<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bóng đá châu âu Archives - Báo lá cải</title>
	<atom:link href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/the-thao/bong-da-chau-au/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/the-thao/bong-da-chau-au/</link>
	<description>Một trang báo đánh dấu lần tiên làm báo</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 08:38:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Bellingham tỏa sáng, Real Madrid toàn thắng ở La Liga</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:03:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Làm khách trước Almeria ở vòng 2 La Liga, Real Madrid cho thủ thành tân binh Kepa ngồi dự bị, bắt chính vẫn là Andriy Lunin. Tuyến giữa vẫn là 4 cái tên quen thuộc Valverde, Tchouameni, Kroos và Bellingham. Tuy nhiên bất ngờ xảy ra ở phút thứ 3, Real Madrid đã phải vào [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/">Bellingham tỏa sáng, Real Madrid toàn thắng ở La Liga</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div><iframe id="dantri-widget-football-rounds/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6-1692763407399" src="http://gadgets.dantri.com.vn/football/rounds/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6?embed=true" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<p>Làm khách trước Almeria ở vòng 2 La Liga, Real Madrid cho thủ thành tân binh Kepa ngồi dự bị, bắt chính vẫn là Andriy Lunin. Tuyến giữa vẫn là 4 cái tên quen thuộc Valverde, Tchouameni, Kroos và Bellingham.</p>
<p>Tuy nhiên bất ngờ xảy ra ở phút thứ 3, Real Madrid đã phải vào lưới nhặt bóng sau cú đánh đầu dũng mãnh của tiền vệ Sergio Arribas. Tuy nhiên đến phút 19, đội khách đã tìm được bàn gỡ hòa 1-1 với tình huống ra chân cận thành của Bellingham.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/bellingham-1692489490995.jpe" alt="Bellingham tỏa sáng, Real Madrid toàn thắng ở La Liga - 1" />Bellingham chói sáng trong chiến thắng của Real Madrid (Ảnh: AP).</p>
<p>Ở khoảng thời gian tiếp theo, đoàn quân HLV Ancelotti tiếp tục ép sân nhưng họ không ghi thêm bàn thắng trong hiệp 1. Sang hiệp 2, Real Madrid tiếp tục làm chủ thế trận còn Almeria dồn toàn đội hình phòng ngự.</p>
<p>Nỗ lực của Real Madrid được đền đáp ở phút 60 và người tỏa sáng lại là Bellingham. Nhận đường chuyền của Toni Kroos, cựu ngôi sao Dortmund bật cao đánh đầu tung lưới Almeria, đưa tỷ số lên thành 2-1</p>
<p>Đến phút 73, Bellingham hoàn tất ngày thi đấu chói sáng của mình với đường kiến tạo để Vinicius Junior ra chân quyết đoán trong khu cấm địa ấn định thắng lợi 3-1 cho CLB Hoàng gia Tây Ban Nha</p>
<p>Chiến thắng này giúp đoàn quân của HLV Carlo Ancelotti vươn lên dẫn đầu La Liga với 6 điểm tuyệt đối sau 2 trận. Ở vòng 3 La Liga, Real Madrid sẽ làm khách trước Celta Vigo vào ngày 26/8.</p>
<p><em><strong>Đội hình thi đấu</strong></em></p>
<p><strong>Almeria</strong>: Maximiano, Pubill (Pozo 69), Chumi, Gonzalez, Akieme, Robertone (Melero 70), Baba (Lazaro 90), Embarba, Arribas (Puigmal 90), Ramazani (Kone 61), Suarez.</p>
<p>Bàn thắng: Arribas (3&#8242;)</p>
<p><strong>Real Madrid</strong>: Lunin, Carvajal, Rudiger, Alaba, Garcia, Valverde (Vazquez 90), Tchouameni, Kroos (Camavinga 72), Bellingham (Joselu 81), Rodrygo (Modric 72), Vinicius Junior (Diaz 90).</p>
<p>Bàn thắng: Bellingham (19&#8242;, 60&#8242;), Vinicius (73&#8242;)</p>
<div></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/">Bellingham tỏa sáng, Real Madrid toàn thắng ở La Liga</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mbappe ghi bàn, PSG vẫn hòa thất vọng trận thứ hai liên tiếp ở Ligue 1</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:03:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ở trận ra quân Ligue 1, với việc đẩy Mbappe lên khán đài dự khán trận đấu, PSG đã có trận hòa không bàn thắng trước Lorient. Đội bóng thủ đô Paris buộc phải "quay xe", đồng ý để Mbappe trở lại tập luyện và thi đấu cho đội một khi bước vào vòng 2 [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/">Mbappe ghi bàn, PSG vẫn hòa thất vọng trận thứ hai liên tiếp ở Ligue 1</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div><iframe id="dantri-widget-football-rounds/64b0c8aa0a8be0f556e3ccd8-1692763363040" src="http://gadgets.dantri.com.vn/football/rounds/64b0c8aa0a8be0f556e3ccd8?embed=true" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<p>Ở trận ra quân Ligue 1, với việc đẩy Mbappe lên khán đài dự khán trận đấu, PSG đã có trận hòa không bàn thắng trước Lorient. Đội bóng thủ đô Paris buộc phải &#8220;quay xe&#8221;, đồng ý để Mbappe trở lại tập luyện và thi đấu cho đội một khi bước vào vòng 2 và làm khách trên sân của Toulouse.</p>
<p>Tuy nhiên Mbappe không được HLV Luis Enrique điền tên trong đội hình xuất phát do anh chưa đủ thể lực. Dù vậy, dàn sao của PSG vẫn dễ dàng làm chủ thế trận và gây áp lực rất lớn về phía khung thành của đội chủ nhà.<br />
Bàn mở tỷ số của Mbappe trên chấm phạt đền không đủ giúp PSG giành trọn 3 điểm trên sân Toulouse (Ảnh: AP).</p>
<p>Mặc dù tạo ra không ít cơ hội trong hiệp 1 nhưng các chân sút của nhà đương kim vô địch, đặc biệt là tân binh đắt giá Goncalo Ramos vẫn không một lần đưa được bóng vào lưới.</p>
<p>Bước sang hiệp 2, HLV Enrique quyết định đưa Mbappe lẫn tân binh Ousmane Dembele vào sân nhằm thay đổi tình hình và ngay lập tức phát huy tác dụng.</p>
<p>Phút 60, Mbappe có pha đột phá trong vòng cấm buộc hậu vệ của Toulouse phải phạm lỗi. Và trên chấm 11m, đích thân tiền đạo tuyển Pháp bước lên thực hiện thành công mở tỷ số cho PSG.</p>
<p>PSG thậm chí còn bỏ lỡ một vài cơ hội ngon ăn để gia tăng cách biệt và nhà đương kim vô địch đã phải trả giá. Phút 85, Hakimi phạm lỗi trong vòng cấm khi giẫm lên chân của Aboukhlal trong pha tranh chấp bóng ở rìa đường biên và PSG bị thổi phạt đền.</p>
<p>Cũng chính Aboukhlal tự tin dứt điểm trên chấm 11m đánh bại thủ thành Donnarumma để giữ lại 1 điểm cho Toulouse. Như vậy, PSG vẫn chưa biết mùi chiến thắng ở Ligue 1 sau 2 vòng đầu tiên.</p>
<p><em><strong>Đội hình xuất phát</strong></em></p>
<p><strong>Toulouse</strong>: Restes, Desler, Costa, Nicolaisen, Diarra, Casseres Jr, Sierro, Suazo, Aboukhlal, Dallinga, Magri</p>
<p><strong>PSG</strong>: Donnarumma, Hakimi, Marquinhos, Skriniar, Lucas Hernandez, Emery, Ugarte, Fabian Ruiz, Lee Kang In, Vitinha, Ramos</p>
<div></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/">Mbappe ghi bàn, PSG vẫn hòa thất vọng trận thứ hai liên tiếp ở Ligue 1</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mbappe-ghi-ban-psg-van-hoa-that-vong-tran-thu-hai-lien-tiep-o-ligue-1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HLV Ten Hag đổ lỗi cho VAR khiến Man Utd thua đau Tottenham</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:02:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/</guid>

					<description><![CDATA[<p>"Chúng tôi xứng đáng được hưởng một quả phạt đền, tôi không biết tại sao trọng tài lại không thổi phạt. Đó là một quả phạt đền. Tình huống quá rõ ràng để thổi phạt đền. Cầu thủ của Tottenham đã cản phá bằng tay, cánh tay anh ta giang rộng làm thay đổi hướng [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/">HLV Ten Hag đổ lỗi cho VAR khiến Man Utd thua đau Tottenham</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>&#8220;Chúng tôi xứng đáng được hưởng một quả phạt đền, tôi không biết tại sao trọng tài lại không thổi phạt. Đó là một quả phạt đền. Tình huống quá rõ ràng để thổi phạt đền.</p>
<p>Cầu thủ của Tottenham đã cản phá bằng tay, cánh tay anh ta giang rộng làm thay đổi hướng của quả bóng&#8221;, HLV Ten Hag tức giận nói về tình huống Man Utd bị từ chối quả phạt đền mở tỷ số trong hiệp 1 trận đấu với Tottenham thuộc vòng 2 Premier League rạng sáng 20/8 (giờ Việt Nam).<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/FOXxH4iaa8c4bHLxKdiqKFYu6vg=/thumb_w/680/2023/08/20/garnacho-2-1692491625530.jpg" alt="HLV Ten Hag đổ lỗi cho VAR khiến Man Utd thua đau Tottenham - 1" />Tình huống Garnacho dứt điểm chạm tay Romero trong vòng cấm (Ảnh: Sky Sport).</p>
<p>Đó là tình huống gây tranh cãi ở phút 27, khi tiền đạo Garnacho dứt điểm chạm tay Cristian Romero trong vòng cấm. Trọng tài Michael Oliver sau đó đã nghe tư vấn VAR nhưng từ chối thổi phạt đền cho Man Utd do không cho rằng đây là pha bóng cố ý của Romero.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fthe-thao%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20615%20410'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="HLV Ten Hag đổ lỗi cho VAR khiến Man Utd thua đau Tottenham - 2" />Trọng tài Michael Oliver từ chối thổi phạt đền cho Man Utd khi cho rằng Romero không cố ý dùng tay cản phá bóng (Ảnh: Dailymail).</p>
<p>Ở phút 38, đội trưởng Bruno Fernandes còn bỏ lỡ cơ hội mở tỷ số khi cú đánh đầu cận thành ở cự ly gần và trong tư thế không bị ai kèm của tiền vệ người Bồ Đào Nha lại đưa bóng đi vọt xà trong gang tấc.</p>
<p>Bỏ lỡ quá nhiều cơ hội, Man Utd đã phải trả giá khi để Tottenham ghi liên tiếp 2 bàn trong hiệp 2 và trắng tay ở vòng 2 Premier League.</p>
<p>Nói về pha bỏ lỡ của Bruno Fernandes, HLV Ten Hag bày tỏ sự tiếc nuối: &#8220;Thật đáng tiếc. Nếu đó là bàn thắng thì sẽ làm thay đổi cục diện trận đấu&#8221;.</p>
<p>&#8220;Tôi thích hiệp một. Đó là một màn trình diễn rất tốt của Man Utd ngoại trừ việc bạn phải ghi bàn. Chúng tôi đã tạo ra những cơ hội tốt, chúng tôi đã gây sức ép rất tốt, chúng tôi có những pha tắc bóng tốt và có nhiều cơ hội để ghi bàn.</p>
<p>Chúng tôi có tới 3 cơ hội ghi bàn trước họ, nhưng đã không hiện thực hóa được. Chúng tôi lẽ ra phải chơi tập trung để mở tỷ số trước. Sau đó, chúng tôi bị trả giá, họ tạo ra hai cơ hội và khiến chúng tôi thủng lưới. Rõ ràng hiệp 2 chúng tôi chơi không đủ tốt.</p>
<p>Bạn luôn phải tập trung trong suốt trận đấu. Bàn thua đầu tiên là không đáng có. Chúng tôi đã không sụp đổ, chúng tôi đã chiến đấu trở lại.</p>
<p>Nhưng vâng, chúng tôi vẫn không thể ghi bàn. Bạn phải giữ bình tĩnh và tiếp tục tạo ra cơ hội. Thế nhưng chúng tôi vẫn quá vội vàng và để thua chung cuộc&#8221;, chiến lược gia người Hà Lan thất vọng bày tỏ.</p>
<p>Ở trận đấu tiếp theo, Man Utd sẽ trở về sân nhà Old Trafford để tiếp đón Nottingham Forest.</p>
<div></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/">HLV Ten Hag đổ lỗi cho VAR khiến Man Utd thua đau Tottenham</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/hlv-ten-hag-do-loi-cho-var-khien-man-utd-thua-dau-tottenham/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mohamed Salah vượt kỷ lục ghi bàn của huyền thoại Steven Gerrard</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 04:01:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ở vòng 2 Premier League, khi tỷ số đang hòa 1-1, Liverpool bất ngờ được hưởng quả phạt đền ở phút 36 của trận đấu và Mohamed Salah là người nhận trách nhiệm thực hiện pha đá phạt trên chấm 11m. Mặc dù pha dứt điểm của Salah bị thủ thành Neto đổ người cản [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/">Mohamed Salah vượt kỷ lục ghi bàn của huyền thoại Steven Gerrard</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Ở vòng 2 Premier League, khi tỷ số đang hòa 1-1, Liverpool bất ngờ được hưởng quả phạt đền ở phút 36 của trận đấu và Mohamed Salah là người nhận trách nhiệm thực hiện pha đá phạt trên chấm 11m.</p>
<p>Mặc dù pha dứt điểm của Salah bị thủ thành Neto đổ người cản phá, nhưng tiền đạo người Ai Cập vẫn kịp lao vào đá bồi để giúp Liverpool vượt lên dẫn trước 2-1.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/salah-2-1692501254925.jpg" alt="Mohamed Salah vượt kỷ lục ghi bàn của huyền thoại Steven Gerrard - 1" />Salah ăn mừng bàn thắng giúp Liverpool vượt lên dẫn trước Bournemouth 2-1 (Ảnh: Getty).</p>
<p>Đây là bàn thắng thứ 187 Salah ghi cho Liverpool, giúp anh vượt qua Steven Gerrard (huyền thoại khoác áo Liverpool từ năm 1998 đến 2015) để lên thứ 5 trong danh sách cầu thủ ghi bàn nhiều nhất lịch sử CLB. 4 vị trí dẫn đầu thuộc về Ian Rush (346 bàn), Roger Hunt (285), Gordon Hodgson (241) và Billy Liddell (228).</p>
<p>So với Gerrard (người đá tiền vệ trung tâm và tiền vệ công suốt 17 mùa giải) cần 710 trận để đạt 186 bàn, thì Salah đạt hiệu suất ấn tượng hơn khi anh chỉ cần 306 trận, từ khi gia nhập Lữ đoàn đỏ vào mùa hè 2017.</p>
<p>Theo thống kê, Mohamed Salah là cầu thủ Liverpool đầu tiên ghi bàn hoặc kiến tạo trong 10 lần ra sân liên tiếp tại Premier League ở Anfield, kể từ Jamie Vardy vào tháng 12/2015 (10).</p>
<p>Sau bàn thắng của Salah, Liverpool phải chơi với 10 người từ phút 58 do Mac Allister phải nhận thẻ đỏ, thế nhưng họ vẫn ghi thêm 1 bàn để giành chiến thắng 3-1.</p>
<p>Diogo Jota là người ghi lên bảng tỷ số. Với chiến thắng này, Liverpool bất bại trong 10 trận gần nhất gặp Bournemouth tại Anfield, trong đó có 9 chiến thắng và 1 trận hòa.</p>
<p>Lữ đoàn đỏ hiện có 4 điểm sau 2 vòng đấu đầu tiên, trước đó họ hòa 1-1 trên sân của Chelsea ở vòng đấu mở màn Premier League.</p>
<div></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/">Mohamed Salah vượt kỷ lục ghi bàn của huyền thoại Steven Gerrard</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mohamed-salah-vuot-ky-luc-ghi-ban-cua-huyen-thoai-steven-gerrard/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Barcelona thắng trận đầu La Liga nhờ 2 bàn thắng ở 8 phút cuối</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:59:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sau khi bị cầm hòa không bàn thắng ở trận ra quân trước Getafe, Barcelona cần một chiến thắng trước Cadiz tại Nou Camp rạng sáng 21/8 để bám đuổi Real Madrid - đội bóng đã toàn thắng cả 2 trận ở La Liga năm nay. Pedri ăn mừng bàn thắng mở tỷ số cho [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/">Barcelona thắng trận đầu La Liga nhờ 2 bàn thắng ở 8 phút cuối</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div></div>
<p>Sau khi bị cầm hòa không bàn thắng ở trận ra quân trước Getafe, Barcelona cần một chiến thắng trước Cadiz tại Nou Camp rạng sáng 21/8 để bám đuổi Real Madrid &#8211; đội bóng đã toàn thắng cả 2 trận ở La Liga năm nay.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/pedri-1692574684437-2.jpe" alt="Barcelona thắng trận đầu La Liga nhờ 2 bàn thắng ở 8 phút cuối - 1" />Pedri ăn mừng bàn thắng mở tỷ số cho Barcelona (Ảnh: AP).</p>
<p>Barcelona áp đảo toàn diện và họ tung ra tới 23 pha dứt điểm về phía khung thành đối phương. Tuy nhiên, đội bóng xứ Catalonia vẫn bế tắc trong việc tìm kiếm bàn thắng ở hiệp 1.</p>
<p>Thủ môn Jeremias Ledesma bên phía Cadiz đã có một trận đấu xuất sắc. Theo thống kê, Ledesma có tới 8 tình huống cứu thua, trong đó không ít lần là những pha cản phá xuất thần.</p>
<p>Cadiz tập trung tối đa cho phòng ngự ở trận đấu này, nhưng họ cũng có một vài tình huống phản công khiến hàng thủ Barcelona nhiều phen lao đao. May mắn cho Barcelona là thủ môn Ter Stegen vẫn thi đấu tập trung để bảo vệ mành lưới nhà.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/torres-1692574684527-1.jpe" alt="Barcelona thắng trận đầu La Liga nhờ 2 bàn thắng ở 8 phút cuối - 2" />Ferran Torres ấn định chiến thắng 2-0 cho Barcelona (Ảnh: AP).</p>
<p>Nỗ lực của Barcelona cuối cùng cũng được đền đáp ở phút 82. Từ tình huống chọc khe đẳng cấp của Gundogan, Pedri lạnh lùng băng xuống dứt điểm nhanh mở tỷ số 1-0 cho Barcelona</p>
<p>Cadiz dồn lên tấn công và hàng thủ để lộ ra nhiều sơ hở nên họ đã phải nhận thêm bàn thua ở những phút bù giờ. Người ghi bàn là cầu thủ vào sân thay người Ferran Torres với cú ra chân quyết đoán.</p>
<p>Thắng Cadiz 2-0, Barcelona có được chiến thắng đầu tiên ở La Liga năm nay. Ở trận đấu tâm điểm khác, Atletico hòa 0-0 Real Betis. Với những kết quả này, Barcelona tạm leo lên vị trí thứ La Liga với 4 điểm còn Atletico xếp ngay phía trên nhờ hơn về hiệu số bàn thắng.</p>
<p><em><strong>Đội hình thi đấu</strong></em></p>
<p><strong>Barcelona</strong>: Ter Stegen, Kounde, De Jong, Christensen (Garcia 79&#8242;), Balde (Fati 69&#8242;), Gundogan, Romeu (Roberto 79&#8242;), Gavi (Abde 68&#8242;), Yamal (Torres 85&#8242;), Lewandowski, Pedri</p>
<p>Bàn thắng: Pedri (82&#8242;), Ferran Torres (90+4&#8242;)</p>
<p><strong>Cadiz</strong>: Ledesma, Carcelen, Luis Hernandez, Fali, Javier Hernandez, Alejo (Machis 68&#8242;), Alcaraz, Emeterio (Sobrino 68&#8242;), Ramos (Negredo 86&#8242;), Alex (Osmajic 86&#8242;), Marti (Mari 86&#8242;)</p>
<div></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/">Barcelona thắng trận đầu La Liga nhờ 2 bàn thắng ở 8 phút cuối</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Man Utd ra thông báo, Mason Greenwood hết cửa ở lại sân Old Trafford</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:57:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/</guid>

					<description><![CDATA[<p>"Man Utd đã kết thúc cuộc điều tra nội bộ về những cáo buộc chống lại Mason Greenwood", thông báo của đội chủ sân Old Trafford trên trang chủ về vụ việc được điều tra nội bộ kéo dài trong 6 tháng qua. Trước đó, Greenwood đã bị Man Utd đình chỉ thi đấu trong 18 [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/">Man Utd ra thông báo, Mason Greenwood hết cửa ở lại sân Old Trafford</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>&#8220;Man Utd đã kết thúc cuộc điều tra nội bộ về những cáo buộc chống lại Mason Greenwood&#8221;, thông báo của đội chủ sân Old Trafford trên trang chủ về vụ việc được điều tra nội bộ kéo dài trong 6 tháng qua.</p>
<p>Trước đó, Greenwood đã bị Man Utd đình chỉ thi đấu trong 18 tháng qua sau khi bị bắt vào tháng 1/2022 do cáo buộc hiếp dâm bạn gái, khiến tiền đạo 21 tuổi không được phép thi đấu cho CLB hoặc tập luyện cùng các đồng đội tại Carrington.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fthe-thao%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20620%20478'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Man Utd ra thông báo, Mason Greenwood hết cửa ở lại sân Old Trafford - 1" />Mason Greenwood buộc phải rời Man Utd trước làn sóng phản đối của người hâm mộ &#8220;Quỷ đỏ&#8221; (Ảnh: Getty).</p>
<p>&#8220;Quỷ đỏ&#8221; cũng đã tiến hành một cuộc điều tra nội bộ trong 6 tháng qua kể từ khi các công tố viên xác nhận hồi đầu tháng 2 rằng họ đã hủy bỏ cáo buộc cưỡng hiếp và hành hung đối với tiền đạo sinh năm 2001.</p>
<p>&#8220;Quá trình điều tra của chúng tôi bắt đầu vào tháng 2/2023, sau khi mọi cáo buộc chống lại Mason bị bãi bỏ.</p>
<p>Chúng tôi đã tính đến mong muốn, quyền và quan điểm của nạn nhân bị cáo buộc cùng với các tiêu chuẩn và giá trị của CLB, đồng thời tìm cách đối chiếu càng nhiều thông tin và bối cảnh càng tốt.</p>
<p>Điều này đòi hỏi chúng tôi phải tiến hành điều tra cẩn thận để thu thập bằng chứng một cách đầy đủ nhất.</p>
<p>Dựa trên bằng chứng có sẵn, chúng tôi đã kết luận rằng Mason không phạm tội như những cáo buộc ban đầu. Dù vậy, như Mason công khai thừa nhận ngày hôm nay, anh ấy đã phạm sai lầm và anh ấy phải chịu trách nhiệm&#8221;, thông báo của Man Utd về tiến trình điều tra nội bộ đối với Greenwood trong 6 tháng qua.</p>
<p>Và khi mùa giải vừa chính thức bắt đầu, xuất hiện thông tin đội chủ sân Old Trafford muốn đưa Mason Greenwood trở lại thi đấu cho đội một. Tuy nhiên, kế hoạch của &#8220;Quỷ đỏ&#8221; đã phải thay đổi vào phút cuối trước làn sóng phản đối của người hâm mộ cũng như của đội nữ Man Utd.</p>
<p>&#8220;Tất cả những người liên quan, bao gồm cả Mason, đều nhận ra những khó khăn khi anh ấy bắt đầu lại sự nghiệp của mình tại Man Utd. Do đó, cả hai bên đã nhất trí rằng sẽ là thích hợp nhất nếu cậu ấy rời Old Trafford, và giờ chúng tôi sẽ làm việc với Mason để đạt được kết quả đó&#8221;, thông báo của Man Utd chốt lại tương lai của Mason Greenwood ở sân Old Trafford.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/">Man Utd ra thông báo, Mason Greenwood hết cửa ở lại sân Old Trafford</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-ra-thong-bao-mason-greenwood-het-cua-o-lai-san-old-trafford/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Man Utd bất ngờ đàm phán bán trung vệ số một sang Saudi Arabia</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:56:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mặc dù Raphael Varane là gương mặt trụ cột của Man Utd dưới thời HLV Ten Hag nhưng đội bóng thành Manchester đang tính tới việc bán trung vệ người Pháp sang CLB Al-Ittihad của Saudi Arabia. Man Utd có thể bán Varane sang Al-Ittihad. Nhà báo Saudi Arabia, Nawaf Oga cho hay Man Utd [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/">Man Utd bất ngờ đàm phán bán trung vệ số một sang Saudi Arabia</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Mặc dù Raphael Varane là gương mặt trụ cột của Man Utd dưới thời HLV Ten Hag nhưng đội bóng thành Manchester đang tính tới việc bán trung vệ người Pháp sang CLB Al-Ittihad của Saudi Arabia.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/resize-1692621259147.webp" alt="Man Utd bất ngờ đàm phán bán trung vệ số một sang Saudi Arabia - 1" />Man Utd có thể bán Varane sang Al-Ittihad.</p>
<p>Nhà báo Saudi Arabia, Nawaf Oga cho hay Man Utd đã có đàm phán sơ bộ của đội bóng vô địch giải Saudi Arabia mùa giải trước. Tờ Aawsat (Saudi Arabia) nhấn mạnh rằng Al-Ittihad đang muốn chốt sổ chuyển nhượng mùa Hè bằng ngôi sao người Pháp.</p>
<p>Trong kỳ chuyển nhượng mùa Hè 2023, Al-Ittihad đã chiêu mộ 4 ngôi sao thi đấu ở châu Âu là Karim Benzema (Real Madrid, miễn phí), N&#8217;Golo Kante (Chelsea, miễn phí), Fabinho (Liverpool, 46,7 triệu euro), Jota (Celtic, 29 triệu euro).</p>
<p>Ở thương vụ Varane, Al-Ittihad có thể phải chi ra số tiền lớn để chiêu mộ Varane bởi cầu thủ này vẫn còn hợp đồng có thời hạn tới năm 2025 với Man Utd.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/resize-1692621285997.webp" alt="Man Utd bất ngờ đàm phán bán trung vệ số một sang Saudi Arabia - 2" />CLB Saudi Arabia phải trả số tiền lớn để chiêu mộ Varane (Ảnh: Getty).</p>
<p>Báo cáo từ Saudi Arabia cho hay Varane đã đưa ra dấu hiệu tích cực về khả năng chuyển sang thi đấu ở giải vô địch quốc gia Saudi Arabia. Nếu mất Varane thì Man Utd sẽ chịu tổn thất cực lớn bởi đây là nhân tố không thể thay thế của CLB. Trung vệ người Pháp đã phối hợp rất tốt với Lisandro Martinez.</p>
<p>Tuy nhiên, ở chiều ngược lại, Man Utd sẽ thu về số tiền lớn sau khi bán cầu thủ chạm mốc 30 tuổi. Trong bối cảnh các CLB Saudi Arabia điên cuồng mua sắm, nhiều CLB đã không thể cưỡng lại những lời đề nghị khổng lồ. Điển hình như Liverpool chấp nhận bán tiền vệ trụ số một Fabinho để thu về 46,7 triệu euro. Hay Lazio cũng để ngôi sao số một là Milinković-Savić sang Al Hilal.</p>
<p>Trong trường hợp bán Varane, Man Utd sẽ phải đặt niềm tin vào Harry Maguire. Mới đây, thương vụ bán Maguire sang West Ham của Quỷ đỏ đã bị đổ bể vì phía đối tác hết kiên nhẫn chờ đợi. Maguire yêu cầu Man Utd bồi thường 15 triệu bảng để sang CLB thành London nhưng Quỷ đỏ không chấp nhận mức giá này.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/">Man Utd bất ngờ đàm phán bán trung vệ số một sang Saudi Arabia</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/man-utd-bat-ngo-dam-phan-ban-trung-ve-so-mot-sang-saudi-arabia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Động thái của Neymar chỉ ra mối quan hệ rạn nứt với Kylian Mbappe</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:55:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Trong buổi chia tay Neymar ở bản doanh của PSG, Mbappe đã ôm tạm biệt người đồng đội. Tuy nhiên, nhiều người cho rằng tiền đạo người Pháp chỉ "diễn kịch" bởi mối quan hệ của hai người đã rạn nứt từ lâu. Neymar không mời Mbappe tới dự bữa tiệc chia tay PSG (Ảnh: [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/">Động thái của Neymar chỉ ra mối quan hệ rạn nứt với Kylian Mbappe</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Trong buổi chia tay Neymar ở bản doanh của PSG, Mbappe đã ôm tạm biệt người đồng đội. Tuy nhiên, nhiều người cho rằng tiền đạo người Pháp chỉ &#8220;diễn kịch&#8221; bởi mối quan hệ của hai người đã rạn nứt từ lâu.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/3_hGeGAoca-YN5VFhZ79C7VZOqs=/thumb_w/680/2023/08/21/16738204109883-1692271709594-1692614435702.jpg" alt="Động thái của Neymar chỉ ra mối quan hệ rạn nứt với Kylian Mbappe - 1" />Neymar không mời Mbappe tới dự bữa tiệc chia tay PSG (Ảnh: Reuters).</p>
<p>Tờ Goal nhấn mạnh rằng cái ôm của Mbappe với Neymar chỉ là &#8220;màn kịch vụng về&#8221; và không thực tâm. Tờ Sportskeeda (Ấn Độ) gọi đó là &#8220;cái ôm ngượng ngùng&#8221; của hai con người bằng mặt nhưng không bằng lòng. Thậm chí, tờ Sportbible ví von: &#8220;Đó là cái ôm lạnh nhất giữa mùa Hè&#8221;.</p>
<p>Đằng sau ống kính, họ đã lộ ra mối quan hệ rạn nứt. Theo tờ L&#8217;Equipe, trước khi rời PSG để sang Saudi Arabia, Neymar đã tổ chức một bữa tiệc chia tay các đồng đội ở PSG. Đáng chú ý, tiền đạo người Brazil không mời Mbappe tới tham dự. Điều đó càng củng cố sự nghi ngờ về mối quan hệ lạnh nhạt của hai người.</p>
<p>Trước đó, theo tờ Sport (Pháp), Kylian Mbappe đã sử dụng &#8220;chiêu bẩn&#8221; để đẩy Neymar rời khỏi CLB thành Paris. Tiền đạo sinh năm 1998 đã ra tối hậu thư yêu cầu Ban lãnh đạo PSG sớm giải quyết tương lai của Neymar. Để thuyết phục tiền đạo người Pháp ở lại, những chóp bu của CLB nước Pháp buộc phải đẩy &#8220;tiểu Pele&#8221; ra đi.</p>
<p>Cần nói thêm rằng, trong thời gian đầu ở PSG, Neymar và Mbappe có mối quan hệ khá thân thiết. Hai người thường nói những điều tốt đẹp về nhau. Tuy nhiên, càng về sau này, khi cuộc chiến quyền lực trong phòng thay đồ ở PSG nổ ra, họ lại càng xa nhau.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fthe-thao%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201391%20834'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Động thái của Neymar chỉ ra mối quan hệ rạn nứt với Kylian Mbappe - 2" />Mối quan hệ của hai cầu thủ ngày càng rạn nứt. Họ từng khá thân thiết trong thời gian đầu ở PSG (Ảnh: Getty).</p>
<p>Còn nhớ, hồi năm 2021, ống kính máy quay ở trận đấu PSG gặp Montpellier đã phát hiện Mbappe nói với Idrissa Gueye rằng Neymar chỉ là kẻ ăn bám. Lý do bởi ngôi sao người Brazil không chuyền bóng cho Mbappe trong trận đấu.</p>
<p>Tiền đạo người Pháp sau đó thừa nhận: &#8220;Đúng tôi có nói như vậy. Đó là điều thường xảy ra trong bóng đá. Tôi có nói chuyện với Neymar sau đó. Chúng tôi đã thẳng thắn trao đổi và không có sự oán trách nào&#8221;.</p>
<p>Vào năm ngoái, hai cầu thủ này lại hục hặc khi tranh nhau sút phạt đền trong trận đấu với Montpellier. Cuối cùng, Ban huấn luyện đã phân xử Mbappe chiến thắng khi trao quyền sút phạt đền cho cầu thủ này.</p>
<p>Neymar cũng lạnh nhạt với Mbappe trong thời gian Messi xuất hiện ở PSG. Họ không cùng nhau xuất hiện trong các buổi tiệc. Mới đây, Neymar còn gây bão khi ấn nút &#8220;thích&#8221; vào các bài đăng chỉ trích Mbappe trên mạng xã hội. Thậm chí, ngay trước khi ra đi, tiền đạo người Brazil cũng có động thái tương tự.</p>
<p>Suy cho cùng, việc Neymar ra đi là hợp lý trong giai đoạn PSG hướng tới ổn định đội hình. Họ không thể sử dụng quá nhiều cầu thủ cá tính mạnh. Điều đó dẫn tới nội bộ của CLB thành Paris liên tục &#8220;loạn&#8221; trong nhiều năm qua.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/">Động thái của Neymar chỉ ra mối quan hệ rạn nứt với Kylian Mbappe</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dong-thai-cua-neymar-chi-ra-moi-quan-he-ran-nut-voi-kylian-mbappe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:52:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/</guid>

					<description><![CDATA[<p>- Ở bán kết CONCACAF Leagues Cup 2023, Lionel Messi rực sáng giúp Inter Miami đánh bại Philadelphia 4-1 để tiến vào trận chung kết. Hai ứng cử viên nặng ký cho chức vô địch CONCACAF Leagues Cup 2023 Inter Miami và Philadelphia đối đầu nhau ở vòng bán kết sáng 16/8. Cả hai đội [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/">Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>&#8211; Ở bán kết CONCACAF Leagues Cup 2023, Lionel Messi rực sáng giúp Inter Miami đánh bại Philadelphia 4-1 để tiến vào trận chung kết.</h2>
<div>
<p>Hai ứng cử viên nặng ký cho chức vô địch CONCACAF Leagues Cup 2023 Inter Miami và Philadelphia đối đầu nhau ở vòng bán kết sáng 16/8. Cả hai đội bóng đều thể hiện phong độ xuất sắc cho đến thời điểm hiện tại ở sân chơi này.</p>
<p>Ngay phút thứ 3, từ đường chuyền dài vượt tuyến của Kryvtsov, tiền đạo Martinez băng xuống rồi dứt điểm chéo góc tung lưới Philadelphia, mở tỷ số 1-0 cho Inter Miami.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/qvK4APTR826LZYhDExY2zG2jt74=/thumb_w/680/2023/08/16/messi2-1692149621739.jpeg" alt="Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023 - 1" />Lionel Messi liên tiếp ghi bàn trong màu áo Inter Miami (Ảnh: Getty).</p>
<p>Tuy nhiên hàng thủ Inter Miami có phần chủ quan khi 5 phút sau, tiền vệ Gazdag phía Philadelphia dứt điểm bất thành ở tình huống đối mặt với Callender, suýt chút nữa tỷ số được cân bằng 1-1.</p>
<p>Đội chủ nhà Inter Miami có phần áp đảo về thế trận và nhưng Philadelphia lại phản công sắc sảo. Gazdag sửa lòng bằng phải từ ngoài vòng cấm đưa bóng đi ra ngoài cầu môn Inter Miami.</p>
<p>Đến phút 30, Martinez bị đốn ngã ở giữa sân nhưng trọng tài cho Inter Miami hưởng lợi thế. Messi băng xuống tung cú sút xa ở cự ly gần 30m. Bóng đi căng, chìm vào góc xa khiến thủ thành phía Philadelphia bay người hết cỡ cũng không thể chạm tay vào bóng. Inter Miami dẫn trước 2-0.</p>
<p>Inter Miami chơi ung dung, nhưng họ lại sắc sảo trong các pha lên bóng. Đến phút bù giờ cuối cùng của hiệp 1, Taylor chọc khe cho Alba thoát xuống xâm nhập vòng cấm rồi dứt điểm lạnh lùng nâng tỷ số lên 3-0. Đây là kết quả cuối cùng của hiệp 1.</p>
<p>Hiệp 2 diễn ra với thế trận mở, tuy nhiên cả hai đội đều phung phí cơ hội ghi bàn. Phút 59, Messi một lần nữa chuyền bóng tạo cơ hội cho đồng đội nhưng lần này Robert Taylor dứt điểm lỗi.</p>
<p>Một phút sau, từ quả tạt của Philadelphia bên phải, tiền đạo Donovan đánh đầu hiểm về góc thấp bên trái nhưng thủ môn Callender đổ người đẩy bóng ra, cứu thua cho Inter Miami.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fthe-thao%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201206%20804'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023 - 2" />Sự tỏa sáng của Messi giúp Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023 (Ảnh: Getty).</p>
<p>Ở tình huống tiếp theo, Jakob Glesnes bỏ lỡ cơ hội khi dứt điểm ở cự ly gần đưa bóng đi vọt xà ngang khung thành Inter Miami. Phút 69, Messi lừa bóng qua cả thủ môn Philadelphia nhưng anh lại dứt điểm trúng chân hậu vệ đối phương.</p>
<p>Nỗ lực của Philadelphia được đền đáp ở phút 73, hậu vệ Miami phá ra trúng chân Busquets, để tiền đạo Alejandro Bedoya đá bồi bằng má ngoài chân phải ghi bàn rút tỷ số xuống còn 1-3.</p>
<p>Phút 85, Inter Miami đã đặt dấu chấm hết cho đối thủ. Yedlin có đường chọc khe cho David Ruiz băng xuống ấn định chiến thắng 4-1. Messi cùng đồng đội có mặt ở trận chung kết CONCACAF Leagues Cup 2023.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fthe-thao%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20680%20383'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023 - 3" />Đội hình xuất phát của Inter Miami (Ảnh: MLS).</p>
<div>
<p>CONCACAF Leagues Cup là giải quốc tế giữa các CLB giải nhà nghề Mỹ (MLS) và giải vô địch Mexico. Inter Miami sẽ chơi trận đấu lịch sử để tranh danh hiệu đầu tiên, gặp Monterrey hoặc Nashville sáng 20/8.</p>
<p>Do đã vào chung kết, Inter Miami cũng giành suất dự CONCACAF Champions Cup 2024 &#8211; giải đấu tương tự Champions League dành cho các CLB Bắc Trung Mỹ.</p>
</div>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/">Messi lập siêu phẩm sút xa, Inter Miami vào chung kết Leagues Cup 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/messi-lap-sieu-pham-sut-xa-inter-miami-vao-chung-ket-leagues-cup-2023/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lionel Messi lập siêu phẩm, Inter Miami vô địch đầy nghẹt thở</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:48:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bóng đá châu âu]]></category>
		<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Inter Miami đã giành chiến thắng ở loạt sút luân lưu trước Nashville để giành chức vô địch Leagues Cup. Trong trận đấu này, Messi đã có bàn mở tỷ số vô cùng đẹp mắt. Trình phát Video is loading. Phát Video &#160; Phát Phát &#160; &#160; Bật âm thanh Bật âm thanh &#160; Thời [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/">Lionel Messi lập siêu phẩm, Inter Miami vô địch đầy nghẹt thở</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Inter Miami đã giành chiến thắng ở loạt sút luân lưu trước Nashville để giành chức vô địch Leagues Cup. Trong trận đấu này, Messi đã có bàn mở tỷ số vô cùng đẹp mắt.</h2>
<div>
<p>Lionel Messi ghi siêu phẩm, Inter Miami vô địch Leagues Cup</p>
<p>Với siêu sao Lionel Messi, Inter Miami nhập cuộc vô cùng tự tin trong trận đấu với Nashville ở chung kết Leagues Cup 2023. Thực tế El Pulga đã mang tới sự khác biệt với bàn thắng mở tỷ số đẹp mắt ở phút 23.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/cgjl3j3aqsipv1igbnkd-1692502543031.png" alt="Lionel Messi lập siêu phẩm, Inter Miami vô địch đầy nghẹt thở - 1" />Inter Miami vô địch Leagues Cup 2023.</p>
<p>Sau đó, Inter Miami tiếp tục có thế trận tốt trước Nashville. Thế nhưng, trong lúc thăng hoa nhất, đội bóng của Beckham đã bị gỡ hòa ở phút 57.</p>
<p>Trong những phút tiếp theo, hai đội thi đấu giằng co và không thể ghi thêm bàn thắng nào. Điều đó buộc họ phải bước vào loạt sút luân lưu để phân định thắng thua.</p>
<p>Loạt sút luân lưu vô cùng nghẹt thở và cuối cùng Inter Miami đã thắng với tỷ số 10-9 để giành chức vô địch. Đây là danh hiệu đầu tiên của Messi trong màu áo Inter Miami.</p>
<div></div>
<p>Kể từ khi sang Inter Miami, Messi đã tỏa sáng rực rỡ. Cầu thủ này ghi 9 bàn sau 6 trận ra sân để giúp đội nhà giành quyền lọt vào chung kết Leagues Cup 2023. Đây là cú nhảy vọt ấn tượng của Inter Miami.</p>
<p>Bởi lẽ, trước giải đấu, đội bóng này thi đấu nhạt nhòa. Họ thậm chí đứng cuối trên bảng xếp hạng miền Đông ở giải nhà nghề Mỹ (MLS). Tuy nhiên, sự xuất hiện của Messi và hàng loạt ngôi sao cũ của Barcelona như Busquets và Alba, tất cả đã thay đổi chóng mặt.</p>
<p>Nashville là thử thách cuối cùng trên hành trình hướng tới danh hiệu của Messi và các đồng đội. Hiện tại, CLB này đang xếp thứ 4 trên bảng xếp hạng miền Đông với 38 điểm.</p>
<p>Trong những năm qua, thành tích đối đầu của hai đội khá cân bằng. Trong 5 lần gần nhất chạm trán, mỗi đội thắng 2, hòa 1.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p>&nbsp;</p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/the-thao/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho-20230820074038223.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/the-thao/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho-20230820074038223.htm</a>.</p>
<div class="ddict_btn" style="top: 209px; left: 1006px;"><img decoding="async" src="chrome-extension://bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/">Lionel Messi lập siêu phẩm, Inter Miami vô địch đầy nghẹt thở</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lionel-messi-lap-sieu-pham-inter-miami-vo-dich-day-nghet-tho/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
