<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized Archives - Báo lá cải</title>
	<atom:link href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/uncategorized/</link>
	<description>Một trang báo đánh dấu lần tiên làm báo</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 14:38:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:37:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=235</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn. Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD Sáng...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<article class="singular-container">
<h2 class="singular-sapo">Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn.</h2>
<div class="singular-content">
<h4><strong>Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD</strong></h4>
<p>Sáng nay (23/8), Tập đoàn Xây dựng Hòa Bình (mã chứng khoán: HBC) ký thỏa thuận hợp tác chiến lược với PrimeTech Constructions và ký hợp đồng làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD ở Quốc đảo Vanuatu (Tây Nam Thái Bình Dương).</p>
<p>Hòa Bình và đối tác chiến lược PrimeTech Constructions cùng triển khai dự án này, là tổng thầu thiết kế và thi công các hạng mục xây dựng trị giá khoảng 900 triệu USD (khoảng 22.500 tỷ đồng).</p>
<p>Dự án này là khu phức hợp có quy mô gần 60ha, gồm một trung tâm thương mại, khối khách sạn và khu resort do Matevulu Sands Limited là chủ đầu tư. Việc xây dựng dự kiến được thực hiện trong 8 năm.</p>
<p>Ông Trang Lê Châu, Tổng giám đốc của PrimeTech Constructions, nói sẽ cùng Tập đoàn Hòa Bình khởi công dự án này vào tháng 11 năm nay và thực hiện muộn nhất vào quý II/2024. Công ty cũng đã chuẩn bị 4 dự án tiếp theo tại Queensland (Australia) để cùng tập đoàn hoàn thiện trong khoảng 5 năm tới.</p>
<p>PrimeTech Constructions hoạt động trong lĩnh vực xây dựng và đầu tư địa ốc tại Australia, đồng thời là nhà đầu tư nhiều dự án quy mô lớn tại &#8220;xứ sở chuột túi&#8221; và Quốc đảo Vanuatu.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" alt="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" data-width="2500" data-height="1652" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/7x6OoBLagF--v87w5WhuLSGghj0=/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-photo-id="2605910" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2605910" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" data-ll-status="loaded" data-adbro-processed="true" /><figcaption>Xây dựng Hòa Bình tiếp tục mở rộng dự án ở nước ngoài (Ảnh: HBC).</figcaption></figure>
<p>Quốc đảo Vanuatu nằm ở phía Tây nam Thái Bình Dương thuộc châu Đại Dương, là một quần đảo san hô và núi lửa gồm 83 đảo lớn nhỏ. Khoảng 75% chiều dài và rộng đất đai bao phủ bởi các khu rừng nhiệt đới.</p>
<p>Theo hợp đồng hợp tác chiến lược, Hòa Bình và PrimeTech Constructions thỏa thuận hợp tác trở thành đối tác chiến lược trong hoạt động xây dựng bao gồm thiết kế, thi công và xuất nhập khẩu vật tư, thiết bị thi công. Hai bên cam kết thiết lập mối quan hệ lâu dài để cùng phát triển thị trường Australia, Vanuatu và khu vực Thái Bình Dương.</p>
<h4><strong>Rào cản chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài</strong></h4>
<p>Việc hợp tác để thực hiện các dự án ở nước ngoài là chiến lược của Hòa Bình trong vài năm trở lại đây, được ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch tập đoàn &#8211; khởi xướng.</p>
<p>Công ty đã thành lập tiểu ban thị trường nước ngoài và bổ nhiệm ông David Martin Ruiz vào vị trí Giám đốc Xây dựng thị trường nước ngoài vào tháng 8/2022. 4 thị trường chiến lược được xác định là Canada, Mỹ, Australia và châu Âu.</p>
<p>Trao đổi bên lề với phóng viên <em>Dân trí</em>, ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch công ty &#8211; thừa nhận chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài của Hòa Bình chậm hơn dự kiến nhưng vẫn sẽ tiếp tục thực hiện. Ông đánh giá thị trường xây dựng trong nước có nhiều hạn chế, nhất là khi <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/thi-truong.htm" data-auto-link-id="61327e15fb044100119a145e" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327e15fb044100119a145e" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">thị trường bất động sản</a> gặp khó khăn, chủ đầu tư không có nguồn tiền để phát triển dự án, chậm thanh toán công nợ&#8230;</p>
<p>Với việc ra nước ngoài, ông Hải cho rằng Tập đoàn Hòa Bình cũng gặp khó ở vấn đề nguồn vốn, khi nợ phải thu hơn khoảng 10.000 tỷ đồng trong khi nợ quá hạn khoảng 2.300 tỷ đồng. Công ty đang quyết liệt thu hồi công nợ, đồng thời đưa ra các giải pháp <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/tai-chinh.htm" data-auto-link-id="61327d4efb044100119a145b" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327d4efb044100119a145b" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">tài chính</a> để tạo dòng vốn.</p>
<p>Ông tiết lộ công ty lên kế hoạch phát hành 120 triệu <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/chung-khoan.htm" data-auto-link-id="614b1e104a01660018e67e21" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_614b1e104a01660018e67e21" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">cổ phiếu</a> giá 12.000 đồng/cổ phiếu để thu về khoảng 1.440 tỷ đồng. Đối tác chiến lược tham gia chính là Primetech Contructions. Hai bên đã ký hợp đồng phát hành cổ phiếu. Việc phát hành  dự kiến thực hiện trong năm 2023-2024.</p>
<p>Kế hoạch phát hành này là một trong các phương án sẽ được Hội đồng quản trị (HĐQT) Hòa Bình xin ý kiến cổ đông tại cuộc họp đại hội cổ đông bất thường vào ngày 26/8 tới đây. Theo đó, HĐQT đề xuất phát hành tối đa 274 triệu cổ phiếu tăng vốn. Nếu hoàn tất, vốn điều lệ tập đoàn đạt 5.481 tỷ đồng.</p>
<p>Trong kế hoạch, ngoài phát hành cho cổ đông chiến lược, Tập đoàn Hòa Bình sẽ phát hành riêng lẻ tối đa 107 triệu cổ phiếu để hoán đổi nợ với các nhà cung cấp, nhà thầu phụ; phát hành tối đa 47 triệu cổ phiếu riêng lẻ đợt 2 để bổ sung vốn, giá chào bán 12.000 đồng/cổ phiếu.</p>
</div>
</article>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ngôi sao mạng xã hội hết thời bị nghi giả chết để tìm lại hào quang xưa</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:32:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Lil Tay, một trong những ngôi sao mạng xã hội mang tiếng thị phi nhất trên internet, bị nghi ngờ đã giả chết nhằm thu hút sự chú ý của dư luận để tìm cách nổi tiếng trở lại. Năm 2018, cô bé 9 tuổi người Canada Lil Tay (tên thật [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/">Ngôi sao mạng xã hội hết thời bị nghi giả chết để tìm lại hào quang xưa</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Lil Tay, một trong những ngôi sao mạng xã hội mang tiếng thị phi nhất trên internet, bị nghi ngờ đã giả chết nhằm thu hút sự chú ý của dư luận để tìm cách nổi tiếng trở lại.</h2>
<div>
<p>Năm 2018, cô bé 9 tuổi người Canada Lil Tay (tên thật là Tay Tian), trở nên nổi tiếng trên mạng xã hội khi đăng tải lên internet những video cô bé hát nhạc rap và khoe khoang mức độ giàu có. Dù còn nhỏ tuổi, Lil Tay thường hát những ca khúc nhạc rap với lời lẽ tục tĩu theo phong cách xã hội đen.</p>
<p>Trong những video của mình, Lil Tay thường khoe về cuộc sống giàu sang, ngồi trên những chiếc siêu xe đắt tiền, đeo lên mình những bộ trang sức lấp lánh và cầm những cọc tiền USD ném vương vãi khắp nơi…<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201800%201200'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Lil Tay trở nên nổi tiếng trên mạng xã hội với những ca khúc nhạc rap lời lẽ tục tĩu và phong cách khoe khoang (Ảnh: Instagram)." />Lil Tay trở nên nổi tiếng trên mạng xã hội với những ca khúc nhạc rap lời lẽ tục tĩu và phong cách khoe khoang (Ảnh: Instagram).</p>
<p>Nhiều cư dân mạng đã đặt cho cô bé này biệt danh &#8220;kẻ khoe khoang trẻ tuổi nhất thế kỷ&#8221;. Trong khi đó, nhiều người cho rằng Lil Tay đã khiến nhiều người phải ngứa mắt vì thói khoe khoang hợm hĩnh và cô xứng đáng là &#8220;kẻ bị ghét nhất trên internet&#8221;.</p>
<p>Sự nổi tiếng của Lil Tay đã giúp kênh Youtube và tài khoản Instagram của cô bé có lượng người theo dõi tăng vọt. Các video của Lil Tay đăng lên Youtube thu hút hàng chục triệu lượt xem.</p>
<p>Tuy nhiên, &#8220;nhanh nở chóng tàn&#8221;, cách thức nổi tiếng bằng chiêu trò và khoe khoang thay vì tài năng hay thực lực của Lil Tay sớm khiến cư dân mạng cảm thấy nhàm chán. Tên tuổi của cô bé này cũng nhanh chóng bị quên lãng trên mạng xã hội chỉ sau một thời gian ngắn. Kể từ năm 2019, cái tên Lil Tay hầu như không còn được nhắc đến trên internet.</p>
<p>Tuy nhiên, mới đây Lil Tay một lần nữa gây xôn xao dư luận và cộng đồng mạng khi trang Instagram cá nhân có hơn 3,5 triệu người theo dõi của cô bé bất ngờ đăng tải một đoạn thông điệp với nội dung Lil Tay và anh trai của cô đã đột ngột qua đời vào ngày 9/8 vừa qua.</p>
<p>&#8220;Với trái tim nặng trĩu, chúng tôi xin chia sẻ tin buồn về sự ra đi đột ngột và bi thảm của Claire (tên thật của Lil Tay) thân yêu. Chúng tôi không còn lời nào để diễn tả nỗi mất mát và nỗi đau. Điều này xảy ra hết sức bất ngờ và khiến tất cả chúng tôi bị sốc&#8221;, nội dung đoạn thông báo trên trang Instagram của Lil Tay.</p>
<p>&#8220;Sự ra đi của Claire và anh trai cô ấy làm tăng thêm nỗi đau buồn sâu sắc không thể tưởng tượng được của chúng tôi. Trong thời gian vô cùng đau buồn này, chúng tôi yêu cầu sự riêng tư. Nguyên do cái chết của Claire và anh trai cô ấy vẫn đang được cảnh sát điều tra&#8221;, thông báo viết thêm.</p>
<p>Thông tin về cái chết của Lil Tay đã khiến nhiều người bất ngờ. Hàng loạt tờ báo lớn đã đưa tin về cái chết của một &#8220;ngôi sao mạng xã hội mang nhiều thị phi&#8221;. Nhiều cư dân mạng đã gửi lời chia buồn đến Lil Tay và gia đình trong bài viết trên Instagram.</p>
<p>Tuy nhiên, nội dung thông báo về cái chết của Lil Tay đã bất ngờ bị xóa khỏi Instagram chỉ sau 2 ngày. Một số tờ báo khi liên hệ với cha và người quản lý cũ của Lil Tay thì cả 2 cho biết họ không thể xác định được cô bé này đã thực sự qua đời hay chưa.</p>
<p>Sở cảnh sát Vancouver và Los Angeles, nơi cha và mẹ của Lil Tay đang sinh sống (cặp đôi này đã ly hôn từ trước, Lil Tay hiện sống với mẹ) đều cho biết họ không nhận được báo cáo nào về cái chết của Lil Tay, do vậy không hề có cuộc điều tra nào đang diễn ra.</p>
<p>Mới đây, gia đình của Lil Tay đã lên tiếng xác nhận rằng cô bé và anh trai vẫn sống khỏe mạnh, chứ không hề có chuyện qua đời.</p>
<p>Gia đình của Lil Tay cho biết tài khoản Instagram của cô đã bị hack và thủ phạm đã đăng nội dung thông báo về cái chết của cô bé. Trong thông cáo đưa ra, Lil Tay cũng cho biết cô có tên thật là Tay Tian, chứ không phải tên Claire như thông tin được chia sẻ trên Instagram.</p>
<p>Tuy nhiên, nhiều cư dân mạng đã hoài nghi rằng Lil Tay và gia đình đã dùng &#8220;chiêu trò&#8221; để giúp tên tuổi cô bé trở nên nổi tiếng trở lại trên internet, như cách mà cô bé đã trở nên nổi tiếng cách đây nhiều năm.</p>
<p>Harry Tsang, quản lý cũ của Lil Tay, cho biết gia đình của cô bé 14 tuổi này &#8220;có rất nhiều chiêu trò để thu hút sự chú ý của dư luận&#8221;, do vậy việc đưa ra thông tin Lil Tay và anh trai bất ngờ qua đời cũng có thể là một &#8220;chiêu trò&#8221; để giúp cô bé được nhiều người chú ý và trở nên nổi tiếng trở lại.</p>
<p>Theo <strong>TMZ/YN</strong></p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua-20230811145012220.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua-20230811145012220.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/">Ngôi sao mạng xã hội hết thời bị nghi giả chết để tìm lại hào quang xưa</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ngoi-sao-mang-xa-hoi-het-thoi-bi-nghi-gia-chet-de-tim-lai-hao-quang-xua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trí tuệ nhân tạo khi bị kẻ xấu lợi dụng sẽ trở nên nguy hiểm như thế nào?</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:35:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; - Trí tuệ nhân tạo đang giúp cho cuộc sống của con người ngày càng trở nên thuận tiện hơn, nhưng khi bị kẻ xấu lợi dụng và sử dụng sai mục đích, nó có thể trở thành một công cụ nguy hiểm. Trí tuệ nhân tạo (A.I) đang ngày càng trở nên phổ [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/">Trí tuệ nhân tạo khi bị kẻ xấu lợi dụng sẽ trở nên nguy hiểm như thế nào?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>&#8211; Trí tuệ nhân tạo đang giúp cho cuộc sống của con người ngày càng trở nên thuận tiện hơn, nhưng khi bị kẻ xấu lợi dụng và sử dụng sai mục đích, nó có thể trở thành một công cụ nguy hiểm.</h2>
<div>
<p>Trí tuệ nhân tạo (A.I) đang ngày càng trở nên phổ biến và được áp dụng trong nhiều lĩnh vực khác nhau, giúp con người xử lý các công việc một cách nhanh chóng và dễ dàng hơn. Tuy nhiên, các tin tặc cũng đang ngày càng trở nên nguy hiểm hơn nhờ sự trợ giúp của trí tuệ nhân tạo.</p>
<p>Cục điều tra Liên bang (FBI) vừa đưa ra một lời cảnh báo về việc tội phạm mạng và tin tặc đang tận dụng các chương trình A.I để tạo ra phần mềm độc hại và lên kịch bản cho những hành vi lừa đảo trực tuyến.</p>
<p>Dựa vào những đoạn mã do A.I viết ra, tin tặc có thể tinh chỉnh để thêm các chức năng cho các loại mã độc. Điều này cho phép tin tặc có thể rút ngắn thời gian xây dựng các loại mã độc, giúp chúng có thể qua mặt được các phần mềm bảo mật để xâm nhập vào máy tính của nạn nhân.</p>
<p>Ngoài ra, tin tặc còn có thể nhờ phần mềm A.I xây dựng các trang web một cách nhanh chóng để phát tán mã độc lên internet.</p>
<p>Tội phạm mạng còn lợi dụng A.I giúp tạo những hình ảnh hoặc giọng nói giả mạo để thực hiện các cuộc gọi lừa đảo người thân của họ nhằm lấy cắp tiền. FBI cho biết các phần mềm A.I còn bị tội phạm công nghệ cao lợi dụng để ghép mặt người khác vào những hình ảnh và video khiêu dâm, từ đó tống tiền các nạn nhân.</p>
<p>&#8220;Chúng tôi đã dự đoán về việc tội phạm mạng tận dụng các chương trình A.I để làm công cụ phát triển mã độc hoặc lên kịch bản lừa đảo và điều đó đã diễn ra đúng như dự kiến&#8221;, một quan chức cao cấp của FBI chia sẻ.</p>
<p>FBI không đề cập cụ thể loại phần mềm A.I mà các tin tặc đang lợi dụng, nhưng cho biết các loại phần mềm A.I mã nguồn mở và phổ biến hiện nay đều có thể bị tin tặc lợi dụng.</p>
<p>FBI nhận định rằng các hình thức tấn công mạng và lừa đảo trực tuyến lợi dụng A.I là vấn đề gây ảnh hưởng đến an ninh quốc gia và đang tìm giải pháp để xử lý vấn đề, bao gồm đề nghị các công ty phát triển A.I hợp tác để có giải pháp nhận diện những nội dung giả mạo được tạo ra bởi A.I.</p>
<p>Đây không phải là lần đầu tiên các chuyên gia cảnh báo về việc A.I bị tội phạm mạng và tin tặc lợi dụng để thiết kế mã độc.</p>
<p>Đầu năm nay, các chuyên gia của hãng nghiên cứu bảo mật Check Point (Israel) đã lên tiếng cảnh báo về việc tin tặc lợi dụng ChatGPT, một trong những phần mềm trí tuệ nhân tạo được đánh giá là thông minh nhất hiện nay, để phát triển mã độc và các công cụ hack.</p>
<p>Check Point cho biết một tin tặc đã chia sẻ lên diễn đàn nổi tiếng dành cho hacker loại mã độc nhắm đến nền tảng Android, mà theo hacker này được lập trình bởi ChatGPT. Mã độc này có khả năng lây nhiễm lên smartphone chạy Android để lấy cắp dữ liệu.</p>
<p>Hacker này cũng đã trình diễn một mã độc khác được viết bởi ChatGPT, có khả năng xâm nhập vào máy tính để mở cửa hậu, cho phép tin tặc có thể âm thầm xâm nhập vào máy tính hoặc cài đặt thêm các loại mã độc khác nhau lên thiết bị.</p>
<p>Cảnh báo của FBI và Check Point đã khiến nhiều người lo ngại, khi viễn cảnh trí tuệ nhân tạo bị lợi dụng và trở thành tay sai của kẻ xấu giống như trong các bộ phim khoa học viễn tưởng hoàn toàn có thể xảy ra.</p>
<p>Theo <strong>YN/BComputer</strong></p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao-20230801144119512.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao-20230801144119512.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/">Trí tuệ nhân tạo khi bị kẻ xấu lợi dụng sẽ trở nên nguy hiểm như thế nào?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tri-tue-nhan-tao-khi-bi-ke-xau-loi-dung-se-tro-nen-nguy-hiem-nhu-the-nao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
