<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Báo lá cải</title>
	<atom:link href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/</link>
	<description>Một trang báo đánh dấu lần tiên làm báo</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 08:37:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:37:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=235</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn. Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD Sáng...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<article class="singular-container">
<h2 class="singular-sapo">Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn.</h2>
<div class="singular-content">
<h4><strong>Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD</strong></h4>
<p>Sáng nay (23/8), Tập đoàn Xây dựng Hòa Bình (mã chứng khoán: HBC) ký thỏa thuận hợp tác chiến lược với PrimeTech Constructions và ký hợp đồng làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD ở Quốc đảo Vanuatu (Tây Nam Thái Bình Dương).</p>
<p>Hòa Bình và đối tác chiến lược PrimeTech Constructions cùng triển khai dự án này, là tổng thầu thiết kế và thi công các hạng mục xây dựng trị giá khoảng 900 triệu USD (khoảng 22.500 tỷ đồng).</p>
<p>Dự án này là khu phức hợp có quy mô gần 60ha, gồm một trung tâm thương mại, khối khách sạn và khu resort do Matevulu Sands Limited là chủ đầu tư. Việc xây dựng dự kiến được thực hiện trong 8 năm.</p>
<p>Ông Trang Lê Châu, Tổng giám đốc của PrimeTech Constructions, nói sẽ cùng Tập đoàn Hòa Bình khởi công dự án này vào tháng 11 năm nay và thực hiện muộn nhất vào quý II/2024. Công ty cũng đã chuẩn bị 4 dự án tiếp theo tại Queensland (Australia) để cùng tập đoàn hoàn thiện trong khoảng 5 năm tới.</p>
<p>PrimeTech Constructions hoạt động trong lĩnh vực xây dựng và đầu tư địa ốc tại Australia, đồng thời là nhà đầu tư nhiều dự án quy mô lớn tại &#8220;xứ sở chuột túi&#8221; và Quốc đảo Vanuatu.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" alt="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" data-width="2500" data-height="1652" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/7x6OoBLagF--v87w5WhuLSGghj0=/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-photo-id="2605910" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2605910" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" data-ll-status="loaded" data-adbro-processed="true" /><figcaption>Xây dựng Hòa Bình tiếp tục mở rộng dự án ở nước ngoài (Ảnh: HBC).</figcaption></figure>
<p>Quốc đảo Vanuatu nằm ở phía Tây nam Thái Bình Dương thuộc châu Đại Dương, là một quần đảo san hô và núi lửa gồm 83 đảo lớn nhỏ. Khoảng 75% chiều dài và rộng đất đai bao phủ bởi các khu rừng nhiệt đới.</p>
<p>Theo hợp đồng hợp tác chiến lược, Hòa Bình và PrimeTech Constructions thỏa thuận hợp tác trở thành đối tác chiến lược trong hoạt động xây dựng bao gồm thiết kế, thi công và xuất nhập khẩu vật tư, thiết bị thi công. Hai bên cam kết thiết lập mối quan hệ lâu dài để cùng phát triển thị trường Australia, Vanuatu và khu vực Thái Bình Dương.</p>
<h4><strong>Rào cản chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài</strong></h4>
<p>Việc hợp tác để thực hiện các dự án ở nước ngoài là chiến lược của Hòa Bình trong vài năm trở lại đây, được ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch tập đoàn &#8211; khởi xướng.</p>
<p>Công ty đã thành lập tiểu ban thị trường nước ngoài và bổ nhiệm ông David Martin Ruiz vào vị trí Giám đốc Xây dựng thị trường nước ngoài vào tháng 8/2022. 4 thị trường chiến lược được xác định là Canada, Mỹ, Australia và châu Âu.</p>
<p>Trao đổi bên lề với phóng viên <em>Dân trí</em>, ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch công ty &#8211; thừa nhận chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài của Hòa Bình chậm hơn dự kiến nhưng vẫn sẽ tiếp tục thực hiện. Ông đánh giá thị trường xây dựng trong nước có nhiều hạn chế, nhất là khi <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/thi-truong.htm" data-auto-link-id="61327e15fb044100119a145e" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327e15fb044100119a145e" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">thị trường bất động sản</a> gặp khó khăn, chủ đầu tư không có nguồn tiền để phát triển dự án, chậm thanh toán công nợ&#8230;</p>
<p>Với việc ra nước ngoài, ông Hải cho rằng Tập đoàn Hòa Bình cũng gặp khó ở vấn đề nguồn vốn, khi nợ phải thu hơn khoảng 10.000 tỷ đồng trong khi nợ quá hạn khoảng 2.300 tỷ đồng. Công ty đang quyết liệt thu hồi công nợ, đồng thời đưa ra các giải pháp <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/tai-chinh.htm" data-auto-link-id="61327d4efb044100119a145b" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327d4efb044100119a145b" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">tài chính</a> để tạo dòng vốn.</p>
<p>Ông tiết lộ công ty lên kế hoạch phát hành 120 triệu <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/chung-khoan.htm" data-auto-link-id="614b1e104a01660018e67e21" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_614b1e104a01660018e67e21" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">cổ phiếu</a> giá 12.000 đồng/cổ phiếu để thu về khoảng 1.440 tỷ đồng. Đối tác chiến lược tham gia chính là Primetech Contructions. Hai bên đã ký hợp đồng phát hành cổ phiếu. Việc phát hành  dự kiến thực hiện trong năm 2023-2024.</p>
<p>Kế hoạch phát hành này là một trong các phương án sẽ được Hội đồng quản trị (HĐQT) Hòa Bình xin ý kiến cổ đông tại cuộc họp đại hội cổ đông bất thường vào ngày 26/8 tới đây. Theo đó, HĐQT đề xuất phát hành tối đa 274 triệu cổ phiếu tăng vốn. Nếu hoàn tất, vốn điều lệ tập đoàn đạt 5.481 tỷ đồng.</p>
<p>Trong kế hoạch, ngoài phát hành cho cổ đông chiến lược, Tập đoàn Hòa Bình sẽ phát hành riêng lẻ tối đa 107 triệu cổ phiếu để hoán đổi nợ với các nhà cung cấp, nhà thầu phụ; phát hành tối đa 47 triệu cổ phiếu riêng lẻ đợt 2 để bổ sung vốn, giá chào bán 12.000 đồng/cổ phiếu.</p>
</div>
</article>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:36:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=232</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Sau phiên bứt tốc tăng trần vào hôm qua thì đến sáng nay, cổ phiếu Vingroup đã quay đầu sụt giảm, đánh rơi 2,6% và khiến VN-Index gặp bất lợi. Trong bối cảnh áp lực chốt lời trên diện rộng và không còn sự ủng hộ của &#8220;ông lớn&#8221; VIC, VN-Index sáng...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/">Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 class="singular-sapo">(Dân trí) &#8211; Sau phiên bứt tốc tăng trần vào hôm qua thì đến sáng nay, cổ phiếu Vingroup đã quay đầu sụt giảm, đánh rơi 2,6% và khiến VN-Index gặp bất lợi.</h2>
<div class="singular-content">
<p>Trong bối cảnh áp lực chốt lời trên diện rộng và không còn sự ủng hộ của &#8220;ông lớn&#8221; VIC, VN-Index sáng nay (17/8) điều chỉnh 1,38 điểm tương ứng 0,11% còn 1.241,88 điểm. Sàn HoSE có 263 mã giảm giá so với 175 mã tăng.</p>
<p>HNX-Index giảm 0,34 điểm tương ứng 0,13% còn 252,22 điểm và UPCoM-Index cũng đánh rơi 0,41 điểm tương ứng 0,43% còn 93,27 điểm.</p>
<p>Thanh khoản thị trường tăng khá mạnh so với sáng hôm qua, cho thấy bên cạnh lực bán chốt lời thì một bộ phận nhà đầu tư vẫn mạnh dạn giải ngân vào những <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/chung-khoan.htm" data-auto-link-id="614b1e104a01660018e67e21" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_614b1e104a01660018e67e21" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">cổ phiếu</a> đang hạ giá.</p>
<p>VIC sáng nay quay đầu giảm 2,6% còn 73.600 đồng, khối lượng khớp lệnh đạt 11,57 triệu đơn vị. Bên cạnh đó, VHM cũng giảm 1,7% còn 61.800 đồng. Theo đó, VIC và VHM lần lượt kéo giảm VN-Index 1,93 điểm và 1,21 điểm. Trước đó trong phiên 16/8, chỉ riêng VIC đã đóng góp cho VN-Index tới 5 điểm.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Cổ phiếu VIC quay đầu giảm - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/rr9wB2PyYLJh7fpKOsWrBrox--Y=/thumb_w/1360/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 2x" alt="Cổ phiếu VIC quay đầu giảm - 1" data-width="1388" data-height="830" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/nnc5zPUCCFGITESpN3cVtcsk-z8=/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" data-photo-id="2596863" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2596863" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/rr9wB2PyYLJh7fpKOsWrBrox--Y=/thumb_w/1360/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 2x" data-ll-status="loaded" data-adbro-processed="true" /><figcaption>Cổ phiếu &#8220;họ Vin&#8221; điều chỉnh khiến VN-Index gặp bất lợi (Nguồn: VNDS).</p>
</figcaption></figure>
<p>Diễn biến đảo chiều của VIC và VHM sau khi hiệu ứng tích cực của cổ phiếu <a href="https://dantri.com.vn/tim-kiem/vinfast.htm" data-auto-link-id="61322bc3fb044100119a144d" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61322bc3fb044100119a144d" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">VinFast</a> trên thị trường chứng khoán Mỹ lắng xuống. Bước sang phiên giao dịch thứ hai trên sàn Nasdaq, cổ phiếu VFS đánh mất 18,8% so với phiên trước, lùi về mức 30,11 USD qua đó kéo giảm giá trị vốn hóa của VinFast xuống còn 68,5 tỷ USD từ mức 85 tỷ USD.</p>
<p>Khối tài sản của ông Phạm Nhật Vượng theo định giá của <em>Forbes</em> giảm còn 37,5 tỷ USD, xếp hạng 33 trong danh sách những người giàu nhất thế giới..</p>
<p>Bên cạnh đó, một mã &#8220;họ Vin&#8221; khác là VRE cũng giảm 1,3% còn 31.100 đồng. Nhiều mã bất động sản giảm sâu do hoạt động bán ra chốt lời của giới đầu tư: VRC giảm 3,1%; BCM giảm 2,2%; SJS giảm 2,1%; NBB giảm 1,8%; QCG giảm 1,7%&#8230; Riêng LDG giảm sàn do liên quan đến vụ xử lý cổ phiếu &#8220;bán chui&#8221; của Chủ tịch HĐQT <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/doanh-nghiep.htm" data-auto-link-id="6132363afb044100119a1455" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_6132363afb044100119a1455" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">doanh nghiệp</a> này.</p>
<p>Những cổ phiếu cùng ngành vẫn tăng giá tốt có thể kể đến TEG tăng 4,9%; TDH tăng 3,4%; PDR tăng 2%, NLG tăng 1,2% và KBC tăng 1,1%.</p>
<p>Cổ phiếu ngành vật liệu và xây dựng tương tự phần lớn cũng giảm giá. Mức điều chỉnh ở mức vừa phải: HT1 giảm 2,8%; EVG giảm 2,4%; BMP giảm 2,1%; HHV giảm 0,6%&#8230;</p>
<p>Ngược lại, ngành tài nguyên cơ bản khởi sắc với TNT tăng trần, TLH tăng 1,7%; HSG tăng 1,2%; HPG tăng 2%; POM tăng 2,9%: TNA tăng 4,2%.</p>
<p>Rổ VN30 mặc dù có 17 mã giảm so với 12 mã tăng nhưng vẫn tăng nhẹ 0,02 điểm chủ yếu do SSI tăng mạnh 5% và khớp lệnh &#8220;khủng&#8221; 37,6 triệu đơn vị. FPT tăng 2,1%; HPG tăng 2% và VNM tăng 1,5%.</p>
<p>Trước đó, giới phân tích cũng đã khuyến nghị nhà đầu tư thận trọng trong quyết định giải ngân mua mới. Nhiều công ty chứng khoán đánh giá, thị trường có thể tiếp tục tích lũy trong giai đoạn tới với những phiên tăng giảm điểm xen kẽ và nhà đầu tư có thể hạ tỷ trọng với các cổ phiếu đã tăng đạt kỳ vọng, giữ tỷ trọng tiền mặt trong danh mục ở mức 40-60% để chờ cơ hội tại các nhịp điều chỉnh.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/">Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:34:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=229</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng. Nhiều nhà đầu tư lỡ giải ngân sớm đã &#8220;hớ&#8221; nặng khi giá cổ phiếu quay đầu. Rất khó chống đỡ áp lực nguồn cung. VN-Index &#8220;nhú...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/">&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng. Nhiều nhà đầu tư lỡ giải ngân sớm đã &#8220;hớ&#8221; nặng khi giá cổ phiếu quay đầu.<br />
Rất khó chống đỡ áp lực nguồn cung. VN-Index &#8220;nhú xanh&#8221; đầu phiên trở thành yếu tố bất lợi khiến những nhà đầu tư cầm tiền không dám &#8220;vào hàng&#8221; còn người ôm cổ phiếu tranh thủ hạ tỷ trọng.</p>
<p>Chỉ số đại diện sàn HoSE nhanh chóng quay đầu và lao dốc đến hết phiên sáng. Đồ thị VN-Index cắm xuống mốc thấp nhất phiên sáng, xuyên thủng 1.160 điểm, đánh mất 24,85 điểm tương ứng 2,11% còn 1.154,91 điểm.</p>
<p>VN30-Index mất 26,45 điểm tương ứng 2,22%; HNX-Index giảm 4,05 điểm tương ứng 1,7% và UPCoM-Index giảm 1,09 điểm tương ứng 1,21%.</p>
<p>Trong khi giá cổ phiếu rơi mạnh thì thanh khoản thị trường lại xuống thấp. Khối lượng giao dịch trên HoSE sáng nay chỉ còn 416 triệu cổ phiếu tương ứng 8.344 tỷ đồng và con số này trên HNX là 43 triệu cổ phiếu tương ứng 714 tỷ đồng; UPCoM có 19 triệu cổ phiếu giao dịch tương ứng 250 tỷ đồng.</p>
<p>Của Caesar trả về Caesar, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc &#8211; 1<br />
Top cổ phiếu ảnh hưởng tới VN-Index trong sáng nay (Nguồn: VNDS).</p>
<p>Chưa xảy ra bán tháo nhưng áp lực bán đang rất mạnh và lan rộng khắp thị trường. Hết phiên sáng, trên cả 3 sàn có 711 mã giảm giá so với 154 mã tăng. Trong đó, rổ VN30 có 26 mã giảm.</p>
<p>VIC tiếp tục diễn biến xấu và trở thành gánh nặng của VN-Index. Mã cổ phiếu của Vingroup sáng nay để mất 3,2% còn 63.700 đồng kéo giảm VN-Index 2,03 điểm; trong khi 2 mã còn lại cùng hệ sinh thái là VHM cũng mất 2,3% và VRE mất 3,6%.</p>
<p>&#8220;Của Caesar, trả về Caesar&#8221;, việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng.</p>
<p>Những nhà giao dịch nắm giữ cổ phiếu bất động sản đang phải chứng kiến tài khoản hao hụt nhanh chóng do đà giảm nhanh của cổ phiếu này. Đặc biệt là những người mua vào cổ phiếu vào thời điểm tăng giá đầu phiên hoặc trong phiên hồi phục kỹ thuật hôm qua, theo đó khi giá cổ phiếu giảm mạnh vào sáng nay sẽ khó tránh khỏi lo lắng.</p>
<p>Chưa có cổ phiếu giảm sàn nhưng trên HoSE, hàng loạt cổ phiếu bất động sản đang giảm rất sâu. SJS giảm 6,3%, ITC giảm 5,7%; NVL giảm 5,4%; PDR giảm 5,4%; VRC giảm 5,4%; KHG giảm 5,2%; DXS giảm 5%.</p>
<p>Tương tự là cổ phiếu ngành xây dựng và vật liệu. Áp lực bán mạnh hiện diện tại NHA khi mã này giảm 6,4%; SC5 giảm 6,3%; CTD giảm 5,4%; HT1 giảm 4,9%; FCN giảm 4,3%; EVG giảm 4,1%; CII giảm 3,7%&#8230;</p>
<p>Trong phiên hôm qua, cổ phiếu ngành ngân hàng là trụ kéo thị trường, sáng nay hầu hết theo quán tính vẫn tiếp tục tăng giá. Tuy nhiên, cuối phiên sáng, các mã này đã điều chỉnh mạnh. STB giảm 3,5%; VPB giảm 3,1%; CTG và VIB cùng giảm 3%; SHB giảm 2,9%; TCB giảm 2%&#8230;</p>
<p>Cổ phiếu ngành tài chính cũng đổi màu chóng vánh. Một số mã đầu phiên tăng song hiện tại giảm rất mạnh. Điều này cũng có nghĩa rất nhiều nhà đầu tư đã &#8220;mua hớ&#8221; khi vội vàng giải ngân. AGR giảm 6,7%; CTS giảm 5,4%; VIX giảm 5,2%; BCG giảm 4,9%; OGC giảm 4,8%; FTS giảm 4,4%; BSI giảm 4,3%; HCM giảm 4%&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/">&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:27:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Cổ phiếu VIC sáng nay tăng trần và trên thị trường Mỹ VFS của VinFast cũng có một phiên bùng nổ, tăng xấp xỉ 109%, đẩy tài sản của ông Phạm Nhật Vượng lên cao. Cùng với diễn biến hồi phục của thị trường trong nước và đặc biệt là cú [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/">VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Cổ phiếu VIC sáng nay tăng trần và trên thị trường Mỹ VFS của VinFast cũng có một phiên bùng nổ, tăng xấp xỉ 109%, đẩy tài sản của ông Phạm Nhật Vượng lên cao.</h2>
<div>
<p>Cùng với diễn biến hồi phục của thị trường trong nước và đặc biệt là cú &#8220;bốc đầu&#8221; của cổ phiếu VinFast trên thị trường Mỹ, VIC &#8211; mã cổ phiếu của Vingroup &#8211; sáng nay đã bật tăng trần ngay từ rất sớm.</p>
<p>Tại thời điểm 10h, VIC đã hạ độ cao xuống mức giá 67.300 đồng, biên độ tăng đạt 4,3% so với giá tham chiếu đầu phiên. Khối ngoại cũng đang tích cực mua ròng VIC.</p>
<p>Qua thống kê, cổ phiếu này được giao dịch mạnh nhất ở mức giá trần 69.000 đồng. Mới đầu phiên đã giao dịch hơn 3,35 triệu cổ phiếu tại mức giá cao nhất phiên trong khi khối lượng khớp lệnh tích lũy sau khoảng 1 giờ giao dịch đạt hơn 8 triệu đơn vị.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202116%20488'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 1" />Cổ phiếu VIC giao dịch mạnh ở mức giá trần sáng 23/8 (Nguồn: VDSC).</p>
<p>Nhờ diễn biến tích cực này mà VN-Index vẫn đang đạt được mức tăng nhẹ, duy trì sát 1.181 điểm, trong đó, riêng VIC đóng góp hơn 2,6 điểm cho chỉ số đại diện sàn HoSE.</p>
<p>Đà tăng của VIC vẫn tiếp tục cho đến hết phiên sáng nay tăng 2.100 đồng tương ứng 3,3% lên 66.600 đồng bất chấp thị trường chung có sự điều chỉnh, VN-Index giảm 4,35 điểm tương ứng 0,37% còn 1.176,14 điểm.</p>
<p>Ông Phạm Nhật Vượng hiện sở hữu 691,27 triệu cổ phiếu VIC, chiếm tỷ lệ 17,87% vốn điều lệ tập đoàn.</p>
<p>Theo đó, giá trị tài sản cá nhân của ông Vượng thông qua sở hữu trực tiếp VIC chỉ trong ít giờ vừa qua đã tăng 1.452 tỷ đồng. Đồng thời, nhóm cổ đông liên quan tới Chủ tịch Vingroup đang nắm giữ tổng cộng hơn 2,4 tỷ cổ phiếu VIC, giá trị tài sản tăng tương ứng trên 5.000 tỷ đồng.</p>
<p>Cổ phiếu của Tập đoàn Vingroup bật tăng mạnh sau chuỗi giảm 4 phiên liên tục kể từ 17/8. Trong 4 phiên 17-22/8, VIC đánh mất 11.100 đồng tương ứng 14,68%, trong đó có một phiên giảm sàn vào ngày 18/8.</p>
<p>Tuy nhiên, ở phiên giảm sàn nói trên, cổ phiếu VIC còn bị tác động bởi xu hướng bán tháo trên quy mô toàn thị trường bên cạnh hiệu ứng của giá cổ phiếu VFS tại thị trường Nasdaq cũng ở xu hướng tiêu cực.</p>
<p>VFS sau phiên bùng nổ ngày chào sàn 15/8 đã có 3 phiên điều chỉnh liên tục. Đóng cửa tuần trước tại 15,4 USD, có thời điểm lùi về 11,63 USD và khiến vốn hóa thị trường &#8220;bốc hơi&#8221; gần 50 tỷ USD, nhưng cổ phiếu VFS sau đó đã có cú xoay chiều ngoạn mục khi trở lại giao dịch vào tuần này.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201358%20600'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 2" /><br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201358%20786'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 3" />Cổ phiếu VFS có phiên giao dịch ấn tượng cả về giá lẫn khối lượng trên sàn Nasdaq ngày 22/8 (Nguồn: Nasdaq).</p>
<p>Tối qua (theo giờ Mỹ), VFS mở cửa với diễn biến &#8220;bốc đầu&#8221;, tăng mạnh có lúc tiến sát mốc 47 USD và đóng cửa tại 36,72 USD/cổ phiếu, tăng 19,14 USD tương ứng tăng 108,87% so với giá đóng cửa phiên trước đó.</p>
<p>Khối lượng giao dịch cũng đột biến lên 19,4 triệu đơn vị trong khi tổng khối lượng cổ phiếu được chuyển nhượng tự do trên thị trường chỉ ở mức 4,5 triệu cổ phiếu. Điều này cho thấy, các nhà đầu tư mua đi bán lại, trao tay cổ phiếu rất nhanh.</p>
<p>Ở mức thị giá nói trên, vốn hóa thị trường của VinFast đạt trên 84 tỷ USD, trở lại top 10 hãng xe hơi có quy mô vốn hóa lớn nhất thế giới.</p>
<p>Sự bùng nổ của giá cổ phiếu cũng khiến giá trị tài sản ông Phạm Nhật Vượng sau một đêm tăng thêm 20,5 tỷ USD (tăng 87,41%) lên 44 tỷ USD, quay trở lại top 30 người giàu nhất thế giới (xếp thứ 27).</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao-20230823104819506.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/kinh-doanh/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao-20230823104819506.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/">VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nhà liền kề, biệt thự giảm giá, chủ đầu tư khóa bảng hàng chờ thời</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:11:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Tình trạng nhà liền kề, biệt thự đã có xu hướng giảm giá rõ rệt trong thời gian qua khiến chủ đầu tư dự án tại Hà Nội không tung ra sản phẩm mới, chờ thị trường bất động sản sôi động trở lại. Chủ đầu tư chờ thị trường tốt [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/">Nhà liền kề, biệt thự giảm giá, chủ đầu tư khóa bảng hàng chờ thời</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Tình trạng nhà liền kề, biệt thự đã có xu hướng giảm giá rõ rệt trong thời gian qua khiến chủ đầu tư dự án tại Hà Nội không tung ra sản phẩm mới, chờ thị trường bất động sản sôi động trở lại.</h2>
<div>
<h4><strong>Chủ đầu tư chờ thị trường tốt hơn</strong></h4>
<p>Theo báo cáo mới phát hành của Cushman &amp; Wakefield &#8211; một công ty dịch vụ bất động sản, thị trường nhà liền thổ (gồm nhà liền kề và biệt thự trong dự án), trong quý I không có nguồn cung mới nào gia nhập, ngay cả nguồn cung mới từ các dự án mở bán hiện có.</p>
<p>Trong khi đó, quý I năm nay tiếp tục chứng kiến sự sụt giảm về lượng tiêu thụ tại Hà Nội với 35 căn bán được, giảm 51% và 91% so với cùng kỳ quý trước và cùng kỳ năm trước.</p>
<p>Thực trạng trầm lắng của thị trường cho thấy cả chủ đầu tư và người mua đều e ngại trong việc giao dịch. Nguyên nhân là tác động tiêu cực của thắt chặt tín dụng, các vấn đề pháp lý và trái phiếu của các tập đoàn bất động sản và khủng hoảng kinh tế toàn cầu 2023.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%203375%202250'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Nhà liền kề, biệt thự giảm giá, chủ đầu tư khóa bảng hàng chờ thời - 1" />Giá căn biệt thự HUD Mê Linh Central (Hà Nội) đang có xu hướng đi ngang, cá biệt có căn phải rao bán cắt lỗ, giảm giá (Ảnh: Hà Phong).</p>
<p>Giá trung bình nhà liền thổ của Hà Nội quý này giảm nhẹ xuống còn 7.471 USD/m2 (khoảng 175 triệu đồng/m2), giảm 2,7% theo quý và gần như không thay đổi so với cùng kỳ năm ngoái. Các dự án hiện hữu quý này vẫn giữ nguyên giá bán và nguyên nhân của sự sụt giảm trong giá trung bình nhà liền thổ là các dự án cao cấp khóa bảng hàng.</p>
<p>Công ty dịch vụ bất động sản này cho biết, hầu hết dự án liền thổ Hà Nội đều khóa bảng hàng để các chủ đầu tư chờ đợi một thị trường bất động sản tốt hơn. Còn người mua ở thực và nhà đầu tư dài hạn giờ đây sẽ là trọng tâm chính của thị trường.</p>
<h4>Nhà liền kề, biệt thự đồng loạt giảm giá</h4>
<p>Trước đó, báo cáo thị trường bất động sản của Bộ Xây dựng và nhiều đơn vị nghiên cứu thị trường đều cho thấy số lượng giao dịch nhà liền kề, biệt thự từ quý IV năm ngoái tới quý I năm nay thấp nhất trong nhiều năm qua.</p>
<p>Giá nhà ở và một số loại bất động sản trong quý I năm nay có nhiều biến động. Đáng chú ý, giá giao dịch thứ cấp nhà ở riêng lẻ gồm biệt thự, nhà liền kề và đất nền trong quý I này có xu hướng giảm so với quý trước.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201276%20956'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Nhà liền kề, biệt thự giảm giá, chủ đầu tư khóa bảng hàng chờ thời - 2" />Nhiều căn biệt thự tại khu đô thị Nam An Khánh (Hoài Đức, Hà Nội) đang bỏ hoang nhiều năm (Ảnh: Hà Phong).</p>
<p>Bộ Xây dựng cho biết, mức độ biến động giảm giá bình quân của một số dự án tại Hà Nội và TPHCM.</p>
<p>Cụ thể, biến động giá nhà ở riêng lẻ ở tại Hà Nội gồm khu đô thị Trung Văn (quận Nam Từ Liêm) giảm khoảng 7,1% (xuống mức 159,5 triệu đồng/m2); Khai Sơn City (quận Long Biên) giảm khoảng 8,1% (xuống mức 167,2 triệu đồng/m2); An Khang Villa (quận Hà Đông) giảm khoảng 8,9% (xuống mức 122,9 triệu đồng/m2); Lan Viên Villa (huyện Gia Lâm) giảm khoảng 7,3% (xuống mức 80,4 triệu đồng/m2); khu đô thị Vân Canh (huyện Hoài Đức) giảm khoảng 6,9% (xuống mức 90,1 triệu đồng/m2).</p>
<p>Còn theo JLL Việt Nam, nguồn cung thị trường nhà liền thổ gồm nhà liền kề, biệt thự tiếp tục chứng kiến một quý ảm đạm khi nhiều dự án lớn ngừng mở bán trong quý I năm nay. Bên cạnh nguồn cung mới giảm sâu, do tâm lý thị trường yếu kém cùng với các khó khăn trong vấn đề giải ngân khiến hoạt động giao dịch trong quý I của thị trường nhà liền thổ (biệt thự, liền kề) gần như đóng băng.</p>
<p>Trong khi đó, một vài dự án lớn tạm thời ngừng giao dịch. Đáng chú ý, một vài dự án nhỏ và vừa chứng kiến nhiều giao dịch hoàn cọc hay trả hàng do ngân hàng siết chặt room tín dụng cho vay bất động sản, khiến người mua không đủ khả năng chi trả. Điều này khiến tỷ lệ hấp thụ trong quý chạm mức âm.</p>
<p>Giá sơ cấp biệt thự giảm 14% theo quý xuống còn 111 triệu đồng/m2 đất, liền kề giảm 3% theo quý xuống 167 triệu đồng/m2 đất. Theo đơn vị nghiên cứu, sự sụt giảm này là do nguồn cung mới và hàng tồn kho giá thấp tại huyện Mê Linh.</p>
<p>Nguồn cung sơ cấp hạn chế cũng như giá sơ cấp cao sẽ dẫn đến dịch chuyển nguồn cầu cho thị trường thứ cấp. Trong quý I năm nay, giá thứ cấp trung bình đạt mức 22 tỷ đồng/căn, thấp hơn 17% so với giá sơ cấp.</p>
<p>Theo ghi nhận của <em>Dân trí</em>, mặt bằng giá chung của nhà liền thổ tại thị trường Hà Nội vẫn neo ở mức cao. Cá biệt, tại các quận trung tâm như Ba Đình, Hoàn Kiếm, Đống Đa, người mua gần như không có sự lựa chọn mới. Các dự án nhà ở, liền kề tại quận Thanh Xuân và Tây Hồ có giá lên tới 400 triệu đồng/m2 gần như không có giao dịch.</p>
<p>Tuy nhiên, dù có giá trị lớn, nhưng không ít nhà liền kề, biệt thự có giá trị lớn nhưng lại vắng người ở diễn ra khá nhiều ở các khu đô thị.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p>&nbsp;</p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi-20230502071818274.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi-20230502071818274.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/">Nhà liền kề, biệt thự giảm giá, chủ đầu tư khóa bảng hàng chờ thời</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/nha-lien-ke-biet-thu-giam-gia-chu-dau-tu-khoa-bang-hang-cho-thoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Đất nền huyện cửa ngõ Thủ đô có giá cao ngang ngửa một căn liền kề xây sẵn</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:08:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Sau "sốt nóng", giá đất nền tại nhiều khu đấu giá ở huyện Thanh Trì (Hà Nội) vẫn được neo ở mức cao hơn 100 triệu đồng/m2. Sau thời gian "sốt nóng", thị trường đất nền ở Hà Nội từ đầu năm 2022 đến nay diễn biến ảm đạm. Tuy nhiên, [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/">Đất nền huyện cửa ngõ Thủ đô có giá cao ngang ngửa một căn liền kề xây sẵn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Sau &#8220;sốt nóng&#8221;, giá đất nền tại nhiều khu đấu giá ở huyện Thanh Trì (Hà Nội) vẫn được neo ở mức cao hơn 100 triệu đồng/m2.</h2>
<div>
<p>Sau thời gian &#8220;sốt nóng&#8221;, thị trường đất nền ở Hà Nội từ đầu năm 2022 đến nay diễn biến ảm đạm. Tuy nhiên, chủ đất vẫn kỳ vọng giá cao.</p>
<p>Theo khảo sát của phóng viên <em>Dân trí</em>, tại huyện Thanh Trì &#8211; khu vực cửa ngõ phía nam Thủ đô, tuy thị trường trầm lắng nhưng giá đất nền đang ở mức cao. Đặc biệt, tại các khu vực đất tái định cư, đất đấu giá có hạ tầng tốt, giá dao động từ 100-175 triệu đồng/m2, tùy vị trí.</p>
<p>Đơn cử, một lô đất nền tại khu đấu giá Tứ Hiệp 96m2 đang được rao bán với giá 10,5 tỷ đồng, tương đương 109 triệu đồng/m2. Mức giá này có thể mua được một căn liền kề đã xây dựng 4 tầng dự án liền kề 89 Thịnh Liệt, quận Hoàng Mai.</p>
<p>Giá hơn 100 triệu đồng/m2 đất tái định cư trên cũng cao hơn nhiều so với giá một căn liền kề 100m2 đã xây dựng 4 tầng hoàn thiện mặt ngoài (đường 12m, vỉa hè 6m) ở dự án Hinode Royal Park tại huyện Hoài Đức. Hay giá nhà liền kề khu B, C, D dự án Geleximco Lê Trọng Tấn tại quận Hà Đông cũng dao động từ 100-110 triệu đồng/m2.</p>
<p>Trong khi đó, nhiều khu đất đấu giá ở huyện Hoài Đức, quận Nam Từ Liêm cũng dao động ở mức 65-80 triệu đồng/m2.</p>
<p>Anh Nguyễn Đức Huy &#8211; một môi giới nhà đất ở huyện Thanh Trì &#8211; cho biết, giá đất nền, đặc biệt là đất đấu giá, đất tái định cư ở huyện Thanh Trì trong thời gian từ năm 2019 đến đầu năm 2022 đã tăng cao do có hạ tầng tốt. Hiện tại, thị trường có trầm lắng, nhưng giá đất nền những khu vực trên không hề giảm.</p>
<p>&#8220;Ngoài kỳ vọng vào việc huyện Thanh Trì lên quận trong thời gian tới, người mua đất thời điểm hiện tại đa phần là người có nhu cầu thực. Do đó, những lô đất nền có hạ tầng tốt, thuận lợi kinh doanh, cho thuê văn phòng… vẫn được tìm kiếm&#8221;, anh Huy nói.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202000%201500'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Đất nền huyện cửa ngõ Thủ đô có giá cao ngang ngửa một căn liền kề xây sẵn - 2" />Chủ đất vẫn kỳ vọng giá cao sau &#8220;sốt đất&#8221; (Ảnh minh họa: Hà Phong).</p>
<p>Tuy nhiên, theo môi giới này, do thị trường &#8220;sốt nóng&#8221; giai đoạn trước và thiếu sản phẩm đất nền quy hoạch đồng bộ, giá đất nền ở huyện Thanh Trì xác lập mặt bằng cao. Hiện tại, người mua cân nhắc chờ giá giảm, nhưng nhiều chủ đất vẫn kỳ vọng mức giá cao khiến giao dịch không nhiều.</p>
<p>Theo đánh giá của nhiều chuyên gia bất động sản, thông tin nâng cấp địa giới hành chính các huyện ngoại thành Hà Nội thời gian qua đã khiến thị trường bất động sản tại những nơi này có lượng giao dịch tăng đột biến. Tuy nhiên, mức giá bất động sản hiện tại vẫn cao hơn tiềm năng thực.</p>
<p>Còn theo bà Đỗ Thu Hằng &#8211; Giám đốc Cấp cao, Bộ phận Nghiên cứu &amp; Tư vấn Savills Hà Nội, giá bán thứ cấp các hạng mục thấp tầng trong dự án ở quận này như liền kề từ 73-300 triệu đồng/m2 và biệt thự từ 89-235 triệu đồng/m2.</p>
<p>&#8220;Khu Nam Thủ đô do có đặc tính là cửa ngõ nên dễ thu hút lượng cầu từ các địa phương khác tới Hà Nội. Nguồn cầu ở khu vực phía Nam phần nhiều tập trung vào dòng sản phẩm trung bình, vừa túi tiền&#8221;, bà Hằng phân tích.</p>
<p>Ngoài ra, những huyện để lên được quận vào năm 2025, trong đó có huyện Thanh Trì thì chính những địa phương này cần phải có sự đầu tư bài bản để đáp ứng các tiêu chí. Do vậy, điều kiện hạ tầng hay điều kiện để thu hút dân cư cũng sẽ được cải thiện hơn.</p>
<p>&#8220;Nguồn cung tương lai trong ngắn hạn tại huyện Thanh Trì được ghi nhận là chưa nhiều. Dự báo nguồn cung tại huyện này sẽ xuất hiện nhiều sau năm 2025 đối với phân khúc biệt thự, nhà liền kề và phân khúc căn hộ trong dự án&#8221;, bà Hằng chia sẻ.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san-20230811211545092.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san-20230811211545092.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/">Đất nền huyện cửa ngõ Thủ đô có giá cao ngang ngửa một căn liền kề xây sẵn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dat-nen-huyen-cua-ngo-thu-do-co-gia-cao-ngang-ngua-mot-can-lien-ke-xay-san/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thủ tướng giao 2 bộ nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 13:59:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Thủ tướng Phạm Minh Chính chỉ đạo Bộ Xây dựng chủ trì, phối hợp Bộ Tài nguyên và Môi trường và các cơ quan liên quan, nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản. Bộ trưởng Bộ Xây dựng nhận được văn bản của Văn phòng Chính phủ về [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/">Thủ tướng giao 2 bộ nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Thủ tướng Phạm Minh Chính chỉ đạo Bộ Xây dựng chủ trì, phối hợp Bộ Tài nguyên và Môi trường và các cơ quan liên quan, nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản.</h2>
<div>
<p>Bộ trưởng Bộ Xây dựng nhận được văn bản của Văn phòng Chính phủ về việc nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản.</p>
<p>Tại văn bản này, Văn phòng Chính phủ cho biết, để tiếp tục thực hiện hiệu quả Nghị quyết số 33 ngày 11/3/2023 và để thị trường bất động sản hoạt động công khai, minh bạch, Thủ tướng Chính phủ Phạm Minh Chính chỉ đạo, Bộ Xây dựng chủ trì, phối hợp Bộ Tài nguyên và Môi trường và các cơ quan liên quan, nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản.</p>
<p>Đồng thời, Thủ tướng chỉ đạo giao Phó Thủ tướng Trần Hồng Hà trực tiếp chỉ đạo Bộ Xây dựng thực hiện nhiệm vụ nêu trên.</p>
<p>Mới đây, Thủ tướng Phạm Minh Chính cũng có ý kiến chỉ đạo Bộ Tài nguyên và Môi trường chủ trì, phối hợp với Bộ Xây dựng và các cơ quan liên quan nghiên cứu thành lập sàn giao dịch quyền sử dụng đất.</p>
<p>Theo Hội Môi giới Bất động sản Việt Nam, lâu nay, việc giao dịch các bất động sản như nhà thổ cư trên thị trường chủ yếu thông qua các môi giới cá nhân. Họ kết nối người bán với người mua và nhận phí môi giới. Sau đó, thị trường có thêm các sàn giao dịch bất động sản do tư nhân thành lập. Các sàn này cũng chỉ tập trung bán các bất động sản hình thành trong tương lai.</p>
<p>Ngoài đóng góp cho thị trường thì môi giới cá nhân hay các sàn giao dịch do tư nhân lập ra vẫn còn một số hạn chế: thẩm định tính pháp lý của bất động sản, giá cả cũng khó công khai, minh bạch, thậm chí là giá trong, giá ngoài hợp đồng&#8230;</p>
<p>Trước đó, quy định &#8220;giao dịch bất động sản phải thực hiện thông qua sàn&#8221; tại dự thảo Luật Kinh doanh bất động sản sửa đổi được nhiều Đại biểu Quốc hội đặc biệt quan tâm, cho ý kiến tại kỳ họp hồi tháng 6 vừa qua.</p>
<p>Một số đề nghị làm rõ thêm sàn giao dịch bất động sản ở đây là bao gồm sàn giao dịch trực tiếp hay cả sàn giao dịch trực tuyến trên các phương tiện điện tử. Một số cho rằng nhiều nước trên thế giới đã có những quy định rất chặt chẽ với sàn giao dịch bất động sản. Để thị trường minh bạch thì cần quy định chặt chẽ về sàn giao dịch và môi giới bất động sản&#8230;</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san-20230816083343355.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san-20230816083343355.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/">Thủ tướng giao 2 bộ nghiên cứu thành lập sàn giao dịch bất động sản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thu-tuong-giao-2-bo-nghien-cuu-thanh-lap-san-giao-dich-bat-dong-san/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Giá bán bất động sản nghỉ dưỡng có xu hướng giảm, rao cắt lỗ vẫn ế</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 13:58:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) - Trong khi thị trường ảm đạm, giá bán nhiều phân khúc bất động sản nghỉ dưỡng tiếp tục giảm, nhà đầu tư vẫn giữ tâm lý thận trọng không mạnh dạn "xuống tiền" thời điểm này. Cả quý có 1 dự án được cấp phép, mở bán Báo cáo thị trường bất [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/">Giá bán bất động sản nghỉ dưỡng có xu hướng giảm, rao cắt lỗ vẫn ế</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<ul>
<li></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Trong khi thị trường ảm đạm, giá bán nhiều phân khúc bất động sản nghỉ dưỡng tiếp tục giảm, nhà đầu tư vẫn giữ tâm lý thận trọng không mạnh dạn &#8220;xuống tiền&#8221; thời điểm này.</h2>
<div>
<h4><strong>Cả quý có 1 dự án được cấp phép</strong><strong>, mở bán</strong></h4>
<p>Báo cáo thị trường bất động sản mới đây của Bộ Xây dựng cho thấy, trong quý II năm nay, nguồn cung mới khách sạn, khu nghỉ dưỡng trên địa bàn cả nước gần như chỉ được bổ sung từ một số dự án đã khai trương và đi vào hoạt động như: khu nghỉ dưỡng Tú Làn Lodge (Hòa Bình), khu nghỉ dưỡng The Anam Mũi Né 5 sao (Phan Thiết), khách sạn 4 sao Grand Mercure (Hà Nội), khách sạn 4 sao The Tray Đồ Sơn Hotel (Hải Phòng)…</p>
<p>Cũng trong quý II, có 1 dự án du lịch nghỉ dưỡng được cấp phép mới là Khu tham quan chuyên đề, nghỉ dưỡng trên đỉnh Núi Bà Đen, khu du lịch quốc gia Núi Bà Đen thuộc tỉnh Tây Ninh.</p>
<p>Bộ Xây dựng cho biết, giá bán bất động sản nghỉ dưỡng tiếp tục có xu hướng giảm trong quý II. Tuy nhiên mức độ giảm không nhiều như thời điểm cuối năm trước do các chi phí vốn hiện nay vẫn ở mức cao, nhưng thanh khoản thị trường trầm lắng, gần như không ghi nhận phát sinh giao dịch.</p>
<p>Đối với phân khúc liền kề, shophouse, mặt bằng giá bán sơ cấp phân khúc này không biến động so với quý trước và cùng kỳ năm trước. Hiện vẫn dao động khoảng từ 6,1-16,3 tỷ đồng/căn liền kề, shophouse tùy diện tích từng căn và từng khu vực.</p>
<p>Cụ thể như, dự án Kim Long City (Liên Chiểu, Đà Nẵng) có giá bán khoảng 96 triệu đồng/m2; dự án The Tropicana, Novaworld Hồ Tràm (Xuyên Mộc, Bà Rịa Vũng Tàu) giá bán khoảng 69 triệu đồng/m2…</p>
<p>Phân khúc căn hộ khách sạn (condotel) cũng đang gặp tình trạng thanh khoản chững lại. Hầu hết dự án không phát sinh giao dịch và đến hết quý II có khoảng 700 căn tồn kho.</p>
<p>Mặt bằng giá sơ cấp condotel có xu hướng giảm 3-6% so với cùng kỳ năm trước. Phần lớn lượng giao dịch tập trung vào những dự án đã bàn giao nhà, có pháp lý hoàn thiện với mức giá bán khoảng từ 1,5-5 tỷ đồng/căn tùy diện tích từng căn và từng khu vực.</p>
<p>Cụ thể, giá bán condotel một số dự án như: The Sang Residence (Đà Nẵng) có giá bán khoảng 49 triệu đồng/m2; Vinpearl Beach Front Condotel (Nha Trang, Khánh Hòa) giá bán khoảng 30 triệu đồng/m2; dự án Flamingo Biển Hải Tiến (Thanh Hóa) giá bán khoảng 47 triệu đồng/m2…</p>
<p>Còn theo báo cáo mới nhất của DKRA về thị trường bất động sản, nguồn cung mới biệt thự nghỉ dưỡng tiếp tục có xu hướng giảm từ cuối quý II đến nay. Nhiều dự án liên tục dời thời gian triển khai bán hàng do lượng đặt hàng không như kỳ vọng. Tháng 7 vừa qua, chỉ có 1 dự án mới mở bán, tương đương 40 căn, giảm 88% so với cùng kỳ năm ngoái.</p>
<p>Bên cạnh đó, sức cầu của thị trường vẫn còn rất thấp khi chỉ có 1 căn biệt thự được giao dịch thành công, giảm 99% so với cùng kỳ năm ngoái.</p>
<p>Trên thị trường sơ cấp, giá bán không có nhiều biến động so với tháng trước. Tiếp nối các chiến dịch từ trước đó, nhiều chủ đầu tư vẫn áp dụng những chương trình hỗ trợ lãi suất, ưu đãi chiết khấu nhanh lên đến 40-50% nhằm kích cầu khách mua.</p>
<h4><strong>Nhà đầu tư vẫn giữ tâm lý thận trọng</strong></h4>
<p>Theo chuyên gia DKRA đánh giá, trong bối cảnh khó khăn của thị trường, mức giá chào bán tương đối cao cùng với đó là tâm lý thận trọng của nhà đầu tư khiến thanh khoản trở nên trầm lắng. Ngoài ra, các yếu tố về pháp lý, lãi suất và sự hồi phục chậm của ngành du lịch cũng là nguyên nhân khiến thị trường nghỉ dưỡng tiếp tục ảm đạm.</p>
<p>Theo bà Trần Thùy Vân &#8211; chuyên gia CBRE Việt Nam &#8211; dự báo, trong những tháng cuối năm nay, bất động sản nghỉ dưỡng được dự báo khó sôi động trở lại như giai đoạn trước đây. Bởi các đơn vị chủ đầu tư hiện đang tập trung tái cơ cấu hoạt động kinh doanh sau thời gian chịu tác động bởi những bất ổn kinh tế, đồng thời sức ép đáo hạn trái phiếu trong giai đoạn cuối năm cũng là bài toán áp lực với một số doanh nghiệp địa ốc.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201886%201430'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Giá bán bất động sản nghỉ dưỡng có xu hướng giảm, rao cắt lỗ vẫn ế - 2" />Chuyên gia dự báo, bất động sản nghỉ dưỡng được dự báo khó sôi động trở lại như giai đoạn trước đây (Ảnh minh họa: Hà Phong).</p>
<p>Một số chủ đầu tư có kế hoạch mở bán trở lại hoặc mở bán mới, tập trung ở các khu vực như: Long Hải, Hồ Tràm, Vũng Tàu, Phú Quốc, Đà Nẵng. Tuy nhiên, kế hoạch triển khai chi tiết chưa được công bố do hầu hết vẫn đang chờ những tín hiệu thị trường khả quan hơn.</p>
<p>Bên cạnh đó, theo vị chuyên gia này, dù có những chính sách điều tiết, mặt bằng lãi suất vẫn chưa thể điều chỉnh giảm nhanh, dẫn tới nhiều người mua chưa mạnh dạn tham gia vào thị trường, đặc biệt khi tính thanh khoản của sản phẩm bất động sản nghỉ dưỡng nói chung đang khá thấp.</p>
<p>Còn theo khảo sát của phóng viên <em>Dân trí</em>, mặt bằng giá bán sơ cấp căn hộ du lịch và biệt thự du lịch được dự báo không có nhiều biến động trong thời gian qua.</p>
<p>Tuy nhiên, giá sơ cấp ở các thành phố biển lớn đã ở mức khá cao. Cụ thể, tại Đà Nẵng, Khánh Hòa, Bà Rịa &#8211; Vũng Tàu giá sơ cấp của condotel phổ biến ở mức trên 40-50 triệu đồng/m2; sơ cấp của biệt thự du lịch ở mức 60-72 triệu đồng/m2 đất.</p>
<p>Trên thị trường thứ cấp, không ít sản phẩm bất động sản nghỉ dưỡng được rao bán cắt lỗ. Tuy nhiên, việc cắt lỗ thời điểm hiện tại được nhiều môi giới thừa nhận là kém thanh khoản.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e-20230816115213064.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e-20230816115213064.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/">Giá bán bất động sản nghỉ dưỡng có xu hướng giảm, rao cắt lỗ vẫn ế</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/gia-ban-bat-dong-san-nghi-duong-co-xu-huong-giam-rao-cat-lo-van-e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tăng theo giá bán, chủ căn hộ cho thuê không thu tiền lẻ</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 13:57:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Giá căn hộ liên tục tăng những năm qua khiến giá thuê loại hình bất động sản này tăng theo. Người thuê phải trả tiền thuê tới chục triệu đồng ngay trong tháng đầu. Giá thuê tăng theo giá bán căn hộ chung cư Quyết định đi thuê căn hộ thay [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/">Tăng theo giá bán, chủ căn hộ cho thuê không thu tiền lẻ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Giá căn hộ liên tục tăng những năm qua khiến giá thuê loại hình bất động sản này tăng theo. Người thuê phải trả tiền thuê tới chục triệu đồng ngay trong tháng đầu.</h2>
<div>
<h4><strong>Giá thuê tăng theo giá bán căn hộ chung cư</strong></h4>
<p>Quyết định đi thuê căn hộ thay vì mua như dự định ban đầu, chị Nguyễn Quỳnh Phương (Hoàng Mai, Hà Nội) chấp nhận chi trả hơn 8,5 triệu đồng/tháng. Người thuê phải thanh toán 3 tháng một lần, đặt cọc 1 tháng tiền thuê.</p>
<p>Quyết định đi thuê được chị Phương đưa ra sao khi có ý định mua nhà nhưng giá chung cư khu vực Hoàng Mai lại quá cao. Thế nhưng sau khi thuê nhà, cộng cả tiền thuê và tiền cọc, mua sắm đồ đạc, ngay tháng đầu tiên chị đã phải bỏ ra 50 triệu đồng.</p>
<p>Chị kể, nếu thuê căn hộ đủ đồ, giá đắt hơn khoảng 500.000 đồng đến 1 triệu đồng/tháng. Nhưng người thuê vẫn phải mua sắm thêm đồ đạc và sửa chữa một số hạng mục hư hỏng. Tuy nhiên, không phải ai cũng đủ tiền mua nhà nên lựa chọn đi thuê vẫn khá phổ biến.</p>
<p>Thực tế, giá căn hộ chung cư trong những năm qua liên tục tăng cao, là một phần nguyên nhân chính khiến khả năng mua của nhiều người khó khăn. Theo Bộ Xây dựng, trong quý II vừa qua, dù thị trường bất động sản đang có dấu hiệu chững lại, nhưng giá giao dịch chung cư mới tại Hà Nội và TPHCM vẫn tăng cao.</p>
<p>Đáng chú ý, phân khúc căn hộ bình dân có mức giá dưới 25 triệu đồng/m2 gần như không biến động và không có dự án mới. Giá sơ cấp trung bình của thị trường căn hộ chung cư đạt khoảng 47,5 triệu đồng/m2, chưa bao gồm thuế VAT và phí bảo trì.</p>
<p>Riêng tại Hà Nội, theo Bộ Xây dựng, mặc dù giá căn hộ chung cư tại Hà Nội được cho là đang ở mức cao, tuy nhiên theo khảo sát thì trong quý II giá vẫn tiếp tục có xu hướng tăng so với quý trước. Mức giá tăng cao nhất là ở các dự án thuộc quận Tây Hồ và khu vực xung quanh, số lượng dự án chung cư mới mở bán ở khu vực này rất hiếm và đều có mức giá khoảng 80-100 triệu đồng/m2.</p>
<p>Giá bán căn hộ chung cư tăng cao kéo theo giá thuê loại hình bất động sản này cũng tăng theo. Theo khảo sát của phóng viên <em>Dân trí</em> trên nhiều trang mua bán bất động sản, giá thuê chung cư ở Hà Nội thời gian gần đây đã liên tục tăng cao. Tại quận Cầu Giấy, giá cho thuê căn hộ 2 phòng ngủ dao động 13-20 triệu đồng/tháng, trong khi đầu năm 2022 chỉ 8-15 triệu đồng/tháng.</p>
<p>Tại khu vực quận Hà Đông đầu năm 2022, giá thuê chung cư 2 phòng ngủ từ 5-11 triệu đồng/tháng thì nay đã lên tới 7-16 triệu đồng/tháng. Tại quận Thanh Xuân, giá thuê chung cư dao động 14-19 triệu đồng/tháng, tăng 20-30% so với đầu năm ngoái.</p>
<p>Tại quận Hoàng Mai giá thuê chung cư cách đây 1,5 năm từ mức 6-10 triệu đồng/tháng, nay giá đã tăng lên 7-15 triệu đồng/tháng.</p>
<p>Theo chia sẻ của một số môi giới bất động sản cho thuê, sau dịch Covid-19, giá thuê căn hộ tại Hà Nội đã tăng khoảng 20-30%. Nguyên nhân do một số người có nhu cầu thực muốn mua nhà nhưng vì giá bán cao nên họ tiếp tục lựa chọn đi thuê.</p>
<h4><strong>Lợi nhuận cho thuê căn hộ cao hơn nhà mặt phố</strong></h4>
<p>Ông Đinh Minh Tuấn, chuyên gia bất động sản của Batdongsan.com.vn, phân tích, nhiều khách hàng chưa đủ tiền mua nhà nên sẽ đi thuê, hoặc một số nhóm đi thuê rồi cho thuê lại để phục vụ du lịch trong nước. Ngoài ra, một số đơn vị thu gọn mô hình làm việc trong năm 2022, đến năm nay thì quay lại thị trường, thuê những mặt bằng diện tích nhỏ 50-70m2 ở các trung tâm để làm việc.</p>
<p>Mặt khác, ông Tuấn cho rằng, xu hướng đô thị hóa ngày càng cao, dân nhập cư vào trung tâm nhiều dẫn đến nhu cầu thuê chung cư, nhà trọ cũng gia tăng. Thị trường cho thuê trở nên sôi động hơn thời điểm trước.</p>
<p>Cùng với đó, giá bất động sản ở các phân khúc phục vụ nhu cầu thực như chung cư vẫn tiếp tục tăng cao. Thực tế trên khiến người mua muốn mua bất động sản tiếp tục chọn đi thuê. Nhà đầu tư cũng có xu hướng &#8220;đổ&#8221; tiền vào các phân khúc hướng tới nhu cầu thực như chung cư cho thuê, thay vì các phân khúc, loại hình nặng tính đầu cơ.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201880%201512'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Tăng theo giá bán, chủ căn hộ cho thuê không thu tiền lẻ - 2" />Căn hộ chung cư tăng giá trong nhiều năm (Ảnh minh họa: Hà Phong).</p>
<p>Theo ông Trần Quang Trung &#8211; Giám đốc Phát triển Kinh doanh OneHousing, giá cho thuê trung bình của chung cư ở Hà Nội tăng 4,5% trong năm qua. Lợi nhuận từ việc cho thuê căn hộ năm 2022 là 4,4%, gấp 1,7 lần tỷ suất cho thuê của nhà mặt phố.</p>
<p>&#8220;Với tỷ suất lợi nhuận này, chủ nhân của căn hộ tránh được phần lạm phát nếu giữ tiền mặt, và còn sinh lời từ phần trăm lợi nhuận tăng giá vốn trong tương lai. Như tại Hà Nội, từ năm 2018 đến 2022, giá chung cư tăng trung bình 13% mỗi năm&#8221;, ông Trung nêu.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le-20230809084033712.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le-20230809084033712.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/">Tăng theo giá bán, chủ căn hộ cho thuê không thu tiền lẻ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tang-theo-gia-ban-chu-can-ho-cho-thue-khong-thu-tien-le/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn &#8220;ế&#8221;</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 13:56:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bất động sản]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Không ít nhà phố thương mại (shophouse) tại Hà Nội có giá hàng chục tỷ đồng đang trong tình trạng "cửa đóng then cài" và được treo biển cho thuê nhưng vẫn tương đối ế ẩm. Theo ghi nhận của phóng viên Dân trí, thời gian gần đây, tình trạng mặt [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/">Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn &#8220;ế&#8221;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Không ít nhà phố thương mại (shophouse) tại Hà Nội có giá hàng chục tỷ đồng đang trong tình trạng &#8220;cửa đóng then cài&#8221; và được treo biển cho thuê nhưng vẫn tương đối ế ẩm.</h2>
<div>
<p>Theo ghi nhận của phóng viên <em>Dân trí, </em>thời gian gần đây, tình trạng mặt bằng kinh doanh nhà phố đồng loạt treo biển cho thuê ngày càng nhiều. Hình ảnh những căn nhà phố thương mại (shophouse) tọa lạc tại vị trí đắc địa, có giá hàng chục tỷ đồng vẫn &#8220;cửa đóng then cài&#8221; vì không tìm được khách thuê xuất hiện không ít.</p>
<h4>Shophouse cửa đóng then cài, bỏ trống, biển cho thuê nát tươm</h4>
<p>Đơn cử, không ít shophouse dự án Kiến Hưng Luxury mặt đường Phúc La (Hà Đông, Hà Nội) đang trong tình trạng đóng cửa, treo biển cho thuê. Không ít tấm biển cho thuê bị nát bươm, phai màu… hoặc mới được thay thế bằng tấm biển cho thuê mới.</p>
<p>Khảo sát trên các trang mua bán bất động sản, giá một số căn shophouse dự án trên đang được rao bán với giá 30-33 tỷ đồng, tùy vị trí và diện tích. Đơn cử, một shophouse dự án này rộng 130m2, được xây 6 tầng nổi và 1 hầm đang rao bán 33 tỷ đồng.</p>
<p>Theo giới thiệu, điều đặc biệt nhất của shophouse ở đây đều nằm trên 2 mặt đường là Phúc La rộng 60m và đường nội bộ sau nhà rộng 11m. Shophouse này hiện đã hoàn công, có thể đưa vào khai thác kinh doanh ngay, phù hợp làm showroom, văn phòng, thời trang, mỹ phẩm, nhà hàng, cà phê…</p>
<p>Trong vai người có nhu cầu cho thuê mặt bằng kinh doanh, phóng viên được chị H. &#8211; một môi giới cho thuê mặt bằng kinh doanh ở khu vực Hà Đông &#8211; cho hay, giá thuê các shophouse mặt đường Phúc La đang dao động 25-35 triệu đồng/m2. Giá thuê các căn shophouse đã hoàn thiện cao hơn khoảng 10 triệu đồng so với căn xây thô.</p>
<p>&#8220;Một căn shophouse có diện tích hơn 100m2, được xây dựng 5 tầng nổi và 1 tầng hầm, có 2 mặt đường Phúc La và nội bộ đang được cho thuê với giá 35 triệu đồng. Căn này đã hoàn thiện và được chủ nhà hỗ trợ lắp thang máy khi khách thuê có nhu cầu&#8221;, chị H. cho biết.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202000%201500'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn ế - 2" />Không ít tấm biển cho thuê nhà đã nát bươm (Ảnh: Hà Phong).</p>
<p>Cũng theo môi giới này, khách thuê shophouse phải ký hợp đồng thuê 5 năm. Đồng thời, khách hàng thanh toán luôn 6 tháng thuê và đặt cọc bằng tiền 1 tháng thuê.</p>
<p>Tuy nhiên, theo ghi nhận, dù đường Phúc La kết nối với khu đô thị Thanh Hà, nhưng đoạn qua dự án Kiến Hưng Luxury còn khá vắng vẻ. Giá cho thuê không phải quá cao, nhưng yếu tố dân cư không đông đúc khiến hoạt động kinh doanh được dự báo không khả quan.</p>
<p>Ngoài các căn shophouse, một số căn liền kề đường nội khu dự án trên đang được rao cho thuê với giá 10-12 triệu đồng/tháng, có thể về ở ngay. Giá cho thuê các căn liền kề này thấp hơn nhiều so với các căn shophouse của dự án ở mặt phố Phúc La.</p>
<p>Cách dự án Kiến Hưng Luxury không xa, nhiều căn liền kề khu đô thị Văn Phú đã xây dựng 4 tầng đang được treo biển cho thuê. Giá thuê các căn liền kề này được rao khoảng 22-30 triệu đồng/tháng, tùy vị trí và khách thuê phải thanh toán 6 tháng/kỳ, đặt cọc 1 tháng.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202000%201500'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn ế - 3" />Không ít nhà liền kề trong khu đô thị Văn Phú đang được treo biển tìm khách thuê (Ảnh: Hà Phong).</p>
<p>Tương tự, không ít shophouse dự án Geleximco Lê Trọng Tấn ở quận Hà Đông và huyện Hoài Đức (TP Hà Nội) đang bị bỏ trống. Lác đác trong dãy shophouse mặt đường Lê Trọng Tấn được đưa vào khai thác kinh doanh.</p>
<p>Shophouse dự án The Terra An Hưng mặt đường Nguyễn Thanh Bình hay dự án TSQ Galaxy Vạn Phúc đường Tố Hữu cũng đang trong tình trạng vắng khách thuê. Giá bán một số shophouse trên dao động 18-30 tỷ đồng/căn, nhưng giá cho thuê chỉ khoảng 35-60 triệu đồng/tháng.</p>
<h4>Nhu cầu thuê mặt bằng bán lẻ nhà phố giảm</h4>
<p>Thực tế, theo báo cáo mới đây của Bộ Xây dựng và nhiều đơn vị nghiên cứu thị trường bất động sản Việt Nam, nhu cầu thuê đối với mặt bằng bán lẻ nhà phố có xu hướng giảm, xuất hiện nhiều trở lại hiện tượng trả lại mặt bằng cho thuê đối với loại hình mặt bằng bán lẻ nhà phố ngay tại các vị trí trung tâm của các thành phố lớn. Nguyên nhân là tình hình kinh doanh ảm đạm và chi phí thuê mặt bằng cao.</p>
<p>Phân tích về thực trạng này, bà Hoàng Nguyệt Minh &#8211; Giám đốc Cấp cao, Bộ phận cho thuê thương mại, Savills Hà Nội &#8211; cho biết, thực trạng ế khách thuê đến từ việc đa phần các shophouse mở tại các khu vực đô thị chưa thể đáp ứng được số dân về ở.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fbat-dong-san%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202000%201500'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn ế - 4" />Sở hữu vị trí đắc địa nhưng hoạt động kinh doanh của nhiều shophouse tại Nam An Khánh (Hoài Đức) có phần tương đối ảm đạm (Ảnh: Hà Phong).</p>
<p>Cũng theo bà, khách thuê mặt bằng kinh doanh bao giờ cũng hướng tới lợi nhuận. Nếu dân số khu vực đó chưa đủ sẽ dẫn đến tình trạng rất nhiều mặt bằng shophouse tại các khu đô thị hiện tại vẫn đang trống hoặc thậm chí là giá thuê rất là thấp nhưng vẫn không có khách.</p>
<p>Do đó, theo chuyên gia này, đối với các khu shophouse yếu tố quan trọng nhất có thể đảm bảo khu shophouse thành công là về thiết kế và cơ cấu danh mục khách thuê. Trong giai đoạn ban đầu, chủ đầu tư nên cân nhắc đến việc hỗ trợ miễn phí tiền thuê cho khách thuê, thậm chí là 1-2 năm ban đầu để mà xây dựng mô hình và chờ cho dân cư về ở đông tại các khu đô thị.</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e-20230818082313470.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/bat-dong-san/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e-20230818082313470.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/">Shophouse, liền kề giá cả chục tỷ đồng treo biển cho thuê nát bươm vẫn &#8220;ế&#8221;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/shophouse-lien-ke-gia-ca-chuc-ty-dong-treo-bien-cho-thue-nat-buom-van-e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
