<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Công Nghệ Archives - Báo lá cải</title>
	<atom:link href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/cong-nghe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/cong-nghe/</link>
	<description>Một trang báo đánh dấu lần tiên làm báo</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 14:18:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Tranh cãi về tính tiện dụng và hiệu quả của VNeID khi đi máy bay</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:27:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) - Bên cạnh ý kiến cho rằng dùng VNeID thuận tiện hơn rất nhiều, còn không ít ý kiến cho rằng sử dụng VNeID khiến thời gian làm thủ tục hàng không bị kéo dài hơn so với giấy tờ truyền thống. Tranh cãi về tính tiện dụng khi dùng VNeID làm thủ [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/">Tranh cãi về tính tiện dụng và hiệu quả của VNeID khi đi máy bay</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<div></div>
</div>
</div>
<div>
<ul>
<li></li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Bên cạnh ý kiến cho rằng dùng VNeID thuận tiện hơn rất nhiều, còn không ít ý kiến cho rằng sử dụng VNeID khiến thời gian làm thủ tục hàng không bị kéo dài hơn so với giấy tờ truyền thống.</h2>
<div>
<p><strong>Tranh cãi về tính tiện dụng khi dùng VNeID làm thủ tục hàng không</strong></p>
<p>Kể từ ngày 2/8, hành khách có thể sử dụng tài khoản định dạng điện tử mức độ 2 trên ứng dụng VNeID để thay các loại giấy tờ truyền thống khi làm thủ tục các chuyến bay nội địa tại tất cả các sân bay ở Việt Nam.</p>
<p>Trước mắt, Cục Hàng không đề nghị các đơn vị kiểm tra tài khoản VNeID của hành khách theo hình thức trực quan (kiểm tra bằng mắt), kết hợp quét mã QR khi cần. Các đơn vị chủ động giải quyết khó khăn, vướng mắc trong quá trình triển khai để tạo điều kiện thuận lợi cho hành khách.</p>
<p>Về lâu dài, Cục Hàng không đề nghị các sân bay mua sắm thiết bị kiểm tra tài khoản VNeID thật/giả, kết hợp đầu tư hệ thống xác thực sinh trắc học theo hướng dẫn của Bộ Công an.</p>
<p>Tuy nhiên, sau một thời gian ngắn áp dụng VNeID để làm thủ tục hàng không, đã xuất hiện nhiều cuộc tranh luận trên mạng xã hội về tính tiện dụng và hiệu quả khi sử dụng VNeID để làm thủ tục tại sân bay.</p>
<p>Nhiều ý kiến cho rằng kể từ thời điểm chính thức áp dụng VNeID để làm thủ tục hàng không, họ đã phải chờ đợi lâu hơn, quá trình kiểm tra an ninh và thủ tục hàng không kéo dài hơn so với trước.</p>
<p>Nguyên do chính dẫn đến điều này là vì nhiều người gặp khó khăn khi thao tác trên ứng dụng VNeID trong quá trình làm thủ tục hàng không.</p>
<p>&#8220;Không biết sử dụng VNeID có tiện lợi hơn hay không, mà kể từ khi chính thức cho dùng tài khoản VNeID để làm thủ tục hàng không, tôi thấy mình phải chờ đợi rất lâu. Nhiều người cứ mở điện thoại ra rồi cất đi lấy giấy tờ truyền thống để làm thủ tục. Vậy thì thà dùng giấy tờ từ đầu cho nhanh&#8221;, người dùng Facebook có tên T.Dũng bình luận.</p>
<p>&#8220;Vì đặc thù công việc, tôi thường xuyên phải di chuyển bằng máy bay trong nước. Dường như VNeID vẫn chưa phát huy được hiệu quả khi thời gian làm thủ tục hàng không không hề được rút ngắn, mà ngược lại cảm thấy còn phải chờ đợi lâu hơn trước đây đáng kể&#8221;, anh H., ngụ quận Cầu Giấy (Hà Nội), chia sẻ.</p>
<p>&#8220;Theo tôi, nếu nhân viên hàng không vẫn đang kiểm tra bằng mắt thường trên ứng dụng VNeID thì đâu có khác gì giấy tờ truyền thống? Vậy thì vẫn chưa phát huy được hiệu quả của ứng dụng này và chưa thể rút gọn được thời gian làm thủ tục&#8221;, tài khoản Facebook V.Bảo bình luận.</p>
<p><strong>Vấn đề bắt nguồn từ hành khách</strong></p>
<p>Bên cạnh những ý kiến cho rằng ứng dụng VNeID chưa phát huy được hiệu quả và không rút ngắn được thời gian khi làm thủ tục đi máy bay, nhiều cư dân mạng lại cho rằng vấn đề chủ yếu bắt nguồn từ phía hành khách khi họ sử dụng VNeID chưa đúng cách.</p>
<p>Nhiều người cho rằng nếu biết cách dùng VNeID, quá trình làm thủ tục sẽ tiện lợi hơn rất nhiều.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20843%20182'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Một bình luận của người dùng Facebook cho biết cảm thấy sử dụng VNeID khi làm thủ tục hàng không dễ dàng và thuận tiện hơn trước đây (Ảnh chụp màn hình)." />Một bình luận của người dùng Facebook cho biết cảm thấy sử dụng VNeID khi làm thủ tục hàng không dễ dàng và thuận tiện hơn trước đây (Ảnh chụp màn hình).</p>
<p>&#8220;Nhiều người nghĩ rằng chỉ cần mở ứng dụng VNeID để làm thủ tục là được, mà không biết quá trình làm thủ tục hàng không chỉ chấp nhận tài khoản định danh điện tử mức độ 2, trong khi tài khoản VNeID của họ mới chỉ định danh mức độ 1, cuối cùng lại phải dùng giấy tờ truyền thống, điều này sẽ làm mất khá nhiều thời gian&#8221;, tài khoản Facebook H.Tiến bình luận.</p>
<p>&#8220;Chẳng qua do nhiều người không đăng nhập sẵn vào ứng dụng hoặc do quên mật khẩu, đến khi làm thủ tục mới bắt đầu đăng nhập vào tài khoản nên mất nhiều thời gian. Cứ đăng nhập, mở sẵn ứng dụng, khi làm thủ tục hoặc kiểm tra an ninh cứ đưa ứng dụng ra là xong, rất tiện lợi&#8221;, tài khoản Facebook B.Đức bình luận.</p>
<p>&#8220;Mình thấy dùng VNeID rất tiện. Mình bị mất giấy tờ chưa kịp làm lại nhưng may mà đã đăng ký tài khoản định danh điện tử mức độ 2 từ trước, lúc làm thủ tục lên máy bay không gặp trở ngại nào. Có VNeID giờ ra đường thấy tự tin hơn hẳn, không còn lo quên giấy tờ&#8221;, người dùng Facebook có tên A.Tú chia sẻ.</p>
<p>Trải nghiệm thực tế của người viết khi dùng VNeID để làm thủ tục hàng không cho thấy quá trình diễn ra nhanh chóng, tiện lợi và không gặp phải trở ngại nào.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20846%20201'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Nhiều người cho rằng những hạn chế khi sử dụng VNeID tại sân bay sẽ sớm được khắc phục (Ảnh chụp màn hình)." />Nhiều người cho rằng những hạn chế khi sử dụng VNeID tại sân bay sẽ sớm được khắc phục (Ảnh chụp màn hình).</p>
<p>Một số ý kiến cho rằng việc áp dụng VNeID khi đi máy bay mới chỉ trong một thời gian ngắn do vậy chắc chắn sẽ xuất hiện ít nhiều hạn chế và sai sót. Những người này tin rằng những hạn chế này sẽ dần được khắc phục trong thời gian tới, giúp phát huy hết hiệu quả và tính tiện lợi của ứng dụng VNeID.</p>
<p><strong>Hướng dẫn dùng ứng dụng VNeID để làm thủ tục các chuyến bay nội địa</strong></p>
<p>Hiện tại ứng dụng VNeID mới chỉ hỗ trợ để làm thủ tục các chuyến bay nội địa, các chuyến bay quốc tế vẫn chưa được áp dụng. Ngoài ra, người dùng cần phải đăng ký tài khoản định dạng điện tử mức độ 2 mới có thể làm thủ tục hàng không bằng VNeID.</p>
<p>Để sử dụng VNeID làm thủ tục hàng không và kiểm tra an ninh khi đi máy bay, bạn thực hiện theo các bước sau:</p>
<p>&#8211; Kích hoạt và đăng nhập vào ứng dụng VNeID trên smartphone. Nhấn chọn mục &#8220;Cá nhân&#8221; ở menu bên dưới, sau đó kích hoạt tính năng &#8220;Xác minh ứng dụng qua QR Code&#8221;.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201210%201300'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Tranh cãi về tính tiện dụng và hiệu quả của VNeID khi đi máy bay - 4" /><br />
&#8211; Quay trở lại trang chủ của ứng dụng, lướt tay kéo phần nội dung xuống phía dưới để giúp hiển thị phần tạo mã QR ở bên trên. Tại đây, bạn nhấn vào nút &#8220;Tạo mã QR&#8221;, ứng dụng sẽ tạo mã QR định danh điện tử. Bạn chỉ việc đưa mã QR này cho nhân viên hàng không để làm thủ tục và kiểm tra an ninh.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201210%201300'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Tranh cãi về tính tiện dụng và hiệu quả của VNeID khi đi máy bay - 5" /><br />
<em>Lưu ý: mã QR định danh điện tử chỉ có hiệu lực trong vòng một phút. Sau một phút, bạn phải nhấn lại nút &#8220;Tạo QR Code&#8221; để tạo mới mã QR và sử dụng để làm thủ tục hàng không.</em></p>
<p><strong>Lưu ý khi sử dụng VNeID lúc làm thủ tục hàng không</strong></p>
<p>Để tiết kiệm thời gian và không làm ảnh hưởng đến người khác, với những ai sử dụng VNeID khi làm thủ tục hàng không cần phải cầm điện thoại có mở sẵn ứng dụng VNeID để có thể xuất trình ngay khi đến lượt mình làm thủ tục.</p>
<p>Do mã QR định danh điện tử chỉ có hiệu lực trong vòng một phút, bạn nên đợi cho đến khi nào gần đến lượt làm thủ tục mới bắt đầu tạo mã QR để sử dụng.</p>
<p>Ngoài ra, để tránh trường hợp ứng dụng VNeID gặp sự cố, người dùng cũng nên mang theo các loại giấy tờ tùy thân có thể dùng để làm thủ tục hàng không như CCCD, bằng lái xe…</p>
<p>Tuy nhiên, đây chỉ là biện pháp đề phòng, với những ai đã kích hoạt tài khoản định danh điện tử mức độ 2, các loại giấy tờ này không thực sự cần thiết và có thể làm thủ tục hàng không ngay cả khi đã bị mất giấy tờ.</p>
<p><strong>Đăng ký tài khoản định danh điện tử cấp độ 2 bằng cách nào?</strong></p>
<p>Theo Điều 3 Nghị định 59/2022/NĐ-CP, tài khoản định danh điện tử là tập hợp gồm tên đăng nhập, mật khẩu hoặc hình thức xác thực khác tạo bởi cơ quan quản lý định danh và xác thực điện tử.</p>
<p>Tài khoản định danh điện tử sẽ được xác thực thông tin trên môi trường điện tử. Công dân có thể thay thế CCCD và các loại giấy tờ đã đăng ký tích hợp hiển thị trên ứng dụng định danh điện tử quốc gia, như giấy phép lái xe, đăng ký xe, bảo hiểm y tế&#8230; và có thể sử dụng để đi các chuyến bay nội địa.</p>
<p>Theo Điều 14 Nghị định 59/2022/NĐ-CP quy định về trình tự, thủ tục đăng ký tài khoản định danh điện tử đối với công dân Việt Nam thì:</p>
<p>&#8211; Đối với tài khoản định danh điện tử cấp độ 1: Công dân có thể tự đăng ký tài khoản thông qua ứng dụng VNeID trên thiết bị di động.</p>
<p>&#8211; Đối với tài khoản định danh điện tử cấp độ 2: Công dân không thể tự đăng ký tài khoản mà phải đến Công an xã, phường, thị trấn hoặc nơi làm thủ tục cấp thẻ CCCD để đăng ký.</p>
<p>Khi đi đăng ký tài khoản định danh điện tử cấp độ 2, người dân cần xuất trình CCCD có gắn chip, cung cấp thông tin về số điện thoại, xuất trình giấy phép lái xe, thẻ bảo hiểm&#8230; để được tích hợp thông tin.</p>
<p>Cơ quan quản lý thông báo kết quả đăng ký tài khoản qua ứng dụng VNelD hoặc tin nhắn SMS hoặc địa chỉ thư điện tử.</p>
<p>Đối với các trường hợp CCCD gắn chip được cấp sau 1/4/2022 thì đã được đăng ký sẵn tài khoản định danh điện tử cấp độ 2 khi đi làm CCCD gắn chip. Tuy nhiên, người dân cần phải tải ứng dụng VNeID để kích hoạt tài khoản.</p>
<p>Sau khi tài khoản định danh điện tử mức độ 2 đã được kích hoạt, người dân có thể tự tích hợp các loại giấy tờ vào ứng dụng VNeID.</p>
<div>
<ul>
<li>Vì sao nhiều người vẫn chưa thể tích hợp bằng lái xe vào ứng dụng VNeID?</li>
<li>Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi</li>
</ul>
</div>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay-20230815224921086.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay-20230815224921086.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/">Tranh cãi về tính tiện dụng và hiệu quả của VNeID khi đi máy bay</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/tranh-cai-ve-tinh-tien-dung-va-hieu-qua-cua-vneid-khi-di-may-bay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thái Lan cân nhắc cấm Facebook vì không kiểm soát được nội dung quảng cáo</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:25:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) - Bộ Kinh tế Kỹ thuật số và Xã hội Thái Lan đang đề nghị tòa án ban hành lệnh cấm Facebook tại quốc gia này, với cáo buộc Facebook đã không kiểm soát được các quảng cáo lừa đảo trên nền tảng của mình. Bộ trưởng Bộ Kinh tế Kỹ thuật số [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/">Thái Lan cân nhắc cấm Facebook vì không kiểm soát được nội dung quảng cáo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>(Dân trí) &#8211; Bộ Kinh tế Kỹ thuật số và Xã hội Thái Lan đang đề nghị tòa án ban hành lệnh cấm Facebook tại quốc gia này, với cáo buộc Facebook đã không kiểm soát được các quảng cáo lừa đảo trên nền tảng của mình.</h2>
<div>
<p>Bộ trưởng Bộ Kinh tế Kỹ thuật số và Xã hội Thái Lan Chaiwut Thanakamanusorn chia sẻ trong một buổi hôm báo vào ngày 21/8 về việc ông sẽ yêu cầu tòa án ban hành lệnh cấm Facebook hoạt động tại Thái Lan.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/Mffilb5u3E15mSfbcjpe5GwPfsM=/thumb_w/680/2023/08/22/bo-truong-thai-lan-1692690182221.jpg" alt="Ông Chaiwut Thanakamanusorn - Bộ trưởng Bộ Kinh tế Kỹ thuật số và Xã hội Thái Lan - phát biểu tại cuộc họp báo hôm 21/8 (Ảnh: BangkokPost)." />Ông Chaiwut Thanakamanusorn &#8211; Bộ trưởng Bộ Kinh tế Kỹ thuật số và Xã hội Thái Lan &#8211; phát biểu tại cuộc họp báo hôm 21/8 (Ảnh: BangkokPost).</p>
<p>Lệnh cấm dự định sẽ có hiệu lực vào cuối tháng này. Lý do đưa ra lệnh cấm là vì Facebook đã không thể ngăn chặn những quảng cáo với nội dung lừa đảo, gây thiệt hại cho người dân Thái Lan.</p>
<p>Tuy nhiên, lệnh cấm dự kiến sẽ chỉ có hiệu lực trong vòng 7 ngày để Facebook có thời gian xử lý các nội dung quảng cáo lừa đảo, thay vì có hiệu lực vĩnh viễn.</p>
<p>Ông Chaiwut cho biết Bộ của ông đã nhiều lần yêu cầu Facebook chặn các nội dung quảng cáo lừa đảo tại Thái Lan, nhưng không có kết quả. Do vậy, ông Chaiwut muốn áp dụng biện pháp mạnh tay hơn để răn đe Facebook.</p>
<p>Các nội dung quảng cáo lừa đảo xuất hiện trên Facebook tại Thái Lan bao gồm những lời mời tham gia các dự án đầu tư hứa hẹn mang lại lợi nhuận cao một cách phi thực tế, liên quan đến những người nổi tiếng và các nhà đầu tư thành công. Nhiều quảng cáo còn mạo danh Ủy ban Giao dịch Chứng khoán Thái Lan để lừa đảo người dùng Facebook.</p>
<p>Ngoài ra, nhiều nội dung quảng cáo bán sản phẩm xuất hiện trên Facebook tại Thái Lan, nhưng khi người dùng chuyển tiền, họ không nhận được đúng sản phẩm đã quảng cáo hoặc thậm chí không nhận được bất cứ thứ gì từ người bán.</p>
<p>Ông Chaiwut cho biết ước tính đã có khoảng 200.000 người dùng Facebook tại Thái Lan trở thành nạn nhân của những nội dung quảng cáo lừa đảo trên Facebook, với thiệt hại lên đến hơn 100 tỷ baht.</p>
<p>Đây không phải là lần đầu tiên Thái Lan áp dụng biện pháp mạnh với Facebook. Vào năm 2020, tòa án Thái Lan cũng đưa ra án phạt với mạng xã hội này vì không chịu xóa các nội dung vi phạm theo yêu cầu của chính phủ Thái Lan.</p>
<p>Facebook sau đó đã phải nộp phạt số tiền 200.000 baht (tương đương 5.700USD) và mức phạt 5.000 baht (142 USD) cho mỗi ngày chậm trễ trong việc xóa các nội dung vi phạm.</p>
<p>Đáng chú ý, các nội dung quảng cáo vi phạm pháp luật không chỉ xuất hiện tại Thái Lan, mà tình trạng này cũng xảy ra rất phổ biến tại Việt Nam.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201021%20680'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Quảng cáo môi giới mại dâm xuất hiện công khai trên Facebook Việt Nam (Ảnh chụp màn hình)." />Quảng cáo môi giới mại dâm xuất hiện công khai trên Facebook Việt Nam (Ảnh chụp màn hình).</p>
<p>Nhiều người dùng Facebook Việt có thể dễ dàng bắt gặp những nội dung quảng cáo mại dâm, cờ bạc, buôn bán cây thuốc phiện… xuất hiện một cách công khai trên Facebook. Điều này khiến nhiều người phải đặt ra câu hỏi về trách nhiệm của Facebook khi xét duyệt các nội dung quảng cáo trước khi phân phối đến người dùng.</p>
<p>Theo <strong>BangkokPost</strong></p>
</div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao-20230822144627791.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao-20230822144627791.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/">Thái Lan cân nhắc cấm Facebook vì không kiểm soát được nội dung quảng cáo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/thai-lan-can-nhac-cam-facebook-vi-khong-kiem-soat-duoc-noi-dung-quang-cao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ứng dụng lừa đảo thu hút hàng nghìn bình luận và đánh giá tích cực</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/</guid>

					<description><![CDATA[<p> - Hiện tại, ứng dụng độc hại này đã bị gỡ bỏ khỏi kho ứng dụng Google Play. Tuy vậy trước khi biến mất, nó đã thu hút hàng chục nghìn lượt tải xuống cùng vài nghìn bình luận và đánh giá tích cực. Các chuyên gia bảo mật tại Cyfirma vừa phát hiện ra [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/">Ứng dụng lừa đảo thu hút hàng nghìn bình luận và đánh giá tích cực</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div></div>
<div>
<p> &#8211; Hiện tại, ứng dụng độc hại này đã bị gỡ bỏ khỏi kho ứng dụng Google Play. Tuy vậy trước khi biến mất, nó đã thu hút hàng chục nghìn lượt tải xuống cùng vài nghìn bình luận và đánh giá tích cực.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div>
<p>Các chuyên gia bảo mật tại Cyfirma vừa phát hiện ra một ứng dụng độc hại trên hệ điều hành Android có tên SafeChat. Ứng dụng này chứa mã độc có khả năng xâm nhập vào hệ thống và đánh cắp tin nhắn của nạn nhân.</p>
<p>&#8220;Trong quá trình nghiên cứu, chúng tôi đã tìm thấy một phần mềm độc hại trên nền tảng Android nhắm mục tiêu vào người dùng tại khu vực châu Á. Nó được ngụy trang dưới hình thức một ứng dụng trò chuyện&#8221;, chuyên gia tại Cyfirma, chia sẻ.</p>
<p>Sau khi cài đặt, SafeChat sẽ yêu cầu rất nhiều quyền truy cập khác nhau vào dữ liệu hệ thống. Ứng dụng này sẽ âm thầm đánh cắp các thông tin bao gồm tin nhắn văn bản, danh bạ, nhật ký cuộc gọi từ các dịch vụ phổ biến như WhatsApp, Telegram và Signal.</p>
<p>Hiện tại, phần mềm độc hại này đã bị gỡ bỏ khỏi kho ứng dụng Google Play. Trước khi biến mất, SafeChat đã thu hút hàng chục nghìn lượt tải xuống cùng vài nghìn bình luận và đánh giá tích cực.</p>
<p>Có thể thấy, nhóm tin tặc đã sử dụng những bình luận giả để thu hút sự chú ý của người dùng. Nếu đã lỡ cài đặt phần mềm này, người dùng cần nhanh chóng gỡ chúng khỏi smartphone để tránh bị đánh cắp dữ liệu.</p>
</div>
<div>Theo <strong>www.gizchina.com</strong></div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc-20230803100753546.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc-20230803100753546.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/">Ứng dụng lừa đảo thu hút hàng nghìn bình luận và đánh giá tích cực</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/ung-dung-lua-dao-thu-hut-hang-nghin-binh-luan-va-danh-gia-tich-cuc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:29:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sức mạnh số Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình (Dân trí) - Không chỉ là một công cụ tìm kiếm, Google đang nắm rất nhiều thông tin cá nhân của người dùng. Giật mình với những thông tin cá nhân của người dùng mà Google đang [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/">Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>Sức mạnh số</div>
<h1>Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình</h1>
<h2>(Dân trí) &#8211; Không chỉ là một công cụ tìm kiếm, Google đang nắm rất nhiều thông tin cá nhân của người dùng.</h2>
<div></div>
<div><img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fcdnphoto.dantri.com.vn%2FMxqegGI9aR0wlUiJQ0N34vy92Ho%3D%2F2023%2F08%2F06%2Fgoogle-1691331098276.jpg" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình" /></div>
<div>
<h4>Giật mình với những thông tin cá nhân của người dùng mà Google đang nắm giữ</h4>
<p>Google và các dịch vụ của hãng như Gmail, Youtube, Maps… đang trở thành một phần không thể thiếu trong cuộc sống hàng ngày của nhiều người.</p>
<p>Các dịch vụ của Google chủ yếu đều được cung cấp miễn phí, đổi lại Google sẽ thu thập thông tin cá nhân của người dùng. Nhiều người biết đến điều này, nhưng vì các dịch vụ của Google quá tốt và cần thiết nên họ đã chấp nhận đánh đổi thông tin cá nhân để tiếp tục sử dụng các sản phẩm của Google.</p>
<p>Vậy Google đang nắm những thông tin cá nhân nào của bạn và hiểu rõ về người dùng của mình đến đâu? Để đi tìm câu trả lời, bạn có thể thực hiện theo các bước sau:</p>
<p>&#8211; Đầu tiên, bạn truy cập vào trang web tại địa chỉ <strong>https://myadcenter.google.com/controls</strong>. Đăng nhập vào tài khoản Gmail bạn muốn kiểm tra những thông tin cá nhân mà Google đang nắm giữ.</p>
<p>&#8211; Sau khi đăng nhập tài khoản, bạn chọn mục &#8220;Quản lý quyền riêng tư&#8221; ở menu bên trái.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20522%20320'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 1" /><br />
&#8211; Tại đây, Google sẽ liệt kê rõ những thông tin cá nhân mà hãng đang nắm giữ của người dùng. Bên cạnh những thông tin cơ bản do người dùng khai báo như giới tính, độ tuổi, Google còn nắm giữ các thông tin ở mức độ riêng tư như tình trạng hôn nhân, học vấn, lĩnh vực công việc, mức thu nhập, tình trạng kết hôn, có nuôi con hay không…<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201106%20644'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 2" /><br />
Chắc hẳn nhiều người sẽ phải giật mình khi nhận ra Google đang nắm giữ nhiều thông tin cá nhân của họ và thậm chí hiểu về bản thân họ còn nhiều hơn cả những người quen ngoài đời thực.</p>
<h4>Làm cách nào Google hiểu rõ về người dùng như vậy?</h4>
<p>Google thu thập thông tin từ người dùng theo nhiều cách, thông qua các ứng dụng, dịch vụ của hãng hoặc thông qua các hoạt động trực tuyến của người dùng, chẳng hạn như lịch sử tìm kiếm trang web, các nội dung người dùng xem qua Youtube hoặc các địa điểm người dùng thường xuyên lui tới…<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202048%201152'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google phỏng đoán các thông tin cá nhân của người dùng dựa vào lịch sử tìm kiếm trên internet và thói quen dùng các dịch vụ của Google (Ảnh minh họa: Shutterstock)." />Google phỏng đoán các thông tin cá nhân của người dùng dựa vào lịch sử tìm kiếm trên internet và thói quen dùng các dịch vụ của Google (Ảnh minh họa: Shutterstock).</p>
<p>Google khẳng định hãng không lấy cắp thông tin cá nhân của người dùng, mà suy đoán các thông tin cá nhân dựa vào hoạt động trực tuyến của họ. Chẳng hạn với những ai thường xuyên tìm kiếm các nội dung về trẻ em như bỉm, sữa, xe nôi… Google sẽ suy đoán người dùng đó đã có con.</p>
<h4>Làm gì để ngăn Google thu thập thông tin cá nhân của người dùng?</h4>
<p>Hoặc dựa vào các từ khóa người dùng thường xuyên tìm kiếm, Google sẽ suy đoán về mức thu nhập hoặc lĩnh vực nghề nghiệp của họ…</p>
<p>Ngay trong quá trình đăng ký tài khoản và dùng các dịch vụ của Google, người dùng đã chấp nhận để Google thu thập thông tin cá nhân và quá trình hoạt động trên internet của họ, nhưng ít người chú ý đến chi tiết này.</p>
<p>Google cho biết dựa vào thông tin cá nhân của người dùng, công ty sẽ tối ưu hóa nội dung quảng cáo để giúp hiển thị các quảng cáo phù hợp với sở thích và mối quan tâm của người dùng.</p>
<p>Chẳng hạn nếu bạn thường xuyên tìm kiếm các từ khóa liên quan đến đồ chơi mô hình hoặc các loại thiết bị nhà thông minh… Google sẽ ưu tiên hiển thị các quảng cáo liên quan đến những loại sản phẩm này, giúp người dùng có thể dễ dàng tìm kiếm các sản phẩm mình yêu thích thông qua quảng cáo.</p>
<p>Về cơ bản, việc tối ưu nội dung quảng cáo cũng mang lại lợi ích cho người dùng khi giúp họ có thể tiếp tục khám phá và tìm hiểu các sản phẩm mình yêu thích thông qua các quảng cáo của Google.</p>
<p>Trong trường hợp bạn cảm thấy việc Google đang thu thập thông tin cá nhân và thói quen dùng internet sẽ ảnh hưởng đến sự riêng tư, bạn có thể tắt đi các chức năng thu thập thông tin của Google và các dịch vụ của hãng.</p>
<p>Để thực hiện điều này, bạn truy cập vào trang web tại <strong>https://myadcenter.google.com/</strong>, đăng nhập vào tài khoản Gmail của mình. Sau khi đăng nhập, bạn nhấn nút &#8220;Đang bật&#8221; tại mục &#8220;Quảng cáo được cá nhân hóa&#8221; ở góc bên phải.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201081%20164'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 4" /><br />
Nhấn nút &#8220;Tắt&#8221; tại hộp thoại hiện ra tiếp theo.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20656%20797'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 5" /><br />
Sau khi tắt đi chế độ &#8220;Quảng cáo được cá nhân hóa&#8221;, bạn nhấn tiếp vào mục &#8220;Hoạt động của tôi&#8221; ở trang web hiện ra.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201049%20508'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 6" /><br />
Tại trang web tiếp theo, bạn chuyển từ chế độ &#8220;Bật&#8221; sang &#8220;Tắt&#8221; ở các tính năng &#8220;Hoạt động trên web và ứng dụng&#8221;, &#8220;Lịch sử vị trí&#8221; và &#8220;Lịch sử hoạt động trên Youtube&#8221; để Google ngừng thu thập thói quen hoạt động của người dùng trên internet, giúp bảo vệ sự riêng tư của người dùng.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20893%20597'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình - 7" /><br />
Như vậy, bạn đã tắt đi các tính năng thu thập dữ liệu và thói quen người dùng của Google, điều này sẽ giúp bạn cảm thấy an tâm hơn vì không còn bị Google &#8220;nhòm ngó&#8221; khi truy cập mạng internet.</p>
<p>Tuy nhiên, điều này cũng sẽ khiến các nội dung quảng cáo hiển thị trên các dịch vụ của Google không còn nhắm đúng sở thích và sự quan tâm của bạn.</p>
<div></div>
</div>
<div></div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh-20230806211959231.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh-20230806211959231.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/">Google đang biết gì về bạn? Câu trả lời khiến nhiều người phải giật mình</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/google-dang-biet-gi-ve-ban-cau-tra-loi-khien-nhieu-nguoi-phai-giat-minh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hệ quả chết người khi bệnh viện trở thành mục tiêu của tin tặc</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:28:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hệ quả chết người khi bệnh viện trở thành mục tiêu của tin tặc (Dân trí) - Nhiều bệnh viện và trung tâm y tế đã trở thành mục tiêu tấn công của tin tặc trong thời gian qua, điều này khiến tính mạng của bệnh nhân trực tiếp bị đe dọa. Hệ thống cấp [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/">Hệ quả chết người khi bệnh viện trở thành mục tiêu của tin tặc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>(Dân trí) &#8211; Nhiều bệnh viện và trung tâm y tế đã trở thành mục tiêu tấn công của tin tặc trong thời gian qua, điều này khiến tính mạng của bệnh nhân trực tiếp bị đe dọa.</h2>
<div>
<p><strong>Hệ thống cấp cứu tê liệt hoặc bị gián đoạn</strong></p>
<p>Nhắc đến tin tặc, nhiều người chỉ nghĩ đến những tin tặc tấn công hệ thống mạng, hệ thống phần mềm để lấy cắp thông tin nhằm kiếm lợi nhuận hoặc mục đích chính trị.</p>
<p>Nhưng giờ đây, tin tặc có thể trở thành những sát nhân theo đúng nghĩa đen khi chúng chuyển hướng tấn công vào hệ thống bệnh viện và các trung tâm chăm sóc sức khỏe.</p>
<p>Cuối tuần trước, hacker đã thực hiện hàng loạt vụ tấn công quy mô lớn nhằm vào hệ thống máy tính của Prospect Medical Holdings, một nhà cung cấp dịch vụ chăm sóc sức khỏe có trụ sở tại bang California (Mỹ) và có hệ thống bệnh viện tại các bang Connecticut, Pennsylvania, Rhode Island và Texas.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-content/uploads/2023/08/tan-cong-mang-1691484999354.png" alt="Các cuộc tấn công mạng nhằm vào bệnh viện, trung tâm y tế… sẽ gây nên hậu quả nghiêm trọng và ảnh hưởng đến tính mạng bệnh nhân (Ảnh minh họa: Pinterest)." />Các cuộc tấn công mạng nhằm vào bệnh viện, trung tâm y tế… sẽ gây nên hậu quả nghiêm trọng và ảnh hưởng đến tính mạng bệnh nhân (Ảnh minh họa: Pinterest).</p>
<p>Vụ tấn công mạng đã làm hệ thống máy tính tại nhiều bệnh viện bị ảnh hưởng, khiến phòng cấp cứu tại một số bệnh viện của Prospect Medical Holdings phải đóng cửa, trung tâm điều hành xe cứu thương bị gián đoạn khiến xe không thể vận chuyển người bệnh đến các trung tâm y tế…</p>
<p>Một số trung tâm phẫu thuật và khoa khám bệnh tại các bệnh viện bị tấn công mạng cũng chịu ảnh hưởng và không thể hoạt động hoặc chỉ hoạt động cầm chừng.</p>
<p>Nhiều bệnh viện bị tin tặc tấn công đã phải chuyển sang sử dụng giấy tờ và quản lý hồ sơ bệnh nhân theo cách truyền thống khi các hệ thống máy tính đều bị ngưng hoạt động hoặc bị ngắt kết nối mạng để tránh hacker xâm nhập.</p>
<p>Đến thời điểm hiện tại, một số bệnh viện đã có thể hoạt động bình thường trở lại, nhưng một số bệnh viện thuộc quyền quản lý của Prospect Medical Holdings sẽ phải ngừng hoạt động ít nhất đến tuần sau để khắc phục hậu quả của vụ tấn công mạng.</p>
<p>Việc các phòng cấp cứu và hệ thống điều chuyển xe cứu thương bị gián đoạn đã khiến tính mạng của nhiều bệnh nhân bị đe dọa. Hiện chưa rõ có thiệt hại nào về người sau vụ tấn công mạng này hay không.</p>
<p>Cục điều tra Liên bang (FBI) và các chuyên gia an ninh mạng đã vào cuộc để điều tra thủ phạm vụ tấn công mạng nhằm vào các phòng cấp cứu và bệnh viện tại nhiều bang của Mỹ.</p>
<p>&#8220;Khi vụ tấn công mạng xảy ra, chúng tôi đã phải tắt đi hệ thống của mình để giảm hậu quả. Chúng tôi đang hợp tác với FBI và các chuyên gia an ninh mạng để điều tra vụ tấn công và xác định thủ phạm đứng sau vụ việc&#8221;, đại diện của Prospect Medical Holdings chia sẻ.</p>
<p><strong>Bệnh viện trở thành mục tiêu mới của những kẻ sát nhân gõ phím</strong></p>
<p>Theo các chuyên gia bảo mật, bệnh viện và các trung tâm chăm sóc sức khỏe trên toàn cầu đang trở thành mục tiêu tấn công của tin tặc trong những năm qua.</p>
<p>Theo kết quả một cuộc khảo sát được công bố của công ty an ninh mạng Censinet (Mỹ), hơn 1/4 trung tâm chăm sóc sức khỏe tại Mỹ đã bị tấn công mạng trong 2 năm qua, chủ yếu bởi các loại mã độc tống tiền, khiến tỷ lệ bệnh nhân tử vong tăng cao và ảnh hưởng quá trình chăm sóc sức khỏe người bệnh.</p>
<p>Kết quả nghiên cứu của Censinet cho biết các vụ tấn công mạng gây ra hậu quả còn nghiêm trọng hơn biến chứng từ các thủ thuật y tế và 22% các tổ chức y tế tham gia khảo sát cho biết số ca bệnh tử vong đã tăng lên do các cuộc tấn công mạng.</p>
<p>Kết quả nghiên cứu của Censinet cho thấy những cuộc tấn công mạng của tin tặc không chỉ đơn thuần gây ra thiệt hại về tài chính, dữ liệu cá nhân hoặc các dịch vụ… mà còn ảnh hưởng đến cả sức khỏe và tính mạng con người.</p>
<p>Cuối năm 2021, một nữ bệnh nhân người Đức đã thiệt mạng khi hệ thống máy tính của bệnh viện bị nhiễm mã độc tống tiền, khiến toàn bộ hệ thống bị ngưng trệ làm ảnh hưởng đến quá trình điều trị của bệnh nhân xấu số này.</p>
<p>Các chuyên gia bảo mật đã nhiều lần cảnh báo các bệnh viện, trung tâm y tế sẽ trở thành mục tiêu tấn công của tin tặc và các loại mã độc, nhưng cho đến nay những địa điểm này vẫn chưa có sự chuẩn bị thực sự đầy đủ.</p>
<p>Nhiều thiết bị khám chữa bệnh hiện đại đòi hỏi kết nối internet để sử dụng và nếu bị mã độc tấn công, các thiết bị này không thể hoạt động sẽ làm ảnh hưởng nghiêm trọng đến quá trình chữa trị cho bệnh nhân.</p>
<p>Ngay cả khi các vụ tấn công mạng không nhằm vào hệ thống máy móc, thiết bị y tế của bệnh viện mà nhằm mục tiêu lấy cắp dữ liệu của người bệnh, điều này cũng có thể ảnh hưởng đến kết quả chữa trị của bệnh nhân.</p>
<p>Theo <strong>CBS/BComputer</strong></p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac-20230808160028135.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac-20230808160028135.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/">Hệ quả chết người khi bệnh viện trở thành mục tiêu của tin tặc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/he-qua-chet-nguoi-khi-benh-vien-tro-thanh-muc-tieu-cua-tin-tac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:27:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo - Việc định danh tài khoản mạng xã hội qua số điện thoại được kỳ vọng sẽ trở thành một trong những biện pháp nhằm hạn chế tình trạng lừa đảo trên môi trường số. Báo cáo từ Cục An toàn thông tin cho [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/">Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>&#8211; Việc định danh tài khoản mạng xã hội qua số điện thoại được kỳ vọng sẽ trở thành một trong những biện pháp nhằm hạn chế tình trạng lừa đảo trên môi trường số.</h1>
<div>
<p>Báo cáo từ Cục An toàn thông tin cho biết trong 6 tháng đầu năm, tình hình lừa đảo trực tuyến tại Việt Nam đã tăng 64,78% so với cùng kỳ năm ngoái. Con số này cũng tăng 37,82% so với giai đoạn 6 tháng cuối năm 2022.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201008%20717'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo - 1" />Danh sách 24 hình thức lừa đảo đang diễn ra trên không gian mạng Việt Nam (Ảnh: Cục An toàn thông tin).</p>
<p>Hiện nay có 3 nhóm lừa đảo chính, bao gồm giả mạo thương hiệu, chiếm đoạt tài khoản và các hình thức kết hợp khác. Tổng cộng, 24 hình thức lừa đảo đang diễn ra trên không gian mạng Việt Nam.</p>
<p>Các vụ lừa đảo trực tuyến diễn ra ngày càng phức tạp trên môi trường số. Trong đó, các trang mạng xã hội được xem là nơi mà nhiều đối tượng tìm kiếm nạn nhân và thực hiện hành vi lừa đảo.</p>
<p>Thời gian vừa qua, phóng viên <em>Dân trí</em> đã liên tục phản ánh về vấn nạn môi giới mại dâm hay tình trạng lừa đảo, dụ dỗ người dùng cài đặt ứng dụng độc hại trên mạng xã hội xuyên biên giới Facebook.</p>
<p>Chưa dừng lại ở đó, các nền tảng mạng xã hội khác như TikTok, Zalo hay Telegram cũng đang bị nhiều đối tượng lạm dụng để thực hiện hành vi lừa đảo có tổ chức.</p>
<p>Gần đây, Công an một số địa phương cũng cảnh báo về phương thức lừa đảo mới sử dụng công nghệ trí tuệ nhân tạo (AI). Theo đó, cuộc gọi video từ tài khoản mạng xã hội của người thân, bạn bè, đồng nghiệp có hình ảnh lẫn giọng nói giống như người thật.</p>
<p>Đối tượng lừa đảo sẽ giả danh, viện cớ gặp khó khăn hoặc cần tiền gấp để giải quyết công việc, đề nghị người nhận cuộc gọi video chuyển tiền vào tài khoản của đối tượng. Sau khi chuyển tiền xong, nạn nhân mới phát hiện mình bị lừa.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20680%20453'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo - 2" />Bộ TT&amp;TT đề xuất xác thực tài khoản người dùng qua số điện thoại di động tại Việt Nam trên các mạng xã hội như Facebook, TikTok, Zalo&#8230; (Ảnh: Nguyễn Nguyễn).</p>
<p>Tại buổi họp do Bộ Thông tin và Truyền thông (TT&amp;TT) tổ chức vào ngày 8/8, bà Nguyễn Thị Thanh Huyền, Phó Cục trưởng Cục Phát thanh, Truyền hình và Thông tin điện tử (PTTH-TTĐT) cho biết việc định danh tài khoản mạng xã hội qua số điện thoại là một xu thế tất yếu.</p>
<p>Bên cạnh đó, đại diện Cục PTTH-TTĐT cho rằng đây là một trong những biện pháp nhằm hạn chế tình trạng lừa đảo trên mạng xã hội, trong bối cảnh tội phạm lừa đảo trong không gian mạng có xu hướng gia tăng.</p>
<p>&#8220;Cần quản lý chặt các tài khoản mạng xã hội. Xuất phát từ yêu cầu quản lý và người dân, chúng tôi đề xuất phải có quy định xác thực người dùng tạo thuận lợi cho cơ quan chức năng giám sát các hành vi vi phạm&#8221;, bà Huyền nhấn mạnh.</p>
<p>Ngoài việc hạn chế các hành vi lừa đảo, xác thực bằng số điện thoại cá nhân còn góp phần giúp người dùng nâng cao trách nhiệm và ý thức khi cung cấp thông tin lên mạng xã hội. Từ đó hạn chế tình trạng phát ngôn bừa bãi, thông tin xấu độc, sai sự thật&#8230;</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-20230810002421631.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-20230810002421631.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/">Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:26:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Báo cáo từ Cục An toàn thông tin cho biết trong 6 tháng đầu năm, tình hình lừa đảo trực tuyến tại Việt Nam đã tăng 64,78% so với cùng kỳ năm ngoái. Con số này cũng tăng 37,82% so với giai đoạn 6 tháng cuối năm 2022. Danh sách 24 hình thức lừa đảo [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/">Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Báo cáo từ Cục An toàn thông tin cho biết trong 6 tháng đầu năm, tình hình lừa đảo trực tuyến tại Việt Nam đã tăng 64,78% so với cùng kỳ năm ngoái. Con số này cũng tăng 37,82% so với giai đoạn 6 tháng cuối năm 2022.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/UytnmuG048ephWX63iwM0A6wR8Y=/thumb_w/680/2023/06/24/lua-dao-tren-khong-gian-mang-1687621088454.jpg" alt="Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo - 1" />Danh sách 24 hình thức lừa đảo đang diễn ra trên không gian mạng Việt Nam (Ảnh: Cục An toàn thông tin).</p>
<p>Hiện nay có 3 nhóm lừa đảo chính, bao gồm giả mạo thương hiệu, chiếm đoạt tài khoản và các hình thức kết hợp khác. Tổng cộng, 24 hình thức lừa đảo đang diễn ra trên không gian mạng Việt Nam.</p>
<p>Các vụ lừa đảo trực tuyến diễn ra ngày càng phức tạp trên môi trường số. Trong đó, các trang mạng xã hội được xem là nơi mà nhiều đối tượng tìm kiếm nạn nhân và thực hiện hành vi lừa đảo.</p>
<p>Thời gian vừa qua, phóng viên <em>Dân trí</em> đã liên tục phản ánh về vấn nạn môi giới mại dâm hay tình trạng lừa đảo, dụ dỗ người dùng cài đặt ứng dụng độc hại trên mạng xã hội xuyên biên giới Facebook.</p>
<p>Chưa dừng lại ở đó, các nền tảng mạng xã hội khác như TikTok, Zalo hay Telegram cũng đang bị nhiều đối tượng lạm dụng để thực hiện hành vi lừa đảo có tổ chức.</p>
<p>Gần đây, Công an một số địa phương cũng cảnh báo về phương thức lừa đảo mới sử dụng công nghệ trí tuệ nhân tạo (AI). Theo đó, cuộc gọi video từ tài khoản mạng xã hội của người thân, bạn bè, đồng nghiệp có hình ảnh lẫn giọng nói giống như người thật.</p>
<p>Đối tượng lừa đảo sẽ giả danh, viện cớ gặp khó khăn hoặc cần tiền gấp để giải quyết công việc, đề nghị người nhận cuộc gọi video chuyển tiền vào tài khoản của đối tượng. Sau khi chuyển tiền xong, nạn nhân mới phát hiện mình bị lừa.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20680%20453'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo - 2" />Bộ TT&amp;TT đề xuất xác thực tài khoản người dùng qua số điện thoại di động tại Việt Nam trên các mạng xã hội như Facebook, TikTok, Zalo&#8230; (Ảnh: Nguyễn Nguyễn).</p>
<p>Tại buổi họp do Bộ Thông tin và Truyền thông (TT&amp;TT) tổ chức vào ngày 8/8, bà Nguyễn Thị Thanh Huyền, Phó Cục trưởng Cục Phát thanh, Truyền hình và Thông tin điện tử (PTTH-TTĐT) cho biết việc định danh tài khoản mạng xã hội qua số điện thoại là một xu thế tất yếu.</p>
<p>Bên cạnh đó, đại diện Cục PTTH-TTĐT cho rằng đây là một trong những biện pháp nhằm hạn chế tình trạng lừa đảo trên mạng xã hội, trong bối cảnh tội phạm lừa đảo trong không gian mạng có xu hướng gia tăng.</p>
<p>&#8220;Cần quản lý chặt các tài khoản mạng xã hội. Xuất phát từ yêu cầu quản lý và người dân, chúng tôi đề xuất phải có quy định xác thực người dùng tạo thuận lợi cho cơ quan chức năng giám sát các hành vi vi phạm&#8221;, bà Huyền nhấn mạnh.</p>
<p>Ngoài việc hạn chế các hành vi lừa đảo, xác thực bằng số điện thoại cá nhân còn góp phần giúp người dùng nâng cao trách nhiệm và ý thức khi cung cấp thông tin lên mạng xã hội. Từ đó hạn chế tình trạng phát ngôn bừa bãi, thông tin xấu độc, sai sự thật&#8230;</p>
</div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-20230810002421631.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao-20230810002421631.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/">Định danh tài khoản Facebook, TikTok nhằm hạn chế lừa đảo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dinh-danh-tai-khoan-facebook-tiktok-nham-han-che-lua-dao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:24:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi (Dân trí) - Bài viết dưới đây sẽ hướng dẫn bạn cách thức để tích hợp thông tin giấy phép lái xe vào ứng dụng VNeID và giải pháp để khắc phục nếu gặp lỗi. &#160; VNeID (viết tắt [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/">Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div></div>
<h1>Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi</h1>
<h2>(Dân trí) &#8211; Bài viết dưới đây sẽ hướng dẫn bạn cách thức để tích hợp thông tin giấy phép lái xe vào ứng dụng VNeID và giải pháp để khắc phục nếu gặp lỗi.</h2>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
<div></div>
<div><img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fcdnphoto.dantri.com.vn%2FJjT2cMGTt1xTK0uQOC6AHlJonWo%3D%2F2023%2F08%2F11%2Fvneid-1691767683494.jpg" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi" /></div>
<div>
<p>VNeID (viết tắt của &#8220;Vietnam Electronic Identification&#8221;) là ứng dụng định danh điện tử trên thiết bị di động được phát triển bởi Trung tâm Dữ liệu Quốc gia về Dân cư, trực thuộc Bộ Công an Việt Nam. Ứng dụng có cả phiên bản dành cho Android lẫn iOS.</p>
<p>Ứng dụng này được Bộ Công an chính thức đưa vào sử dụng từ ngày 18/7/2022.</p>
<p>Ứng dụng VNeID ra đời để sử dụng thay thế những giấy tờ truyền thống, định danh công dân trên nền tảng kỹ thuật số. Theo đó, VNeID cho phép tích hợp tất cả giấy tờ cá nhân của công dân trên nền tảng kỹ thuật số như: Căn cước công dân (CCCD), giấy phép lái xe (GPLX), thẻ bảo hiểm y tế, bảo hiểm xã hội…</p>
<h4>Hướng dẫn tích hợp thông tin giấy phép lái xe vào ứng dụng VNeID</h4>
<p>So với bằng lái xe, hầu hết mọi người đều luôn nhớ để mang theo smartphone bên mình mỗi khi ra đường, do vậy, nếu tích hợp thông tin GPLX vào ứng dụng VNeID sẽ giúp người dùng không còn gặp phải tình trạng quên bằng lái ở nhà, giúp dễ dàng xuất trình khi cần.</p>
<p>Để tích hợp thông tin bằng lái xe vào ứng dụng VNeID, bạn có thể thực hiện theo các bước sau:</p>
<p>&#8211; Truy cập vào ứng dụng VNeID trên smartphone, chọn mục &#8220;Ví giấy tờ&#8221; và nhấn chọn mục &#8220;Tích hợp thông tin&#8221; từ giao diện hiện ra.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201210%201300'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 1" /><br />
&#8211; Tại giao diện tiếp theo, bạn chọn &#8220;Tạo yêu cầu mới&#8221;, sau đó chọn &#8220;Giấy phép lái xe&#8221; để bắt đầu tích hợp bằng lái xe vào ứng dụng.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201210%201300'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 2" /><br />
&#8211; Bước tiếp theo, bạn điền số giấy phép lái xe, hạng giấy phép, đánh dấu vào tùy chọn &#8220;Tôi xác nhận các thông tin ở trên là đúng&#8221;, sau đó nhấn nút &#8220;Gửi yêu cầu&#8221;.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201210%201300'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 3" /><br />
Sau khi gửi yêu cầu thành công, người dùng sẽ phải chờ một thời gian để được phê duyệt. Nếu thông tin nhập chính xác và không gặp lỗi gì, người dùng sẽ nhận được thông báo thông tin được phê duyệt và giấy phép lái xe sẽ được tích hợp thành công vào ứng dụng VNeID.</p>
<p><em>Lưu ý: để tích hợp thông tin giấy phép lái xe vào ứng dụng VNeID đòi hỏi người dân phải đăng ký tài khoản định danh điện tử cấp độ 2. Công dân không thể tự đăng ký tài khoản cấp độ 2, mà phải đến công an xã, phường, thị trấn hoặc nơi làm thủ tục cấp thẻ CCCD để đăng ký.</em></p>
<h4>Nguyên do gì khiến người dân không thể tích hợp bằng lái vào VNeID?</h4>
<p>Trong nhiều trường hợp, quá trình tích hợp bằng lái vào ứng dụng VNeID diễn ra không thành công. Nhiều người sẽ nhận được thông báo &#8220;Thông tin giấy phép lái xe của công dân không có trên hệ thống dữ liệu của Bộ giao thông vận tải&#8221; trên ứng dụng VNeID.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20913%20730'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Nhiều người gặp thông báo lỗi khi tích hợp bằng lái xe vào ứng dụng VNeID." />Nhiều người gặp thông báo lỗi khi tích hợp bằng lái xe vào ứng dụng VNeID.</p>
<p>Theo tìm hiểu của phóng viên <em>Dân trí</em>, có 3 lý do chính khiến người dân gặp lỗi khi tích hợp bằng lái vào ứng dụng VNeID, bao gồm:</p>
<p>&#8211; Do người dân đang sử dụng loại giấy phép lái xe kiểu cũ, trên giấy phép lái xe chỉ có thông tin về họ, tên và năm sinh, không có đủ thông tin về ngày tháng sinh cũng như không có số CCCD, nên chưa thể đồng bộ với dữ liệu dân cư quốc gia.</p>
<p>&#8211; Một vài người dân vẫn đang sử dụng giấy phép lái xe gắn với Chứng minh nhân dân 9 số cũ, mà chưa được cập nhật sang CCCD 12 số nên không thể xác thực thông tin.</p>
<p>&#8211; Ngoài ra, một nguyên do khác khiến người dân không thể tích hợp vào ứng dụng VNeID là vì một số bản ghi giấy phép lái xe đã được nhập vào hệ thống thông tin của Cục Đường bộ Việt Nam, nhưng vẫn chưa được xác thực với dữ liệu quốc gia về dân cư.</p>
<h4>Cách khắc phục khi không thể tích hợp bằng lái xe vào ứng dụng VNeID</h4>
<p>Trong trường hợp gặp lỗi khi tích hợp thông tin bằng lái xe vào ứng dụng VNeID, giải pháp đơn giản nhất để khắc phục vấn đề đó là đổi sang giấy phép lái xe mới (loại thẻ PET) và cập nhật thêm số CCCD. Bạn có thể thực hiện điều này ngay tại nhà thông qua mạng internet.</p>
<p>Để nộp hồ sơ trực tuyến xin đổi giấy phép lái xe, bạn có thể thực hiện theo các bước sau:</p>
<p>&#8211; Đầu tiên, truy cập vào trang web cổng dịch vụ công của Cục Đường bộ Việt Nam <strong>tại đây.</strong> Tại mục &#8220;Thủ tục hành chính&#8221;, bạn chọn &#8220;Dịch vụ công cấp độ 3 đổi Giấy phép lái xe&#8221; (Áp dụng đối với người có GPLX còn thời hạn hoặc quá hạn dưới 3 tháng).</p>
<p>Mục &#8220;Cơ quan giải quyết&#8221; bạn chọn sở GTVT nơi mình đang sinh sống và &#8220;Địa điểm tiếp nhận&#8221; chọn từ danh sách hiện ra tương ứng. Nhấn nút &#8220;Đăng ký trực tuyến&#8221;.</p>
<p><em>Lưu ý: nếu chọn dịch vụ công cấp độ 3, người dùng phải đến cơ quan chức năng để hoàn thiện thủ tục sau khi đã nộp hồ sơ online. Ngược lại, dịch vụ công cấp độ 4 cho phép người dân thực hiện tất cả mọi thủ tục online và nhận GPLX mới tại nhà, tiết kiệm thời gian và công sức đi lại.</em><br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%20731%20296'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 5" /><br />
&#8211; Tại trang web hiện ra tiếp theo, bạn nhập số giấy phép lái vào khung trống, đánh dấu vào ô &#8220;Tôi không phải là người máy&#8221;, rồi nhấn nút &#8220;Tìm kiếm&#8221;. Lập tức, thông tin cá nhân liên quan đến giấy phép lái xe sẽ được liệt kê đầy đủ ở các khung thông tin tương ứng.</p>
<p><em>Lưu ý: trong trường hợp không tìm ra thông tin liên quan đến GPLX, nghĩa là người dùng không thể đăng ký đổi GPLX qua mạng, bạn cần phải mang giấy tờ đến sở GTVT nơi mình đang sinh sống để được hỗ trợ.</em><br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201868%20684'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 6" /><br />
&#8211; Bước tiếp theo, bạn hãy khai báo và bổ sung các thông tin cá nhân còn thiếu, cập nhật các thông tin cần thiết (chẳng hạn số CCCD thay cho số CMND), chụp ảnh bằng lái, CCCD và hồ sơ khám sức khỏe để khai báo trên trang web.</p>
<p>Ngoài ra, bạn cũng cần khai báo đầy đủ thông tin liên hệ ở ô bên phải.</p>
<p><em>Lưu ý: những ô nào có đánh dấu (*) người dùng phải khai báo đầy đủ mà không được bỏ trống.</em><br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201199%20882'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi - 7" /><br />
Kiểm tra kỹ thông tin để tránh sai sót, bởi vì những thông tin này sẽ không chỉnh sửa được sau khi đã nộp hồ sơ.</p>
<p>Cuối cùng, nhấn nút &#8220;Đăng ký&#8221; để gửi hồ sơ xin cấp lại GPLX.</p>
<p>Thực hiện thanh toán lệ phí trực tuyến khi được yêu cầu. Lúc này, bạn sẽ nhận được thông báo xác nhận và mã hồ sơ (sử dụng để tra cứu tiến độ xử lý).</p>
<p>Để tra cứu được tiến độ hồ sơ, bạn hãy truy cập vào trang web <strong>tại đây</strong>, điền mã hồ sơ (đã được cấp ở trên) và số điện thoại cá nhân rồi bấm nút &#8220;Tìm kiếm&#8221;.</p>
<p>Nếu mục tình trạng hiển thị &#8220;Đã xác nhận&#8221;, nghĩa là bạn đã khai báo hồ sơ thành công, ngược lại, bạn cần phải chỉnh sửa thông tin và gửi lại hồ sơ xin cấp mới GPLX như hướng dẫn ở trên.</p>
<div></div>
</div>
<div></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi-20230811223454241.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi-20230811223454241.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/">Hướng dẫn tích hợp bằng lái vào VNeID và giải pháp khắc phục nếu gặp lỗi</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/huong-dan-tich-hop-bang-lai-vao-vneid-va-giai-phap-khac-phuc-neu-gap-loi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lừa đảo giả mạo nhân viên ngân hàng tư vấn nâng cấp thẻ tín dụng</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:21:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Vài tuần trở lại đây, một số ngân hàng tại Việt Nam đã phát đi thông báo về chiêu trò lừa đảo mới của kẻ gian, nhắm vào những người dùng đang sử dụng thẻ tín dụng. Trang web giả mạo ngân hàng nhằm chiếm đoạt thông tin thẻ tín dụng của nạn nhân. Cụ [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/">Lừa đảo giả mạo nhân viên ngân hàng tư vấn nâng cấp thẻ tín dụng</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Vài tuần trở lại đây, một số ngân hàng tại Việt Nam đã phát đi thông báo về chiêu trò lừa đảo mới của kẻ gian, nhắm vào những người dùng đang sử dụng thẻ tín dụng.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/qTLfQe7kREn2ucDcfpGnKVjcexs=/thumb_w/680/2023/08/14/img0083-edited-1692029705949.jpeg" alt="Lừa đảo giả mạo nhân viên ngân hàng tư vấn nâng cấp thẻ tín dụng - 1" />Trang web giả mạo ngân hàng nhằm chiếm đoạt thông tin thẻ tín dụng của nạn nhân.</p>
<p>Cụ thể, những đối tượng lừa đảo sẽ tiếp cận với nạn nhân thông qua các nền tảng mạng xã hội hoặc số điện thoại. Chúng sẽ mạo danh thành nhân viên ngân hàng để tư vấn về việc nâng cấp hạn mức thẻ tín dụng.</p>
<p>Khi khách hàng đồng ý, kẻ gian sẽ hướng dẫn nạn nhân truy cập vào một số trang web giả mạo và yêu cầu chủ thẻ nhập thông tin cá nhân. Những trang web này được làm giả với giao diện và màu sắc giống với trang web chính thức của ngân hàng.</p>
<p>Sau khi nạn nhân điền thông tin vào trang web giả mạo, những đối tượng lừa đảo sẽ thực hiện các giao dịch trực tuyến gian lận nhằm chiếm đoạt tiền trong thẻ tín dụng.</p>
<p>Trên thực tế, chiêu trò làm trang web giả mạo để đánh cắp thông tin tài khoản ngân hàng đã xuất hiện từ vài năm nay. Trước đó, những kẻ lừa đảo còn đưa ra cảnh báo giả để đe dọa người dùng, nhằm đánh cắp thông tin đăng nhập và tài khoản ngân hàng của nạn nhân.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201920%201080'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Lừa đảo giả mạo nhân viên ngân hàng tư vấn nâng cấp thẻ tín dụng - 2" />Tin nhắn giả mạo ngân hàng để lừa đảo đánh cắp thông tin đăng nhập (Ảnh: Thế Anh).</p>
<p>Để tránh sập bẫy của những đối tượng lừa đảo, người dùng tuyệt đối không chụp ảnh thông tin thẻ hoặc gửi mã bảo mật OTP qua bất kỳ ứng dụng nhắn tin, trang web hay gửi cho bất kỳ ai (kể cả người tự xưng là nhân viên ngân hàng).</p>
<p>Bên cạnh đó, người dùng cũng không cung cấp thông tin cá nhân, giấy tờ tùy thân, thông tin tài khoản ngân hàng cho bất kỳ ai. Các ngân hàng cho biết họ không bao giờ yêu cầu khách hàng cung cấp những thông tin trên.</p>
<p>Trong trường hợp không may rơi vào bẫy của những kẻ lừa đảo, người dùng cần nhanh chóng liên hệ đến ngân hàng đang sử dụng để có thể nhận được sự hỗ trợ kịp thời.</p>
</div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung-20230814234716618.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung-20230814234716618.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/">Lừa đảo giả mạo nhân viên ngân hàng tư vấn nâng cấp thẻ tín dụng</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/lua-dao-gia-mao-nhan-vien-ngan-hang-tu-van-nang-cap-the-tin-dung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dùng hình ảnh khiêu dâm để lừa đảo chiếm đoạt tài sản</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 05:20:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Công Nghệ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Theo báo cáo từ Cục An toàn thông tin, trong 6 tháng đầu năm, tình hình lừa đảo trực tuyến tại Việt Nam tăng 64,78% so với cùng kỳ năm ngoái. Con số này cũng tăng 37,82% so với giai đoạn 6 tháng cuối năm 2022. Thời gian gần đây, một trong những chiêu trò [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/">Dùng hình ảnh khiêu dâm để lừa đảo chiếm đoạt tài sản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>Theo báo cáo từ Cục An toàn thông tin, trong 6 tháng đầu năm, tình hình lừa đảo trực tuyến tại Việt Nam tăng 64,78% so với cùng kỳ năm ngoái. Con số này cũng tăng 37,82% so với giai đoạn 6 tháng cuối năm 2022.</p>
<p>Thời gian gần đây, một trong những chiêu trò thường xuyên được các đối tượng lừa đảo thực hiện là sử dụng hình ảnh hoặc nội dung khiêu dâm, nhằm đánh lừa người dùng.<br />
<img decoding="async" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/exJEd7QGr2slI01e0qR3B3JuEGY=/thumb_w/680/2023/08/17/danh-thiep-1692280302245.jpg" alt="Dùng hình ảnh khiêu dâm để lừa đảo chiếm đoạt tài sản - 1" />Cơ quan Công an làm việc với đối tượng thực hiện việc phát tán danh thiếp có hình ảnh nhạy cảm (Ảnh: Bộ Công an).</p>
<p>Ngày 15/8, Phòng An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao, Công an tỉnh Lâm Đồng đã phối hợp với Công an TP Đà Lạt bắt quả tang, ngăn chặn 2 đối tượng phát tán tờ rơi nhằm lừa đảo, chiếm đoạt tài sản trên không gian mạng.</p>
<p>Hai đối tượng khai nhận được một người thuê phát danh thiếp ở nhiều tỉnh phía Nam như TPHCM, Vũng Tàu, Đồng Nai, Lâm Đồng… với giá 1.000 đồng/tờ. Trung bình mỗi ngày, các đối tượng phát được 3.000-5.000 tờ.</p>
<p>Khi đến Đà Lạt để thực hiện hành vi, nhóm này bị người dân tố giác và lực lượng Công an bắt quả tang. Cụ thể, nhiều tài xế và chủ xe ô tô đã trình báo về việc hàng loạt tấm danh thiếp lạ bất ngờ xuất hiện trên xe của mình.</p>
<p>Đáng nói, những tấm danh thiếp này chứa nội dung khiêu dâm với hình ảnh các cô gái ăn mặc hở hang. Cùng với đó là hướng dẫn sử dụng dịch vụ &#8220;massage thư giãn tận nơi, hẹn hò tình cảm&#8221; bằng cách quét mã QR và tải ứng dụng.</p>
<p>Qua kiểm tra đường link dẫn đến trang web trên các danh thiếp, Phòng An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao xác định các nội dung trên đều chứa nhiều loại mã độc chuyên dùng để đánh cắp thông tin, dữ liệu của người dùng.</p>
<p>Mục tiêu của những đối tượng này nhằm đánh lừa người dùng cài đặt các ứng dụng chứa mã độc vào điện thoại. Mã độc có thể hoạt động như một phần mềm gián điệp, thu thập thông tin hay đánh cắp tài khoản của nạn nhân.</p>
<p>Phòng An ninh mạng và phòng, chống tội phạm sử dụng công nghệ cao khuyến cáo người dân khi cầm hoặc nhặt được các danh thiếp này, tuyệt đối không tò mò truy cập vào các đường link hoặc quét mã QR để tránh bị các đối tượng thực hiện hành vi lừa đảo, chiếm đoạt tài sản.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fsuc-manh-so%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201920%201280'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="Dùng hình ảnh khiêu dâm để lừa đảo chiếm đoạt tài sản - 2" />Tin nhắn rác công khai mời chào bán dâm (Ảnh: Thế Anh).</p>
<p>Trước đó, nhiều người dùng cũng phản ánh về việc liên tục nhận được các tin nhắn rác với nội dung liên quan đến tình dục và mời chào bán dâm. Những tin nhắn này thường đính kèm đường link để kêu gọi người dùng truy cập vào các trang web lậu.</p>
<p>Tại đây, người dùng sẽ được yêu cầu tải xuống một ứng dụng của bên thứ ba để kết nối. Có thể thấy, điểm chung của chiêu trò lừa đảo này là đều sử dụng những nội dung gạ tình hoặc hình ảnh khiêu dâm để nhắm vào sự tò mò của người nhận.</p>
<p>Khi làm theo những yêu cầu của các đối tượng lừa đảo, nạn nhân có thể sẽ bị đánh cắp thông tin, chiếm đoạt quyền điều khiển thiết bị hoặc thậm chí là tài khoản ngân hàng.</p>
</div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san-20230817210521279.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/suc-manh-so/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san-20230817210521279.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/">Dùng hình ảnh khiêu dâm để lừa đảo chiếm đoạt tài sản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/dung-hinh-anh-khieu-dam-de-lua-dao-chiem-doat-tai-san/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
