{"id":55,"date":"2023-08-23T10:29:53","date_gmt":"2023-08-23T03:29:53","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/"},"modified":"2023-08-23T10:29:57","modified_gmt":"2023-08-23T03:29:57","slug":"barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/","title":{"rendered":"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i"},"content":{"rendered":"<div>\n<div>\n<div>\n<div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<h2>\u00a0&#8211; Tr\u1ea3i qua 90 ph\u00fat kh\u00f3 kh\u0103n, Barcelona \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Cadiz 2-0 t\u1ea1i v\u00f2ng 2 La Liga nh\u1edd c\u00e1c b\u00e0n th\u1eafng c\u1ee7a Pedri, Ferran Torres \u1edf cu\u1ed1i tr\u1eadn.<\/h2>\n<div>\n<div><iframe id=\"dantri-widget-football-rounds\/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6-1692761340141\" src=\"http:\/\/gadgets.dantri.com.vn\/football\/rounds\/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6?embed=true\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>Sau khi b\u1ecb c\u1ea7m h\u00f2a kh\u00f4ng b\u00e0n th\u1eafng \u1edf tr\u1eadn ra qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc Getafe, Barcelona c\u1ea7n m\u1ed9t chi\u1ebfn th\u1eafng tr\u01b0\u1edbc Cadiz t\u1ea1i Nou Camp r\u1ea1ng s\u00e1ng 21\/8 \u0111\u1ec3 b\u00e1m \u0111u\u1ed5i Real Madrid &#8211; \u0111\u1ed9i b\u00f3ng \u0111\u00e3 to\u00e0n th\u1eafng c\u1ea3 2 tr\u1eadn \u1edf La Liga n\u0103m nay.<br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/pedri-1692574684437.jpe\" alt=\"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - 1\" \/>Pedri \u0103n m\u1eebng b\u00e0n th\u1eafng m\u1edf t\u1ef7 s\u1ed1 cho Barcelona (\u1ea2nh: AP).<\/p>\n<p>Barcelona \u00e1p \u0111\u1ea3o to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 h\u1ecd tung ra t\u1edbi 23 pha d\u1ee9t \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 ph\u00eda khung th\u00e0nh \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng. Tuy nhi\u00ean, \u0111\u1ed9i b\u00f3ng x\u1ee9 Catalonia v\u1eabn b\u1ebf t\u1eafc trong vi\u1ec7c t\u00ecm ki\u1ebfm b\u00e0n th\u1eafng \u1edf hi\u1ec7p 1.<\/p>\n<p>Th\u1ee7 m\u00f4n Jeremias Ledesma b\u00ean ph\u00eda Cadiz \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t tr\u1eadn \u0111\u1ea5u xu\u1ea5t s\u1eafc. Theo th\u1ed1ng k\u00ea, Ledesma c\u00f3 t\u1edbi 8 t\u00ecnh hu\u1ed1ng c\u1ee9u thua, trong \u0111\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt l\u1ea7n l\u00e0 nh\u1eefng pha c\u1ea3n ph\u00e1 xu\u1ea5t th\u1ea7n.<\/p>\n<p>Cadiz t\u1eadp trung t\u1ed1i \u0111a cho ph\u00f2ng ng\u1ef1 \u1edf tr\u1eadn \u0111\u1ea5u n\u00e0y, nh\u01b0ng h\u1ecd c\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i t\u00ecnh hu\u1ed1ng ph\u1ea3n c\u00f4ng khi\u1ebfn h\u00e0ng th\u1ee7 Barcelona nhi\u1ec1u phen lao \u0111ao. May m\u1eafn cho Barcelona l\u00e0 th\u1ee7 m\u00f4n\u00a0Ter Stegen v\u1eabn thi \u0111\u1ea5u t\u1eadp trung \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00e0nh l\u01b0\u1edbi nh\u00e0.<br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/torres-1692574684527.jpe\" alt=\"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - 2\" \/>Ferran Torres \u1ea5n \u0111\u1ecbnh chi\u1ebfn th\u1eafng 2-0 cho Barcelona (\u1ea2nh: AP).<\/p>\n<p>N\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a Barcelona cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1n \u0111\u00e1p \u1edf ph\u00fat 82. T\u1eeb t\u00ecnh hu\u1ed1ng ch\u1ecdc khe \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p c\u1ee7a Gundogan, Pedri l\u1ea1nh l\u00f9ng b\u0103ng xu\u1ed1ng d\u1ee9t \u0111i\u1ec3m nhanh m\u1edf t\u1ef7 s\u1ed1 1-0 cho Barcelona<\/p>\n<p>Cadiz d\u1ed3n l\u00ean t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 h\u00e0ng th\u1ee7 \u0111\u1ec3 l\u1ed9 ra nhi\u1ec1u s\u01a1 h\u1edf n\u00ean h\u1ecd \u0111\u00e3 ph\u1ea3i nh\u1eadn th\u00eam b\u00e0n thua \u1edf nh\u1eefng ph\u00fat b\u00f9 gi\u1edd. Ng\u01b0\u1eddi ghi b\u00e0n l\u00e0 c\u1ea7u th\u1ee7 v\u00e0o s\u00e2n thay ng\u01b0\u1eddi Ferran Torres v\u1edbi c\u00fa ra ch\u00e2n quy\u1ebft \u0111o\u00e1n.<\/p>\n<p>Th\u1eafng Cadiz 2-0, Barcelona c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn th\u1eafng \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf La Liga n\u0103m nay. \u1ede tr\u1eadn \u0111\u1ea5u t\u00e2m \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c, Atletico h\u00f2a 0-0 Real Betis. V\u1edbi nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0y, Barcelona t\u1ea1m leo l\u00ean v\u1ecb tr\u00ed th\u1ee9 La Liga v\u1edbi 4 \u0111i\u1ec3m c\u00f2n Atletico x\u1ebfp ngay ph\u00eda tr\u00ean nh\u1edd h\u01a1n v\u1ec1 hi\u1ec7u s\u1ed1 b\u00e0n th\u1eafng.<\/p>\n<p><em><strong>\u0110\u1ed9i h\u00ecnh thi \u0111\u1ea5u<\/strong><\/em><\/p>\n<p><strong>Barcelona<\/strong>: Ter Stegen, Kounde, De Jong, Christensen (Garcia 79&#8242;), Balde (Fati 69&#8242;), Gundogan, Romeu (Roberto 79&#8242;), Gavi (Abde 68&#8242;), Yamal (Torres 85&#8242;), Lewandowski, Pedri<\/p>\n<p>B\u00e0n th\u1eafng: Pedri (82&#8242;), Ferran Torres (90+4&#8242;)<\/p>\n<p><strong>Cadiz<\/strong>: Ledesma, Carcelen, Luis Hernandez, Fali, Javier Hernandez, Alejo (Machis 68&#8242;), Alcaraz, Emeterio (Sobrino 68&#8242;), Ramos (Negredo 86&#8242;), Alex (Osmajic 86&#8242;), Marti (Mari 86&#8242;)<\/p>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" src=\"\/\/bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb\/logo\/48.png\" \/><\/div>\n<p><\/p>\n<p class=\"wpss_copy\">Content retrieved from: <a href=\"https:\/\/dantri.com.vn\/the-thao\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-20230821064118177.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/dantri.com.vn\/the-thao\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi-20230821064118177.htm<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; \u00a0&#8211; Tr\u1ea3i qua 90 ph\u00fat kh\u00f3 kh\u0103n, Barcelona \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Cadiz 2-0 t\u1ea1i v\u00f2ng 2 La Liga nh\u1edd c\u00e1c b\u00e0n th\u1eafng c\u1ee7a Pedri, Ferran Torres \u1edf cu\u1ed1i tr\u1eadn. Sau khi b\u1ecb c\u1ea7m h\u00f2a kh\u00f4ng b\u00e0n th\u1eafng \u1edf tr\u1eadn ra qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc Getafe, Barcelona c\u1ea7n m\u1ed9t chi\u1ebfn th\u1eafng tr\u01b0\u1edbc Cadiz t\u1ea1i Nou Camp r\u1ea1ng s\u00e1ng [&#8230;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":59,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[8,6],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; \u00a0- Tr\u1ea3i qua 90 ph\u00fat kh\u00f3 kh\u0103n, Barcelona \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Cadiz 2-0 t\u1ea1i v\u00f2ng 2 La Liga nh\u1edd c\u00e1c b\u00e0n th\u1eafng c\u1ee7a Pedri, Ferran Torres \u1edf cu\u1ed1i tr\u1eadn. Sau khi b\u1ecb c\u1ea7m h\u00f2a kh\u00f4ng b\u00e0n th\u1eafng \u1edf tr\u1eadn ra qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc Getafe, Barcelona c\u1ea7n m\u1ed9t chi\u1ebfn th\u1eafng tr\u01b0\u1edbc Cadiz t\u1ea1i Nou Camp r\u1ea1ng s\u00e1ng [...]\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-23T03:29:53+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-23T03:29:57+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/pedri-1692574684437-1.jpe\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"433\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"cap\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"cap\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/\",\r\n\t            \"name\": \"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-08-23T03:29:53+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-08-23T03:29:57+00:00\",\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0\"\r\n\t            },\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"en-US\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Home\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/\",\r\n\t            \"name\": \"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\",\r\n\t            \"description\": \"M\u1ed9t trang b\u00e1o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u l\u1ea7n ti\u00ean l\u00e0m b\u00e1o\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"en-US\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0\",\r\n\t            \"name\": \"cap\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"en-US\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"cap\"\r\n\t            },\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/author\/cap\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","og_description":"&nbsp; \u00a0- Tr\u1ea3i qua 90 ph\u00fat kh\u00f3 kh\u0103n, Barcelona \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Cadiz 2-0 t\u1ea1i v\u00f2ng 2 La Liga nh\u1edd c\u00e1c b\u00e0n th\u1eafng c\u1ee7a Pedri, Ferran Torres \u1edf cu\u1ed1i tr\u1eadn. Sau khi b\u1ecb c\u1ea7m h\u00f2a kh\u00f4ng b\u00e0n th\u1eafng \u1edf tr\u1eadn ra qu\u00e2n tr\u01b0\u1edbc Getafe, Barcelona c\u1ea7n m\u1ed9t chi\u1ebfn th\u1eafng tr\u01b0\u1edbc Cadiz t\u1ea1i Nou Camp r\u1ea1ng s\u00e1ng [...]","og_url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/","og_site_name":"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","article_published_time":"2023-08-23T03:29:53+00:00","article_modified_time":"2023-08-23T03:29:57+00:00","og_image":[{"width":680,"height":433,"url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/pedri-1692574684437-1.jpe","type":"image\/jpeg"}],"author":"cap","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"cap","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/","url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/","name":"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website"},"datePublished":"2023-08-23T03:29:53+00:00","dateModified":"2023-08-23T03:29:57+00:00","author":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0"},"breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/barcelona-thang-tran-dau-la-liga-nho-2-ban-thang-o-8-phut-cuoi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Barcelona th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u1ea7u La Liga nh\u1edd 2 b\u00e0n th\u1eafng \u1edf 8 ph\u00fat cu\u1ed1i"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website","url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/","name":"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","description":"M\u1ed9t trang b\u00e1o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u l\u1ea7n ti\u00ean l\u00e0m b\u00e1o","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0","name":"cap","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g","caption":"cap"},"sameAs":["http:\/\/localhost\/TrangBao2"],"url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/author\/cap\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":60,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55\/revisions\/60"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/59"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}