{"id":120,"date":"2023-08-23T11:03:54","date_gmt":"2023-08-23T04:03:54","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/"},"modified":"2023-08-23T11:03:56","modified_gmt":"2023-08-23T04:03:56","slug":"bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/","title":{"rendered":"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga"},"content":{"rendered":"<div>\n<div><iframe id=\"dantri-widget-football-rounds\/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6-1692763407399\" src=\"http:\/\/gadgets.dantri.com.vn\/football\/rounds\/64b0c8a60a8be0f556e3ccd6?embed=true\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>L\u00e0m kh\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc Almeria \u1edf v\u00f2ng 2 La Liga, Real Madrid cho th\u1ee7 th\u00e0nh t\u00e2n binh Kepa ng\u1ed3i d\u1ef1 b\u1ecb, b\u1eaft ch\u00ednh v\u1eabn l\u00e0 Andriy Lunin. Tuy\u1ebfn gi\u1eefa v\u1eabn l\u00e0 4 c\u00e1i t\u00ean quen thu\u1ed9c Valverde, Tchouameni, Kroos v\u00e0 Bellingham.<\/p>\n<p>Tuy nhi\u00ean b\u1ea5t ng\u1edd x\u1ea3y ra \u1edf ph\u00fat th\u1ee9 3, Real Madrid \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u00e0o l\u01b0\u1edbi nh\u1eb7t b\u00f3ng sau c\u00fa \u0111\u00e1nh \u0111\u1ea7u d\u0169ng m\u00e3nh c\u1ee7a ti\u1ec1n v\u1ec7 Sergio Arribas. Tuy nhi\u00ean \u0111\u1ebfn ph\u00fat 19, \u0111\u1ed9i kh\u00e1ch \u0111\u00e3 t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0n g\u1ee1 h\u00f2a 1-1 v\u1edbi t\u00ecnh hu\u1ed1ng ra ch\u00e2n c\u1eadn th\u00e0nh c\u1ee7a Bellingham.<br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/bellingham-1692489490995.jpe\" alt=\"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - 1\" \/>Bellingham ch\u00f3i s\u00e1ng trong chi\u1ebfn th\u1eafng c\u1ee7a Real Madrid (\u1ea2nh: AP).<\/p>\n<p>\u1ede kho\u1ea3ng th\u1eddi gian ti\u1ebfp theo, \u0111o\u00e0n qu\u00e2n HLV Ancelotti ti\u1ebfp t\u1ee5c \u00e9p s\u00e2n nh\u01b0ng h\u1ecd kh\u00f4ng ghi th\u00eam b\u00e0n th\u1eafng trong hi\u1ec7p 1. Sang hi\u1ec7p 2, Real Madrid ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m ch\u1ee7 th\u1ebf tr\u1eadn c\u00f2n Almeria d\u1ed3n to\u00e0n \u0111\u1ed9i h\u00ecnh ph\u00f2ng ng\u1ef1.<\/p>\n<p>N\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a Real Madrid \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1n \u0111\u00e1p \u1edf ph\u00fat 60 v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecfa s\u00e1ng l\u1ea1i l\u00e0 Bellingham. Nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1eddng chuy\u1ec1n c\u1ee7a Toni Kroos, c\u1ef1u ng\u00f4i sao Dortmund b\u1eadt cao \u0111\u00e1nh \u0111\u1ea7u tung l\u01b0\u1edbi Almeria, \u0111\u01b0a t\u1ef7 s\u1ed1 l\u00ean th\u00e0nh 2-1<\/p>\n<p>\u0110\u1ebfn ph\u00fat 73, Bellingham ho\u00e0n t\u1ea5t ng\u00e0y thi \u0111\u1ea5u ch\u00f3i s\u00e1ng c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng ki\u1ebfn t\u1ea1o \u0111\u1ec3 Vinicius Junior ra ch\u00e2n quy\u1ebft \u0111o\u00e1n trong khu c\u1ea5m \u0111\u1ecba \u1ea5n \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i 3-1 cho CLB Ho\u00e0ng gia T\u00e2y Ban Nha<\/p>\n<p>Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0y gi\u00fap \u0111o\u00e0n qu\u00e2n c\u1ee7a HLV Carlo Ancelotti v\u01b0\u01a1n l\u00ean d\u1eabn \u0111\u1ea7u La Liga v\u1edbi 6 \u0111i\u1ec3m tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i sau 2 tr\u1eadn. \u1ede v\u00f2ng 3 La Liga, Real Madrid s\u1ebd l\u00e0m kh\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc Celta Vigo v\u00e0o ng\u00e0y 26\/8.<\/p>\n<p><em><strong>\u0110\u1ed9i h\u00ecnh thi \u0111\u1ea5u<\/strong><\/em><\/p>\n<p><strong>Almeria<\/strong>: Maximiano, Pubill (Pozo 69), Chumi, Gonzalez, Akieme, Robertone (Melero 70), Baba (Lazaro 90), Embarba, Arribas (Puigmal 90), Ramazani (Kone 61), Suarez.<\/p>\n<p>B\u00e0n th\u1eafng: Arribas (3&#8242;)<\/p>\n<p><strong>Real Madrid<\/strong>: Lunin, Carvajal, Rudiger, Alaba, Garcia, Valverde (Vazquez 90), Tchouameni, Kroos (Camavinga 72), Bellingham (Joselu 81), Rodrygo (Modric 72), Vinicius Junior (Diaz 90).<\/p>\n<p>B\u00e0n th\u1eafng: Bellingham (19&#8242;, 60&#8242;), Vinicius (73&#8242;)<\/p>\n<div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u00e0m kh\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc Almeria \u1edf v\u00f2ng 2 La Liga, Real Madrid cho th\u1ee7 th\u00e0nh t\u00e2n binh Kepa ng\u1ed3i d\u1ef1 b\u1ecb, b\u1eaft ch\u00ednh v\u1eabn l\u00e0 Andriy Lunin. Tuy\u1ebfn gi\u1eefa v\u1eabn l\u00e0 4 c\u00e1i t\u00ean quen thu\u1ed9c Valverde, Tchouameni, Kroos v\u00e0 Bellingham. Tuy nhi\u00ean b\u1ea5t ng\u1edd x\u1ea3y ra \u1edf ph\u00fat th\u1ee9 3, Real Madrid \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u00e0o [&#8230;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[8,6],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u00e0m kh\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc Almeria \u1edf v\u00f2ng 2 La Liga, Real Madrid cho th\u1ee7 th\u00e0nh t\u00e2n binh Kepa ng\u1ed3i d\u1ef1 b\u1ecb, b\u1eaft ch\u00ednh v\u1eabn l\u00e0 Andriy Lunin. Tuy\u1ebfn gi\u1eefa v\u1eabn l\u00e0 4 c\u00e1i t\u00ean quen thu\u1ed9c Valverde, Tchouameni, Kroos v\u00e0 Bellingham. Tuy nhi\u00ean b\u1ea5t ng\u1edd x\u1ea3y ra \u1edf ph\u00fat th\u1ee9 3, Real Madrid \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u00e0o [...]\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-23T04:03:54+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-23T04:03:56+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/bellingham-1692489490995-1.jpe\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"680\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"454\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"cap\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"cap\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/\",\r\n\t            \"name\": \"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-08-23T04:03:54+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-08-23T04:03:56+00:00\",\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0\"\r\n\t            },\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"en-US\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Home\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/\",\r\n\t            \"name\": \"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i\",\r\n\t            \"description\": \"M\u1ed9t trang b\u00e1o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u l\u1ea7n ti\u00ean l\u00e0m b\u00e1o\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"en-US\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0\",\r\n\t            \"name\": \"cap\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"en-US\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"cap\"\r\n\t            },\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/author\/cap\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","og_description":"L\u00e0m kh\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc Almeria \u1edf v\u00f2ng 2 La Liga, Real Madrid cho th\u1ee7 th\u00e0nh t\u00e2n binh Kepa ng\u1ed3i d\u1ef1 b\u1ecb, b\u1eaft ch\u00ednh v\u1eabn l\u00e0 Andriy Lunin. Tuy\u1ebfn gi\u1eefa v\u1eabn l\u00e0 4 c\u00e1i t\u00ean quen thu\u1ed9c Valverde, Tchouameni, Kroos v\u00e0 Bellingham. Tuy nhi\u00ean b\u1ea5t ng\u1edd x\u1ea3y ra \u1edf ph\u00fat th\u1ee9 3, Real Madrid \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u00e0o [...]","og_url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/","og_site_name":"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","article_published_time":"2023-08-23T04:03:54+00:00","article_modified_time":"2023-08-23T04:03:56+00:00","og_image":[{"width":680,"height":454,"url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/bellingham-1692489490995-1.jpe","type":"image\/jpeg"}],"author":"cap","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"cap","Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/","url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/","name":"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga - B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website"},"datePublished":"2023-08-23T04:03:54+00:00","dateModified":"2023-08-23T04:03:56+00:00","author":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0"},"breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/2023\/08\/23\/bellingham-toa-sang-real-madrid-toan-thang-o-la-liga\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bellingham t\u1ecfa s\u00e1ng, Real Madrid to\u00e0n th\u1eafng \u1edf La Liga"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#website","url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/","name":"B\u00e1o l\u00e1 c\u1ea3i","description":"M\u1ed9t trang b\u00e1o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u l\u1ea7n ti\u00ean l\u00e0m b\u00e1o","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/71ffe1a2d2dc51397293a069f13652e0","name":"cap","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/#\/schema\/person\/image\/","url":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6762036be69974744987bc245c98b9a1?s=96&d=mm&r=g","caption":"cap"},"sameAs":["http:\/\/localhost\/TrangBao2"],"url":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/author\/cap\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":123,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120\/revisions\/123"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/TrangBao2\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}