<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kinh doanh Archives - Báo lá cải</title>
	<atom:link href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/kinh-doanh/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/category/kinh-doanh/</link>
	<description>Một trang báo đánh dấu lần tiên làm báo</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 14:38:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:37:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=235</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn. Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD Sáng...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<article class="singular-container">
<h2 class="singular-sapo">Dân trí) &#8211; Tập đoàn Hòa Bình hợp tác với nhà thầu nước ngoài để làm dự án gần 2 tỷ USD. Bước đi này tiếp tục hiện thực chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài, dù còn nhiều khó khăn.</h2>
<div class="singular-content">
<h4><strong>Hợp tác làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD</strong></h4>
<p>Sáng nay (23/8), Tập đoàn Xây dựng Hòa Bình (mã chứng khoán: HBC) ký thỏa thuận hợp tác chiến lược với PrimeTech Constructions và ký hợp đồng làm tổng thầu dự án gần 2 tỷ USD ở Quốc đảo Vanuatu (Tây Nam Thái Bình Dương).</p>
<p>Hòa Bình và đối tác chiến lược PrimeTech Constructions cùng triển khai dự án này, là tổng thầu thiết kế và thi công các hạng mục xây dựng trị giá khoảng 900 triệu USD (khoảng 22.500 tỷ đồng).</p>
<p>Dự án này là khu phức hợp có quy mô gần 60ha, gồm một trung tâm thương mại, khối khách sạn và khu resort do Matevulu Sands Limited là chủ đầu tư. Việc xây dựng dự kiến được thực hiện trong 8 năm.</p>
<p>Ông Trang Lê Châu, Tổng giám đốc của PrimeTech Constructions, nói sẽ cùng Tập đoàn Hòa Bình khởi công dự án này vào tháng 11 năm nay và thực hiện muộn nhất vào quý II/2024. Công ty cũng đã chuẩn bị 4 dự án tiếp theo tại Queensland (Australia) để cùng tập đoàn hoàn thiện trong khoảng 5 năm tới.</p>
<p>PrimeTech Constructions hoạt động trong lĩnh vực xây dựng và đầu tư địa ốc tại Australia, đồng thời là nhà đầu tư nhiều dự án quy mô lớn tại &#8220;xứ sở chuột túi&#8221; và Quốc đảo Vanuatu.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" alt="Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc... - 1" data-width="2500" data-height="1652" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/7x6OoBLagF--v87w5WhuLSGghj0=/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-photo-id="2605910" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2605910" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/1soBELe8v0rrZiaE7Xkspsk6nBY=/thumb_w/1020/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/M6VR_iWh_dn-GYh3aZedep1NDZ8=/thumb_w/1360/2023/08/23/img2250-1692780615707.jpg 2x" data-ll-status="loaded" data-adbro-processed="true" /><figcaption>Xây dựng Hòa Bình tiếp tục mở rộng dự án ở nước ngoài (Ảnh: HBC).</figcaption></figure>
<p>Quốc đảo Vanuatu nằm ở phía Tây nam Thái Bình Dương thuộc châu Đại Dương, là một quần đảo san hô và núi lửa gồm 83 đảo lớn nhỏ. Khoảng 75% chiều dài và rộng đất đai bao phủ bởi các khu rừng nhiệt đới.</p>
<p>Theo hợp đồng hợp tác chiến lược, Hòa Bình và PrimeTech Constructions thỏa thuận hợp tác trở thành đối tác chiến lược trong hoạt động xây dựng bao gồm thiết kế, thi công và xuất nhập khẩu vật tư, thiết bị thi công. Hai bên cam kết thiết lập mối quan hệ lâu dài để cùng phát triển thị trường Australia, Vanuatu và khu vực Thái Bình Dương.</p>
<h4><strong>Rào cản chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài</strong></h4>
<p>Việc hợp tác để thực hiện các dự án ở nước ngoài là chiến lược của Hòa Bình trong vài năm trở lại đây, được ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch tập đoàn &#8211; khởi xướng.</p>
<p>Công ty đã thành lập tiểu ban thị trường nước ngoài và bổ nhiệm ông David Martin Ruiz vào vị trí Giám đốc Xây dựng thị trường nước ngoài vào tháng 8/2022. 4 thị trường chiến lược được xác định là Canada, Mỹ, Australia và châu Âu.</p>
<p>Trao đổi bên lề với phóng viên <em>Dân trí</em>, ông Lê Viết Hải &#8211; Chủ tịch công ty &#8211; thừa nhận chiến lược xuất khẩu xây dựng ra nước ngoài của Hòa Bình chậm hơn dự kiến nhưng vẫn sẽ tiếp tục thực hiện. Ông đánh giá thị trường xây dựng trong nước có nhiều hạn chế, nhất là khi <a href="https://dantri.com.vn/bat-dong-san/thi-truong.htm" data-auto-link-id="61327e15fb044100119a145e" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327e15fb044100119a145e" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">thị trường bất động sản</a> gặp khó khăn, chủ đầu tư không có nguồn tiền để phát triển dự án, chậm thanh toán công nợ&#8230;</p>
<p>Với việc ra nước ngoài, ông Hải cho rằng Tập đoàn Hòa Bình cũng gặp khó ở vấn đề nguồn vốn, khi nợ phải thu hơn khoảng 10.000 tỷ đồng trong khi nợ quá hạn khoảng 2.300 tỷ đồng. Công ty đang quyết liệt thu hồi công nợ, đồng thời đưa ra các giải pháp <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/tai-chinh.htm" data-auto-link-id="61327d4efb044100119a145b" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61327d4efb044100119a145b" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">tài chính</a> để tạo dòng vốn.</p>
<p>Ông tiết lộ công ty lên kế hoạch phát hành 120 triệu <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/chung-khoan.htm" data-auto-link-id="614b1e104a01660018e67e21" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_614b1e104a01660018e67e21" data-content-target="/kinh-doanh/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc-20230823155242597.htm">cổ phiếu</a> giá 12.000 đồng/cổ phiếu để thu về khoảng 1.440 tỷ đồng. Đối tác chiến lược tham gia chính là Primetech Contructions. Hai bên đã ký hợp đồng phát hành cổ phiếu. Việc phát hành  dự kiến thực hiện trong năm 2023-2024.</p>
<p>Kế hoạch phát hành này là một trong các phương án sẽ được Hội đồng quản trị (HĐQT) Hòa Bình xin ý kiến cổ đông tại cuộc họp đại hội cổ đông bất thường vào ngày 26/8 tới đây. Theo đó, HĐQT đề xuất phát hành tối đa 274 triệu cổ phiếu tăng vốn. Nếu hoàn tất, vốn điều lệ tập đoàn đạt 5.481 tỷ đồng.</p>
<p>Trong kế hoạch, ngoài phát hành cho cổ đông chiến lược, Tập đoàn Hòa Bình sẽ phát hành riêng lẻ tối đa 107 triệu cổ phiếu để hoán đổi nợ với các nhà cung cấp, nhà thầu phụ; phát hành tối đa 47 triệu cổ phiếu riêng lẻ đợt 2 để bổ sung vốn, giá chào bán 12.000 đồng/cổ phiếu.</p>
</div>
</article>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/">Chủ tịch Tập đoàn Hòa Bình nói về chuyện tiến sang Canada, Mỹ, Úc&#8230;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/chu-tich-tap-doan-hoa-binh-noi-ve-chuyen-tien-sang-canada-my-uc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:36:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=232</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Sau phiên bứt tốc tăng trần vào hôm qua thì đến sáng nay, cổ phiếu Vingroup đã quay đầu sụt giảm, đánh rơi 2,6% và khiến VN-Index gặp bất lợi. Trong bối cảnh áp lực chốt lời trên diện rộng và không còn sự ủng hộ của &#8220;ông lớn&#8221; VIC, VN-Index sáng...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/">Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 class="singular-sapo">(Dân trí) &#8211; Sau phiên bứt tốc tăng trần vào hôm qua thì đến sáng nay, cổ phiếu Vingroup đã quay đầu sụt giảm, đánh rơi 2,6% và khiến VN-Index gặp bất lợi.</h2>
<div class="singular-content">
<p>Trong bối cảnh áp lực chốt lời trên diện rộng và không còn sự ủng hộ của &#8220;ông lớn&#8221; VIC, VN-Index sáng nay (17/8) điều chỉnh 1,38 điểm tương ứng 0,11% còn 1.241,88 điểm. Sàn HoSE có 263 mã giảm giá so với 175 mã tăng.</p>
<p>HNX-Index giảm 0,34 điểm tương ứng 0,13% còn 252,22 điểm và UPCoM-Index cũng đánh rơi 0,41 điểm tương ứng 0,43% còn 93,27 điểm.</p>
<p>Thanh khoản thị trường tăng khá mạnh so với sáng hôm qua, cho thấy bên cạnh lực bán chốt lời thì một bộ phận nhà đầu tư vẫn mạnh dạn giải ngân vào những <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/chung-khoan.htm" data-auto-link-id="614b1e104a01660018e67e21" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_614b1e104a01660018e67e21" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">cổ phiếu</a> đang hạ giá.</p>
<p>VIC sáng nay quay đầu giảm 2,6% còn 73.600 đồng, khối lượng khớp lệnh đạt 11,57 triệu đơn vị. Bên cạnh đó, VHM cũng giảm 1,7% còn 61.800 đồng. Theo đó, VIC và VHM lần lượt kéo giảm VN-Index 1,93 điểm và 1,21 điểm. Trước đó trong phiên 16/8, chỉ riêng VIC đã đóng góp cho VN-Index tới 5 điểm.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Cổ phiếu VIC quay đầu giảm - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/rr9wB2PyYLJh7fpKOsWrBrox--Y=/thumb_w/1360/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 2x" alt="Cổ phiếu VIC quay đầu giảm - 1" data-width="1388" data-height="830" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/nnc5zPUCCFGITESpN3cVtcsk-z8=/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" data-photo-id="2596863" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2596863" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/HHfXImR5pDovtAcVOfvYp4uHMso=/thumb_w/1020/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/rr9wB2PyYLJh7fpKOsWrBrox--Y=/thumb_w/1360/2023/08/17/anh-chup-man-hinh-2023-08-17-luc-121201-1692251309078.png 2x" data-ll-status="loaded" data-adbro-processed="true" /><figcaption>Cổ phiếu &#8220;họ Vin&#8221; điều chỉnh khiến VN-Index gặp bất lợi (Nguồn: VNDS).</p>
</figcaption></figure>
<p>Diễn biến đảo chiều của VIC và VHM sau khi hiệu ứng tích cực của cổ phiếu <a href="https://dantri.com.vn/tim-kiem/vinfast.htm" data-auto-link-id="61322bc3fb044100119a144d" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61322bc3fb044100119a144d" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">VinFast</a> trên thị trường chứng khoán Mỹ lắng xuống. Bước sang phiên giao dịch thứ hai trên sàn Nasdaq, cổ phiếu VFS đánh mất 18,8% so với phiên trước, lùi về mức 30,11 USD qua đó kéo giảm giá trị vốn hóa của VinFast xuống còn 68,5 tỷ USD từ mức 85 tỷ USD.</p>
<p>Khối tài sản của ông Phạm Nhật Vượng theo định giá của <em>Forbes</em> giảm còn 37,5 tỷ USD, xếp hạng 33 trong danh sách những người giàu nhất thế giới..</p>
<p>Bên cạnh đó, một mã &#8220;họ Vin&#8221; khác là VRE cũng giảm 1,3% còn 31.100 đồng. Nhiều mã bất động sản giảm sâu do hoạt động bán ra chốt lời của giới đầu tư: VRC giảm 3,1%; BCM giảm 2,2%; SJS giảm 2,1%; NBB giảm 1,8%; QCG giảm 1,7%&#8230; Riêng LDG giảm sàn do liên quan đến vụ xử lý cổ phiếu &#8220;bán chui&#8221; của Chủ tịch HĐQT <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/doanh-nghiep.htm" data-auto-link-id="6132363afb044100119a1455" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_6132363afb044100119a1455" data-content-target="/kinh-doanh/co-phieu-vic-quay-dau-giam-20230817125157660.htm">doanh nghiệp</a> này.</p>
<p>Những cổ phiếu cùng ngành vẫn tăng giá tốt có thể kể đến TEG tăng 4,9%; TDH tăng 3,4%; PDR tăng 2%, NLG tăng 1,2% và KBC tăng 1,1%.</p>
<p>Cổ phiếu ngành vật liệu và xây dựng tương tự phần lớn cũng giảm giá. Mức điều chỉnh ở mức vừa phải: HT1 giảm 2,8%; EVG giảm 2,4%; BMP giảm 2,1%; HHV giảm 0,6%&#8230;</p>
<p>Ngược lại, ngành tài nguyên cơ bản khởi sắc với TNT tăng trần, TLH tăng 1,7%; HSG tăng 1,2%; HPG tăng 2%; POM tăng 2,9%: TNA tăng 4,2%.</p>
<p>Rổ VN30 mặc dù có 17 mã giảm so với 12 mã tăng nhưng vẫn tăng nhẹ 0,02 điểm chủ yếu do SSI tăng mạnh 5% và khớp lệnh &#8220;khủng&#8221; 37,6 triệu đơn vị. FPT tăng 2,1%; HPG tăng 2% và VNM tăng 1,5%.</p>
<p>Trước đó, giới phân tích cũng đã khuyến nghị nhà đầu tư thận trọng trong quyết định giải ngân mua mới. Nhiều công ty chứng khoán đánh giá, thị trường có thể tiếp tục tích lũy trong giai đoạn tới với những phiên tăng giảm điểm xen kẽ và nhà đầu tư có thể hạ tỷ trọng với các cổ phiếu đã tăng đạt kỳ vọng, giữ tỷ trọng tiền mặt trong danh mục ở mức 40-60% để chờ cơ hội tại các nhịp điều chỉnh.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/">Cổ phiếu VIC quay đầu giảm</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/co-phieu-vic-quay-dau-giam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:34:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=229</guid>

					<description><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng. Nhiều nhà đầu tư lỡ giải ngân sớm đã &#8220;hớ&#8221; nặng khi giá cổ phiếu quay đầu. Rất khó chống đỡ áp lực nguồn cung. VN-Index &#8220;nhú...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/">&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>(Dân trí) &#8211; Việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng. Nhiều nhà đầu tư lỡ giải ngân sớm đã &#8220;hớ&#8221; nặng khi giá cổ phiếu quay đầu.<br />
Rất khó chống đỡ áp lực nguồn cung. VN-Index &#8220;nhú xanh&#8221; đầu phiên trở thành yếu tố bất lợi khiến những nhà đầu tư cầm tiền không dám &#8220;vào hàng&#8221; còn người ôm cổ phiếu tranh thủ hạ tỷ trọng.</p>
<p>Chỉ số đại diện sàn HoSE nhanh chóng quay đầu và lao dốc đến hết phiên sáng. Đồ thị VN-Index cắm xuống mốc thấp nhất phiên sáng, xuyên thủng 1.160 điểm, đánh mất 24,85 điểm tương ứng 2,11% còn 1.154,91 điểm.</p>
<p>VN30-Index mất 26,45 điểm tương ứng 2,22%; HNX-Index giảm 4,05 điểm tương ứng 1,7% và UPCoM-Index giảm 1,09 điểm tương ứng 1,21%.</p>
<p>Trong khi giá cổ phiếu rơi mạnh thì thanh khoản thị trường lại xuống thấp. Khối lượng giao dịch trên HoSE sáng nay chỉ còn 416 triệu cổ phiếu tương ứng 8.344 tỷ đồng và con số này trên HNX là 43 triệu cổ phiếu tương ứng 714 tỷ đồng; UPCoM có 19 triệu cổ phiếu giao dịch tương ứng 250 tỷ đồng.</p>
<p>Của Caesar trả về Caesar, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc &#8211; 1<br />
Top cổ phiếu ảnh hưởng tới VN-Index trong sáng nay (Nguồn: VNDS).</p>
<p>Chưa xảy ra bán tháo nhưng áp lực bán đang rất mạnh và lan rộng khắp thị trường. Hết phiên sáng, trên cả 3 sàn có 711 mã giảm giá so với 154 mã tăng. Trong đó, rổ VN30 có 26 mã giảm.</p>
<p>VIC tiếp tục diễn biến xấu và trở thành gánh nặng của VN-Index. Mã cổ phiếu của Vingroup sáng nay để mất 3,2% còn 63.700 đồng kéo giảm VN-Index 2,03 điểm; trong khi 2 mã còn lại cùng hệ sinh thái là VHM cũng mất 2,3% và VRE mất 3,6%.</p>
<p>&#8220;Của Caesar, trả về Caesar&#8221;, việc tìm kiếm lợi nhuận ngắn hạn trên thị trường chứng khoán thời điểm hiện tại trở nên đầy thách thức, không hề dễ dàng.</p>
<p>Những nhà giao dịch nắm giữ cổ phiếu bất động sản đang phải chứng kiến tài khoản hao hụt nhanh chóng do đà giảm nhanh của cổ phiếu này. Đặc biệt là những người mua vào cổ phiếu vào thời điểm tăng giá đầu phiên hoặc trong phiên hồi phục kỹ thuật hôm qua, theo đó khi giá cổ phiếu giảm mạnh vào sáng nay sẽ khó tránh khỏi lo lắng.</p>
<p>Chưa có cổ phiếu giảm sàn nhưng trên HoSE, hàng loạt cổ phiếu bất động sản đang giảm rất sâu. SJS giảm 6,3%, ITC giảm 5,7%; NVL giảm 5,4%; PDR giảm 5,4%; VRC giảm 5,4%; KHG giảm 5,2%; DXS giảm 5%.</p>
<p>Tương tự là cổ phiếu ngành xây dựng và vật liệu. Áp lực bán mạnh hiện diện tại NHA khi mã này giảm 6,4%; SC5 giảm 6,3%; CTD giảm 5,4%; HT1 giảm 4,9%; FCN giảm 4,3%; EVG giảm 4,1%; CII giảm 3,7%&#8230;</p>
<p>Trong phiên hôm qua, cổ phiếu ngành ngân hàng là trụ kéo thị trường, sáng nay hầu hết theo quán tính vẫn tiếp tục tăng giá. Tuy nhiên, cuối phiên sáng, các mã này đã điều chỉnh mạnh. STB giảm 3,5%; VPB giảm 3,1%; CTG và VIB cùng giảm 3%; SHB giảm 2,9%; TCB giảm 2%&#8230;</p>
<p>Cổ phiếu ngành tài chính cũng đổi màu chóng vánh. Một số mã đầu phiên tăng song hiện tại giảm rất mạnh. Điều này cũng có nghĩa rất nhiều nhà đầu tư đã &#8220;mua hớ&#8221; khi vội vàng giải ngân. AGR giảm 6,7%; CTS giảm 5,4%; VIX giảm 5,2%; BCG giảm 4,9%; OGC giảm 4,8%; FTS giảm 4,4%; BSI giảm 4,3%; HCM giảm 4%&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/">&#8220;Của Caesar trả về Caesar&#8221;, tái mặt khi VN-Index cắm đầu lao dốc</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/cua-caesar-tra-ve-caesar-tai-mat-khi-vn-index-cam-dau-lao-doc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2023 14:27:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#160; (Dân trí) - Cổ phiếu VIC sáng nay tăng trần và trên thị trường Mỹ VFS của VinFast cũng có một phiên bùng nổ, tăng xấp xỉ 109%, đẩy tài sản của ông Phạm Nhật Vượng lên cao. Cùng với diễn biến hồi phục của thị trường trong nước và đặc biệt là cú [...]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/">VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div>
<div>
<div>
<div>
<div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<h2>(Dân trí) &#8211; Cổ phiếu VIC sáng nay tăng trần và trên thị trường Mỹ VFS của VinFast cũng có một phiên bùng nổ, tăng xấp xỉ 109%, đẩy tài sản của ông Phạm Nhật Vượng lên cao.</h2>
<div>
<p>Cùng với diễn biến hồi phục của thị trường trong nước và đặc biệt là cú &#8220;bốc đầu&#8221; của cổ phiếu VinFast trên thị trường Mỹ, VIC &#8211; mã cổ phiếu của Vingroup &#8211; sáng nay đã bật tăng trần ngay từ rất sớm.</p>
<p>Tại thời điểm 10h, VIC đã hạ độ cao xuống mức giá 67.300 đồng, biên độ tăng đạt 4,3% so với giá tham chiếu đầu phiên. Khối ngoại cũng đang tích cực mua ròng VIC.</p>
<p>Qua thống kê, cổ phiếu này được giao dịch mạnh nhất ở mức giá trần 69.000 đồng. Mới đầu phiên đã giao dịch hơn 3,35 triệu cổ phiếu tại mức giá cao nhất phiên trong khi khối lượng khớp lệnh tích lũy sau khoảng 1 giờ giao dịch đạt hơn 8 triệu đơn vị.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%202116%20488'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 1" />Cổ phiếu VIC giao dịch mạnh ở mức giá trần sáng 23/8 (Nguồn: VDSC).</p>
<p>Nhờ diễn biến tích cực này mà VN-Index vẫn đang đạt được mức tăng nhẹ, duy trì sát 1.181 điểm, trong đó, riêng VIC đóng góp hơn 2,6 điểm cho chỉ số đại diện sàn HoSE.</p>
<p>Đà tăng của VIC vẫn tiếp tục cho đến hết phiên sáng nay tăng 2.100 đồng tương ứng 3,3% lên 66.600 đồng bất chấp thị trường chung có sự điều chỉnh, VN-Index giảm 4,35 điểm tương ứng 0,37% còn 1.176,14 điểm.</p>
<p>Ông Phạm Nhật Vượng hiện sở hữu 691,27 triệu cổ phiếu VIC, chiếm tỷ lệ 17,87% vốn điều lệ tập đoàn.</p>
<p>Theo đó, giá trị tài sản cá nhân của ông Vượng thông qua sở hữu trực tiếp VIC chỉ trong ít giờ vừa qua đã tăng 1.452 tỷ đồng. Đồng thời, nhóm cổ đông liên quan tới Chủ tịch Vingroup đang nắm giữ tổng cộng hơn 2,4 tỷ cổ phiếu VIC, giá trị tài sản tăng tương ứng trên 5.000 tỷ đồng.</p>
<p>Cổ phiếu của Tập đoàn Vingroup bật tăng mạnh sau chuỗi giảm 4 phiên liên tục kể từ 17/8. Trong 4 phiên 17-22/8, VIC đánh mất 11.100 đồng tương ứng 14,68%, trong đó có một phiên giảm sàn vào ngày 18/8.</p>
<p>Tuy nhiên, ở phiên giảm sàn nói trên, cổ phiếu VIC còn bị tác động bởi xu hướng bán tháo trên quy mô toàn thị trường bên cạnh hiệu ứng của giá cổ phiếu VFS tại thị trường Nasdaq cũng ở xu hướng tiêu cực.</p>
<p>VFS sau phiên bùng nổ ngày chào sàn 15/8 đã có 3 phiên điều chỉnh liên tục. Đóng cửa tuần trước tại 15,4 USD, có thời điểm lùi về 11,63 USD và khiến vốn hóa thị trường &#8220;bốc hơi&#8221; gần 50 tỷ USD, nhưng cổ phiếu VFS sau đó đã có cú xoay chiều ngoạn mục khi trở lại giao dịch vào tuần này.<br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201358%20600'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 2" /><br />
<img decoding="async" src="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/wp-admin/admin.php?page=wp-scraper&amp;action=downloader&amp;url=https%3A%2F%2Fdantri.com.vn%2F%2Fkinh-doanh%2Fdata%3Aimage%2Fsvg%2Bxml%3Bcharset%3Dutf-8%2C%253Csvg+xmlns%253D'http%253A%252F%252Fwww.w3.org%252F2000%252Fsvg'%20viewBox%253D'0%200%201358%20786'%253E%253Crect%20x%3D'0'%20y%3D'0'%20width%3D'100%25'%20height%3D'100%25'%20style%3D'fill%3Argb(241%2C%20245%2C%20249)'%20%252F%253E%253C%252Fsvg%253E" alt="VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao? - 3" />Cổ phiếu VFS có phiên giao dịch ấn tượng cả về giá lẫn khối lượng trên sàn Nasdaq ngày 22/8 (Nguồn: Nasdaq).</p>
<p>Tối qua (theo giờ Mỹ), VFS mở cửa với diễn biến &#8220;bốc đầu&#8221;, tăng mạnh có lúc tiến sát mốc 47 USD và đóng cửa tại 36,72 USD/cổ phiếu, tăng 19,14 USD tương ứng tăng 108,87% so với giá đóng cửa phiên trước đó.</p>
<p>Khối lượng giao dịch cũng đột biến lên 19,4 triệu đơn vị trong khi tổng khối lượng cổ phiếu được chuyển nhượng tự do trên thị trường chỉ ở mức 4,5 triệu cổ phiếu. Điều này cho thấy, các nhà đầu tư mua đi bán lại, trao tay cổ phiếu rất nhanh.</p>
<p>Ở mức thị giá nói trên, vốn hóa thị trường của VinFast đạt trên 84 tỷ USD, trở lại top 10 hãng xe hơi có quy mô vốn hóa lớn nhất thế giới.</p>
<p>Sự bùng nổ của giá cổ phiếu cũng khiến giá trị tài sản ông Phạm Nhật Vượng sau một đêm tăng thêm 20,5 tỷ USD (tăng 87,41%) lên 44 tỷ USD, quay trở lại top 30 người giàu nhất thế giới (xếp thứ 27).</p>
</div>
<div><img decoding="async" src="//bpggmmljdiliancllaapiggllnkbjocb/logo/48.png" /></div>
<p></p>
<p class="wpss_copy">Content retrieved from: <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao-20230823104819506.htm" target="_blank" rel="noopener">https://dantri.com.vn/kinh-doanh/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao-20230823104819506.htm</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/">VIC tăng mạnh, tài sản ông Phạm Nhật Vượng biến động ra sao?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/vic-tang-manh-tai-san-ong-pham-nhat-vuong-bien-dong-ra-sao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&#8220;Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm&#8221;</title>
		<link>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam/</link>
					<comments>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[cap]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Aug 2023 18:42:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kinh doanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://duong122.github.io/wordpress_deploy/?p=21</guid>

					<description><![CDATA[<p>&#8211; Tăng trưởng tín dụng 7 tháng đầu năm thấp song doanh nghiệp vẫn khó khăn. Lãnh đạo Vụ Chính sách tiền tệ cho biết sắp tới lãi vay sẽ tiếp tục giảm. Tăng trưởng tín dụng chững lại, ngân hàng &#8220;tồn kho&#8221; Thông tin tại hội thảo &#8220;Tăng cường khả năng tiếp cận và...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam/">&#8220;Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm&#8221;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2 class="singular-sapo">&#8211; Tăng trưởng tín dụng 7 tháng đầu năm thấp song doanh nghiệp vẫn khó khăn. Lãnh đạo Vụ Chính sách tiền tệ cho biết sắp tới lãi vay sẽ tiếp tục giảm.</h2>
<div class="singular-content">
<h4>Tăng trưởng tín dụng chững lại, ngân hàng &#8220;tồn kho&#8221;</h4>
<p>Thông tin tại hội thảo &#8220;Tăng cường khả năng tiếp cận và hấp thụ vốn của khu vực doanh nghiệp: Khó khăn, thách thức và quyết tâm&#8221; ngày 22/8, Phó thống đốc Ngân hàng Nhà nước Đào Minh Tú cho biết, tín dụng nền kinh tế 7 tháng đầu năm đạt khoảng 12,47 triệu tỷ đồng, tăng 4,56% so với cuối năm 2022.</p>
<p>Theo công bố trước đó, tăng trưởng tín dụng toàn nền kinh tế đến cuối tháng 4, tháng 5, tháng 6 đạt lần lượt 3,03%; 3,27%; 4,73%. Như vậy, tín dụng đã chững lại.</p>
<p>Năm nay, định hướng tăng trưởng tín dụng là 14-15%. Với mức tăng trưởng tín dụng tương đối thấp 7 tháng đầu năm và những khó khăn hiện tại, Phó thống đốc cho rằng nếu không tạo điều kiện cho tín dụng thì sẽ khó có tăng trưởng.</p>
<p>&#8220;Tuy nhiên, nếu hạ chuẩn tín dụng, nợ xấu lại tăng lên, khiến kinh tế rơi vào vòng luẩn quẩn, tạo ra ách tắc vốn cho nền kinh tế&#8221;, lãnh đạo Ngân hàng Nhà nước nói.</p>
<p>Ông cho biết các ngân hàng đã có nhiều nỗ lực để hỗ trợ khách hàng, song &#8220;các ngân hàng cũng đang tồn kho&#8221;. Ông Tú so sánh dòng tiền ngân hàng giống hàng tồn kho, cần giải phóng.</p>
<p>Theo Tú, chưa bao giờ điều hành chính sách tiền tệ khó khăn như hiện nay. &#8220;Trong khi các nước vẫn đang thắt chặt tiền tệ thì chúng ta giảm lãi suất, nới lỏng tiền tệ. Đến nay nhiều khoản nợ giãn hoãn từ dịch Covid-19 chưa xong, chúng ta lại tiếp tục giãn hoãn cho nhiều khoản nợ khác&#8221;, ông nhấn mạnh.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm - 1" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/FhmnvyAin4EeNeXX-qCmFKyKE6g=/thumb_w/680/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/FhmnvyAin4EeNeXX-qCmFKyKE6g=/thumb_w/680/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/dSV8Gw0qCjygXAFT-Gy5CgUIsIw=/thumb_w/1020/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 1.5x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/hICzya0aZR2sxGu3Y9Aig1K01z8=/thumb_w/1360/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 2x" alt="Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm - 1" data-width="1200" data-height="800" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/co5-Gw2KrN90jR1dOBe2NVNLE0o=/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg" data-photo-id="2412758" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2412758" data-content-target="/kinh-doanh/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam-20230822153719326.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/FhmnvyAin4EeNeXX-qCmFKyKE6g=/thumb_w/680/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/FhmnvyAin4EeNeXX-qCmFKyKE6g=/thumb_w/680/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/dSV8Gw0qCjygXAFT-Gy5CgUIsIw=/thumb_w/1020/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 1.5x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/hICzya0aZR2sxGu3Y9Aig1K01z8=/thumb_w/1360/2023/04/05/tien-5manh-quan-1680679000417.jpg 2x" data-ll-status="loaded" /><figcaption>Tín dụng tăng chậm lại (Ảnh: Mạnh Quân).</p>
</figcaption></figure>
<p>Tại hội thảo, bà Hà Thu Giang, Vụ trưởng Vụ Tín dụng các ngành kinh tế (Ngân hàng Nhà nước) đưa ra một loạt nguyên nhân khiến tăng trưởng tín dụng thấp. Theo đó, các doanh nghiệp chưa kịp phục hồi sau dịch Covid-19. Ảnh hưởng tiêu cực của suy giảm kinh tế trên phạm vi toàn cầu cũng nhu cầu vay vốn và khả năng hấp thụ vốn giảm sút.</p>
<p>Ngoài ra, một số nhóm khách hàng có nhu cầu nhưng chưa đáp ứng điều kiện vay vốn, nhất là nhóm doanh nghiệp nhỏ và vừa, hợp tác xã do quy mô vốn nhỏ, vốn chủ sở hữu và năng lực tài chính, quản trị điều hành hạn chế, thiếu phương án <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh.htm" data-auto-link-id="61322e8efb044100119a1452" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_61322e8efb044100119a1452" data-content-target="/kinh-doanh/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam-20230822153719326.htm">kinh doanh</a> khả thi, tình hình tài chính của doanh nghiệp nhỏ và vừa còn thiếu minh bạch&#8230;</p>
<p>Bà Giang cũng nhắc đến tác động từ khả năng hấp thụ tín dụng của nhóm bất động sản. Tín dụng bất động sản chiếm tỷ trọng khoảng 20% so với tín dụng chung, nên khi tín dụng bất động sản tăng cao, sẽ kéo theo tín dụng toàn hệ thống tăng.</p>
<p>Tuy nhiên, hiện tín dụng bất động sản tăng thấp hơn so với tăng trưởng tín dụng chung. Nguồn vốn tín dụng đang tập trung vào phía cung của thị trường, trong khi đó cầu tín dụng để mua bất động sản với mục đích tiêu dùng, tự sử dụng của thị trường đang sụt giảm.</p>
<p>Bà Giang lưu ý thêm về tỷ lệ nợ xấu của lĩnh vực bất động sản đang có chiều hướng gia tăng so với thời điểm cuối năm trước, 6 tháng đầu năm 2022 là 1,53%, đến tháng 6 năm nay là 2,47%.</p>
<p><iframe class="flourish-embed-iframe" title="Interactive or visual content" src="https://flo.uri.sh/visualisation/12709533/embed" frameborder="0" scrolling="no" sandbox="allow-same-origin allow-forms allow-scripts allow-downloads allow-popups allow-popups-to-escape-sandbox allow-top-navigation-by-user-activation" data-mce-fragment="1"></iframe></p>
<div></div>
<p>Sau thời gian kinh tế gặp khó khăn, theo bà Giang, mức độ rủi ro bị đánh giá cao hơn khi hoạt động của doanh nghiệp khó chứng minh hiệu quả (chi phí đầu vào, nguyên vật liệu nhập khẩu cao, thị trường đầu ra, đơn hàng, doanh thu giảm&#8230;). Bên cạnh đó, tổ chức tín dụng khó khăn trong quyết định cho vay do không hạ được chuẩn tín dụng để đảm bảo an toàn hệ thống.</p>
<h4>&#8220;Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm&#8221;</h4>
<p>Bà Dương Thị Thanh Bình, Phó vụ trưởng Vụ Chính sách tiền tệ (Ngân hàng Nhà nước) nhắc đến câu chuyện tìm điểm cân bằng trong điều hành chính sách tiền tệ trước những khó khăn hiện hữu. Bà Bình nhắc lại việc năm ngoái Cục Dự trữ Liên bang Mỹ (Fed) đã có 7 lần tăng lãi suất, đến năm nay cũng tiếp tục 4 lần tăng lãi suất từ đầu năm.</p>
<figure class="image align-center" contenteditable="false"><img decoding="async" class="entered loaded" title="Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm - 2" src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/PB3wasompH28GCwfRf9qMcgMQ5I=/thumb_w/680/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg" srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/PB3wasompH28GCwfRf9qMcgMQ5I=/thumb_w/680/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/ofYTB4jmMF-RpMEHKhhATTnxSS0=/thumb_w/1020/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 1.5x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/r8F0rqXt4kz7wwfcYJCFxCjAzrE=/thumb_w/1360/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 2x" alt="Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm - 2" data-width="1200" data-height="800" data-original="https://cdnphoto.dantri.com.vn/Zo1hbQX4Ck8t-O_kXsF2GKr52yQ=/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg" data-photo-id="2382782" data-track-content="" data-content-name="article-content-image" data-content-piece="article-content-image_2382782" data-content-target="/kinh-doanh/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam-20230822153719326.htm" data-src="https://cdnphoto.dantri.com.vn/PB3wasompH28GCwfRf9qMcgMQ5I=/thumb_w/680/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg" data-srcset="https://cdnphoto.dantri.com.vn/PB3wasompH28GCwfRf9qMcgMQ5I=/thumb_w/680/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 1x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/ofYTB4jmMF-RpMEHKhhATTnxSS0=/thumb_w/1020/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 1.5x, https://cdnphoto.dantri.com.vn/r8F0rqXt4kz7wwfcYJCFxCjAzrE=/thumb_w/1360/2023/03/13/tien-111manh-quan-1678648406639.jpg 2x" data-ll-status="loaded" /><figcaption>Hiện tín dụng bất động sản tăng thấp hơn so với tăng trưởng tín dụng chung (Ảnh: Mạnh Quân).</p>
</figcaption></figure>
<p>Bà Bình cho biết, Ngân hàng Nhà nước đã cố gắng tìm giải pháp hỗ trợ <a href="https://dantri.com.vn/kinh-doanh/doanh-nghiep.htm" data-auto-link-id="6132363afb044100119a1455" data-track-content="" data-content-name="article-content-autolink" data-content-piece="article-content-autolink_6132363afb044100119a1455" data-content-target="/kinh-doanh/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam-20230822153719326.htm">doanh nghiệp</a> và người dân tháo gỡ khó khăn, cũng như tăng khả năng tiếp cận vốn. Nhà điều hành tiền tệ đã có 4 lần chỉnh giảm lãi suất điều hành, nhằm hạ lãi vay.</p>
<p>&#8220;Lãi suất bình quân cho vay hiện giảm hơn 1 điểm % so với trước, dự kiến với độ trễ của chính sách, mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm&#8221;, Bà Bình thông tin. Bà cũng cho biết các ngân hàng thương mại phải chia sẻ và đồng hành cùng người dân, doanh nghiệp.</p>
<p>Trong những tháng còn lại của năm, đại diện Ngân hàng Nhà nước cho biết sẽ tiếp tục điều hành tín dụng theo đúng mục tiêu, định hướng đã đề ra; đồng thời triển khai các giải pháp tháo gỡ khó khăn, tăng cường khả năng tiếp cận và hấp thụ vốn tín dụng của người dân, doanh nghiệp, đáp ứng yêu cầu phục hồi và phát triển kinh tế.</p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam/">&#8220;Mặt bằng lãi vay sẽ tiếp tục giảm&#8221;</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://duong122.github.io/wordpress_deploy">Báo lá cải</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://duong122.github.io/wordpress_deploy/2023/08/23/mat-bang-lai-vay-se-tiep-tuc-giam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
